1995. 下面哪种是相加光源三原色( )
A.HSB模式
B.RGB模式
C.CMYK模式
D.LAB模式
Answer:B

1996. 下列哪个是图像最基本的组成单元( )
A.节点
B.色彩空间
C.像素
D.路径
Answer:C

2000. Photoshop中使用钢笔工具可以绘制最简单的线条是什么( )
A.直线
B.曲线
C.锚点
D.像素
Answer:A

2003. 图象分辨率的单位是：( )
A.dpi
B.ppi
C.lpi
D.pixel
Answer:B

2004. 色彩深度是指在一个图象中什么的数量：( )
A.颜色
B.饱和度
C..亮度 
D.灰度
Answer:A

2005. 下列哪种色彩模式是不依赖于设备的：( )
A.RGB
B.CMYK
C.Lab
D.索引颜色
Answer:C

2011. 在Photoshop中以下键盘快捷方式中可以改变图像大小的是( )
A.Ctrl+T  
B.Ctrl+Alt
C.Ctrl+S
D.Ctrl+V
Answer:A

2012. 下列不支持无损压缩的文件格式是( )
A.PNG
B.JPEG
C.TIFF
D.PSD
Answer:D

2013. 常见的多媒体计算机升级套件一般不包括( )
A.声霸卡
B.多媒体视霸卡
C.光驱
D.视频压缩卡
Answer:D

2014. 下面程序中属于三维动画制作软件工具的是( )
A.3DS MAX
B.Firworks
C.Photoshop
D.Authorware
Answer:A

2015. 用于印刷的Photoshop图像文件必须设置为( )色彩模式。
A.RGB
B.灰度
C.CMYK
D.黑白位图
Answer:C

2019. 下面各项中，（ ）不是常用的多媒体信息压缩标准
A.JPEG标准
B.MP3压缩
C.LWZ压缩
D.MPEG标准
Answer:C

2021. 多媒体一般不包括（ ）
A.图形
B.图像
C.音频
D.视频
Answer:A

2022. 下列哪个命令不可以删除当前图层（ ）
A.单击图层控制面板下方的垃圾桶图标
B.执行菜单命令[图层]/[删除图层]
C.按Delete键
D.在图像图层上右单击鼠标，在弹出的快捷菜单中选择删除图层命令
Answer:C

2029. 像素图的图像分辨率是指：（ ）
A.单位长度上的锚点数量
B.单位长度上的网点数量
C.单位长度上的路径数量
D.单位长度上的像素数量
Answer:D

2035. 在Photoshop CS中，渐变工具共有几种渐变类型( )
A.4个
B.5个
C.6个
D.7个
Answer:B

2041. 扫描一张照片,人像头是朝下的, 如果要头朝上，应该使用菜单命令( )
A.编辑/变换/旋转180
B.编辑/变换/水平翻转
C.图像/旋转画布/旋转180
D.图像/旋转画布/垂直翻转
Answer:C

2042. （ )不是MPC对音频处理能力的基本要求。
A.录入声波信号
B.保存大容量声波信号
C.重放声波信号
D.用MIDI技术合成音乐
Answer:B

2044. 下面哪个效果不是“图层>图层样式”菜单中的命令( )
A.内阴影
B.模糊
C.内发光
D.外发光
Answer:B

2045. 如何才能显示关联菜单( )
A.单击图像
B.按住Alt键的同时单击图像
C.在图像上单击右键
D.将鼠标放在工具箱的工具上
Answer:C

2046. 如果使用矩形选框工具画出一个以鼠标击点为中心的矩形选区应按住哪个键( )
A.Shift
B.Ctrl
C.Alt
D.Tab
Answer:C

2048. 要使某图层与其下面的图层合并可按什么快捷键( )
A.Ctrl＋K
B.Ctrl＋E
C.Ctrl＋D
D.Ctrl＋L
Answer:B

2049. 颜色取样器工具最多可以设定几个取样点( )
A.一个
B.两个
C.三个
D.四个
Answer:D

2050. 在新建图像对话框中，一般有哪几个属性可以设定（ ）
A.长、宽、分辨率
B.长、宽
C.长、宽、高
D.长、分辨率
Answer:A

2051. 裁切工具属于工具箱中的哪个工具（ ）
A.移动工具
B.选择工具
C.模糊工具
D.渐变工具
Answer:B

2059. 通常彩色印刷品的图像分辨率应需要达到( )
A.72ppi
B.300ppi
C.600ppi
D.1200ppi
Answer:B

2060. 当前工具是“文字工具”时对段落文字不可执行的操作是( )
A.缩放
B.旋转
C.裁切
D.倾斜
Answer:C

2062. Photoshop CS中,曲线调整图像的快捷键是( )
A.Ctrl+L
B.Ctrl+N
C.Ctrl+M
D.Ctrl+I
Answer:C

2063. 当涂抹工具中的“手指绘画”不选中时( )
A.以前景色来着色
B.以背景色来着色
C.以鼠标点击处的颜色来着色
D.不着色
Answer:C

2064. 使用海绵工具可以改变图像的( )
A.颜色
B.亮度
C.明度
D.饱和度
Answer:D

2066. Photoshop图像处理的默认颜色模式为( )
A.KCMY
B.RGB
C.Lab
D.灰度
Answer:B

2067. 要自定义形状，首先要( )
A.有路径
B.有选区
C.有图形
D.有矩形选区
Answer:A

2068. 哪种格式的图像文件被广泛的应用于网络上( )
A.JPG、GIF
B.PSD PDD
C.PSD. JPG
D.BMP、PDD
Answer:A

2074. 要把一台普通的计算机变成多媒体计算机,（ ）不是要解决的关键技术
A.视频音频信号的共享
B.多媒体数据压编码和解码技术
C.视频音频数据的实时处理和特技
D.视频音频数据的输出技术
Answer:A

2075. 下面4个工具中（ ）属于多媒体制作软件工具。
A.Photoshop
B.Firworks
C.PhotoDraw
D.Authorware
Answer:D

2077. 下面的多媒体软件工具，由Windows自带的是（ ）
A.Media Player
B.GoldWave
C.Winamp
D.RealPlayer
Answer:A

2078. 下列的图形图像文件格式中，（ ）可实现动画。
A.WMF格式
B.GIF格式
C.BMP格式
D.JPG格式
Answer:B

2084. 下列数字视频中哪个质量最好( )
A.240×180 分辨率、24位真彩色、15帧/秒的帧率
B.320×240 分辨率、30位真彩色、25帧/秒的帧率
C.320×240 分辨率、30位真彩色、30帧/秒的帧率
D.640×480 分辨率、16位真彩色、15帧/秒的帧率
Answer:C

2086. 下列硬件设备中，多媒体硬件系统必须包括的设备中不含( )
A.计算机最基本的硬件设备
B.多媒体通信传输设备
C.音频输入、输出和处理设备
D.CD-ROM
Answer:B

2087. 以下关于多媒体技术的描述中，正确的是( )
A.多媒体技术中的"媒体"概念特指音频和视频
B.多媒体技术就是能用来观看的数字电影技术
C.多媒体技术是指将多种媒体进行有机组合而成的一种新的媒体应用系统。
D.多媒体技术中的"媒体"概念不包括文本。
Answer:C

2090. 多媒体和电视的区别在于( )
A.有无声音
B.有无图像
C.有无动画
D.有无交互性
Answer:D

2091. 音频和视频信息在计算机内的表示形式是( )
A.模拟信息
B.数字信息
C.模拟信息和数字信息交叉
D.高频信息
Answer:B

2102. 分辨率指组成一幅图像的像素密度的度量方法，通常使用单位打印长度上的图像像素的数目多少，即用每（    ）多少点表示。
A.英寸
B.厘米
C.毫米
D.微米
Answer:A

2103. Adobe Premiere隶属于(    )。
A.音频处理软件
B.图像处理软件
C.动画制作软件
D.视频编辑软件
Answer:D

2104. 我国采用的电视制式是（    ）。
A.PDF
B.PAL
C.SECAM
D.NTSC
Answer:B

2105. PAL制式的帧率为(    )。
A.24f/s
B.25f/s
C.28f/s
D.30f/s
Answer:B

2106. 三维动画特有的性质是(     )。
A.真实性
B.虚拟性
C.虚拟真实性
D.抽象性
Answer:C

2107. 在帧帧动画中，每一帧都必须是(    )。
A.中间帧
B.普通帧
C.关键帧
D.空白帧
Answer:C

2108. 动画是一种通过(    )来显示运动和变化的过程。
A.视频
B.连续画面
C.图像
D.图形
Answer:B

2109. 根据运动的控制方法不同，可将计算机动画分成(    )和算法动画。
A.关键帧动画
B.补间动画
C.虚拟真实性
D.逐帧动画
Answer:A

2110. 音频信号的无损压缩编码是 （  ）。
A.波形编码
B.参数编码 
C.混合编码
D.熵编码
Answer:D

2111. VCD的容量一般为(    )左右。
A.650M
B.900M
C.1.5G
D.4.7G
Answer:A

2112. 双面双层DVD盘片的容量可达（    ）。
A.1300MB
B.2600MB
C.17GB
D.8.5GB 
Answer:C

2113. 单面单层DVD盘片的容量可达（  ）。
A.4.7GB
B.2600MB
C.17GB
D.8.5GB
Answer:A

2114. 数字电视光盘(系统)是指（   ）。
A.VCD
B.DVD
C.CD-DA
D.CD-I
Answer:B

2115. 用AutoCAD画完一幅图后，在保存该图形文件时用（ ?） 扩展名。
A.cfg
B.dwt
C.bmp
D.dwg
Answer:D

2116.  AutoCAD中的图层数最多可设置为（?  ?）。
A.10层
B.没有限制
C.5层
D.256层
Answer:B

2117. AutoCAD中，使用“图形捕捉”模式来画图有何好处。（ ）
A.增加画图速度
B.增加打印速度
C.增加复杂图形的画图速度 
D.增加图形精确度
Answer:D

2118. AutoCAD中，取消命令执行的键是（ ??）。
A.按回车键
B.按空格键
C.按ESC键
D.按F1键
Answer:C

2119. AutoCAD中，完成多行文字后，按（ ? ?）快捷键可以保存修改并退出编辑器。
A.Ctrl + Enter
B.Alt + Enter?
C.Shift + Enter
D.Ctrl + Alt + Enter
Answer:A

2120. AutoCAD中，既可以绘直线，又可以绘曲线的命令是?（ ? ）。
A.样条曲线
B.多线
C.多段线
D.构造线
Answer:C

2121. AutoCAD中，能真实反映倾斜对象的实际尺寸的标注命令是（   ）。
A.对齐标注
B.线性标注
C.引线
D.连续标注
Answer:A

2123. 以下（  ）不是数字图形、图像的常用文件格式。
A.BMP
B.TXT
C.GIF
D.JPG
Answer:B

2124. 多媒体计算机系统中，内存和光盘属于 (  )
A.感觉媒体
B.传输媒体
C.表现媒体
D.存储媒体
Answer:D

2127. 目前多媒体计算机中对动态图像数据压缩常采用（ ）?
A.JPEG
B.GIF
C.MPEG
D.BMP
Answer:C

2128. 多媒体技术发展的基础是
A.数字化技术和计算机技术的结合 
B.数据库与操作系统的结合

C.CPU的发展
D.通信技术的发展
Answer:A

2130. 多媒体PC是指（  )
A.能处理声音的计算机
B.能处理图像的计算机
C.能进行文本、声音、图像等多种媒体处理的计算机 
D.能进行通信处理的计算机
Answer:C

2131. 在多媒体系统中，最适合存储声、图、文等多媒体信息的是(  )
A.硬盘
B.软盘
C.CD-ROM
D.ROM
Answer:C

2134. 下面属于多媒体的关键特性是 （  ）
A.实时性
B.交互性
C.分时性
D.独占性
Answer:B

2135. 视频信息的最小单位是 （  ）
A.比率
B.帧
C.赫兹
D.位
Answer:B

2137. 多媒体技术未来的发展方向是（ )
A.高分辩率、高速度化 
B.简单化，便于操作
C.智能化，提高信息识别能力  
D.以上全部
Answer:D

2141. 专门的图形图像设计软件是（ ）
A.Photoshop?
B.ACDSee?
C.HyperSnap-DX
D.WinZip
Answer:A

2142. 多媒体技术的基本特征是
A.使用光盘驱动器作为主要工具
B.有处理文字、声音、图像的能力
C.有处理文稿的能力
D.使用显示器作为主要工具
Answer:B

2143. 下面四个工具中，（   ）属于多媒体制作软件工具。
A.Photoshop  
B. Fireworks             
C.PhotoDraw 
D.Authorware
Answer:D

2144. 对同一幅照片采用以下格式存储时，占用存储空间最大的格式是（   ）
A.JPG 
B.TIF
C.BMP
D.GIF
Answer:C

1997. 下面对Photoshop中模糊工具功能的描述正确的( )
A.模糊工具只能使图像的部分边缘模糊
B.模糊工具的压力是不能调整的
C.模糊工具可降低相邻像素的对比度
D.如果在有图层的图像上使用模糊工具只有所选的图层才会起变化
Answer:C

1998. 下面哪个工具可以减少图像的饱和度( )
A.加深工具
B.减淡工具
C.海绵工具 
D.任何一个在选项调板中有饱和度滑块的绘图工具
Answer:C

1999. 在Photoshop中魔棒工具的使用中为了调整颜色的范围，应当调整哪一个数值( )
A.反相
B.消除锯齿
C.颜色容差
D.羽化 
Answer:C

2001. 下面哪种类型的图层可以将图像自动对齐和分布( )
A.调节图层
B.链接图层
C.填充图层
D.背景图层
Answer:B

2002. 下面对矢量图和象素图描述正确的是：( )
A.矢量图的基本组成单元是象素
B.象素图的基本组成单元是锚点和路径
C.计算机制图软件生成的都是矢量图
D.使用照相机生成的图片都是是矢量图
Answer:C

2006. 在photoshop中允许一个图象的显示的最大比例范围是多少( )
A.1
B.2
C.6
D.16
Answer:D

2007. 在图象窗口下面的状态栏中，当显示Document Size信息时，“/”左边的数字表示什么( )
A.暂存盘的大小
B.包含图层信息的文件大小
C.包含通道信息的文件大小
D.所有信息被合并后的文件大小
Answer:D

2008. 在图象窗口下面的状态栏中，当显示Scratch Size的信息时，“/”左边的数字表示什么( )
A.当前文件的大小
B.暂存盘的大小
C.分配给photoshop的内存量
D.所有打开的图象所需的内存量
Answer:D

2009. 多媒体技术中使用数字化技术，与模拟方式相比( )
A.经济，造价低
B.数字信号不存在衰减和噪音干扰问题
C.数字信号在复制和传送过程中不会因噪音的积累而产生衰减
D.适合数字计算机进行加工和处理
Answer:A

2010. 画笔工具的用法和喷枪工具的用法基本相同，唯一不同的是以下哪个选项( )
A.Brushes（笔触）
B.Mode（模式）
C.Wet Edges（湿边）
D.Opacity（不透明度）
Answer:C

2016. 如何使用橡皮图章工具在图象中取样：( )
A.在取样的位置单击鼠标并拖拉
B.按住Shift键的同时单击取样位置来选择多个取样象素
C.按住Alt键的同时单击取样位置
D.按住Ctrl键的同时单击取样位置
Answer:C

2017. 下面那种工具选项可以将图案填充到选区内：( )
A.画笔工具
B.图案图章工具
C.橡皮图章工具
D.喷枪工具
Answer:B

2018. 图像分辨率是指图像上单位长度内的像素数量,其一般单位是像素\英寸,一般简称为（ ）
A.PPI
B.位
C.DPI
D.LPI
Answer:A

2020. 以下选项中描述错误的有（ ）
A.形状图层中的对象放大任意倍数数后仍不会失真
B.路径放大一定的倍数后将呈现一定程度的失真
C.路径中路径段的曲率与长度可以被任意修改
D.理论上[钢笔]工具可以绘制任意形状的路径。
Answer:B

2023. HSB模式里H、S、B各代表什么（ ）
A.色相、饱和度、亮度
B.色相、亮度、饱和度
C.饱和度、色相、亮度
D.亮度、饱和度、色相
Answer:A

2024. 若印刷上要实现大红色，则应设置颜色的数值为？（ ）
A.M100
B.R255
C.M100 Y100
D.M100 R100
Answer:C

2025. 在图像中绘制一个矩形选区，要用前景色进行填充最快捷的方法是？ （ ）
A.使用菜单中的填充命令
B.使用油漆桶工具
C.使用快捷键Ctrl＋Delete（在英文状态下）
D.使用快捷键Alt＋Delete（在英文状态下
Answer:D

2026. 如果将图层链接起来，然后再选择合并命令，此时原来的哪个命令将变成“合并链接图层”?（ ）
A.向下合并
B.合并可见图层
C.拼合图层
D.图层选项
Answer:A

2027. 下列是对多边形套索工具的描述，请问哪些是正确的（ ）
A.可以形成直线型的多边形选择区域
B.多边形套索工具属于修图工具
C.按住鼠标键进行拖拉，形成的轨迹就是形成的选择区域
D.多边形套索工具属于规则选框工具
Answer:A

2028. 以下选项中，不属于[路径]面板中的按钮有（ ）
A.用前景色填充路径
B.用画笔描边路径
C.从选区生成路径
D.复制当前路径
Answer:D

2030. 下列哪个工具可以方便地选择连续的、颜色相似的区域？（ ）
A.矩形选框工具
B.椭圆选框工具
C.魔棒工具
D.磁性套索工具
Answer:C

2031. Alpha通道最主要的用途是什么?（ ）
A.保存图像色彩信息
B.保存图像未修改前的状态
C.用来存储和建立选择范围
D.确定被打印范围
Answer:C

2032. 点文字可以通过下面哪个命令转换为段落文字？( )
A.图层>文字>转换为段落文字
B.图层>文字>转换为形状
C.图层>图层样式
D.图层>图层属性
Answer:A

2033. 当给一个制作标志的时候，大多存成矢量图，这是因为（ ）
A.矢量图颜色多，做出来的标志漂亮
B.矢量图的分辨率高，图像质量好
C.矢量文件的兼容性好，可以在多个平台间使用，并且大多数软件都可以对它进行编辑
D.矢量图不论放大或是缩小它的边缘都是平滑的，而且效果一样清晰
Answer:D

2034. 如何使用仿制图章工具在图像上取样？（ ）
A.按住Shift键的同时单击取样位置来选择多个取样像素
B.按住Tab键的同时单击取样位置
C.按住Option（Mac）/Alt（Win）键的同时单击取样位置
D.按住Command（Mac）/Ctrl（Win）键的同时单击取样位置
Answer:C

2036. 下列哪种存储格式不支持Alpha通道( )
A.TIFF
B.PSD
C.DCS 2.0
D.JPEG
Answer:D

2037. 在Photoshop CS中,“批处理”命令在哪个菜单中( )
A.图像
B.编辑
C.文件>自动
D.文件>输入
Answer:C

2038. 当前工具是涂抹工具时按下Alt(Windows)键结果会如何( )
A.以前景色绘制
B.涂抹工具会水平方向移动
C.涂抹工具会垂直方向移动
D.涂抹工具会以45的倍数移动
Answer:A

2039. 当执行“存储选区”命令后，选区是被存入在下列哪个调板中( )
A.路径调板
B.画笔调板
C.图层调板
D.通道调板
Answer:D

2040. 在显示颜色对话框中选择颜色时出现“！”说明什么( )
A.所选择的颜色超出了Lab色域
B.所选择的颜色超出了HSB色域
C.所选择的颜色超出了RGB色域
D.CMYK中将无法再现出此颜色
Answer:D

2043. 下列哪组颜色混合后能够得到印刷品的绿色( )
A.C:100, M:100
B.M:100 ,B:100
C.C:100, Y:100
D.C:100, K:100
Answer:C

2047. "自动抹掉"选项是哪个工具的功能( )
A.画笔工具
B.喷笔工具
C.铅笔工具
D.直线工具
Answer:C

2052. 下列哪一种说法是正确的（ ）
A.信息量等于数据量与冗余量之和
B.信息量等于信息熵与数据量之差
C.信息量等于数据量与冗余量之差
D.信息量等于信息熵与冗余量之和
Answer:C

2053. 如果在图层上增加一个蒙版，当要单独移动蒙版时下面哪种操作是正确的( )
A.首先单击图层上面的蒙版，然后选择移动工具就可以移动了
B.首先单击图层上的蒙版，然后选择全选用选择工具拖拉
C.首先要解掉图层与蒙版之间的锁，再选择蒙版，然后选择移动工具就可移动了
D.首先要解掉图层与蒙版之间的锁，然后选择移动工具就可以移动了
Answer:C

2054. 下面硬件设备中，（ ）不是多媒体硬件系统必须包括的设备
A.计算机最基本的硬件设备
B.CD-ROM
C.音频输入、输出和处理设备
D.多媒体通信传输设备
Answer:D

2055. 下列关于在图像窗口中输入的文字的描述正确的是（ )
A.图像中输入的文字各个参数都要一样
B.图像中输入的文字必须颜色一样，其他可以不一样
C.图像中输入的文字必须字体一样，其他可以不一样
D.图像中输入的文字的各个参数可以不一样
Answer:D

2056. 以下关于亮度和对比度的说法哪种是正确的( )
A.亮度与对比度都是越大越好
B.亮度越大越好，而对比度以“合适”为标准
C.亮度和对比度都应该以“合适”为标准
D.对比度越大越好，亮度以合适为标准
Answer:C

2057. 将选区羽化的快捷键是( )
A.D
B.Ctrl+D
C.Shift+Alt+D
D.Ctrl+Alt+D
Answer:D

2058. 双击抓手工具，图像将会( )
A.100%显示
B.放大一倍
C.满画布显示
D.缩小一倍
Answer:C

2061. 使用普通橡皮擦工具擦除图像像素时( )
A.在普通层和在背景层效果相同
B.在普通层擦为背景色，在背景层擦为透明
C.在普通层擦为透明，在背景层擦为背景色
D.在普通层擦为前景色，在背景层擦为背景色
Answer:C

2065. 在画笔工具选项中不可以设定的内容是( )
A.喷枪
B.透明度
C.压力
D.容差
Answer:D

2069. 有关参考线的说法正确的是( )
A.参考线的颜色不可改变
B.无论标尺是否显示，都可直接拖出参考线
C.参考线的线形只能是实线
D.标尺显示的时候，可以直接拖出参考线
Answer:D

2070. 图像中已有一个选区，按Shift键再创建一个选区，得到的是两个选区的( )
A.交集
B.并集
C.差集
D.补集
Answer:B

2071. 有关于路径和选区的说法正确的是( )
A.路径和选区不可以相互转换
B.路径转换成选区时可以设置羽化参数
C.路径和选区内都可以填充渐变色
D.路径和选区都可以用渐变色描边
Answer:B

2072. 在使用魔棒工具时，容差值越大，则( )
A.选取的范围越大
B.选取的范围越小
C.选取的范围会是轮廓区域
D.和选取的范围无关
Answer:A

2073. 数字音频采样和量化过程所用的主要硬件是（ ）
A.数字编码器
B.数字解码器
C.模拟到数字的转换器（A/D转换器）
D.数字到模拟的转换器（D/A转换器）
Answer:C

2076. 下面功能中（ ）不属于MPC的图形、图像处理能力的基本要求。
A.可产生丰富形象逼真的图形
B.实现三维动画
C.可以逼真、生动地显示彩色静止图像
D.实现一定程度的二维动画
Answer:B

2079. 以下关于多媒体技术的描述中，错误的是（ ）。
A.多媒体技术将各种媒体以数字化的方式集中在一起
B.多媒体技术就是能用来观看的数字电影的技术
C.“多媒体技术”是指将多媒体进行有机组合而成的一种新的媒体应用系统
D.多媒体技术与计算机技术的融合开辟出一个多学科的崭新领域
Answer:B

2080. 在JPEG中使用了哪两种熵编码方法( )
A.统计编码和算术编码
B.PCM编码和DPCM编码
C.预测编码和变换编码
D.哈夫曼编码和自适应二进制算术编码
Answer:D

2081. 在MPEG中为了提高数据压缩比，采用了哪些方法( )
A.运动补偿与运行估计
B.减少时域冗余与空间冗余
C.帧内图象数据与帧间图象数据压缩
D.向前预测与向后预测
Answer:C

2082. 下列哪一种说法是不正确的（ ）
A.预测编码是一种只能针对空间冗余进行压缩的方法
B.预测编码是根据某一种模型进行的
C.预测编码需将预测的误差进行存储或传输
D.预测编码中典型的压缩方法有DPCM、ADPCM
Answer:A

2083. 图象序列中的两幅相邻图象，后一幅图象与前一幅图象之间有较大的相关，这是( )
A.空间冗余
B.时间冗余
C.信息熵冗余
D.视觉冗余
Answer:B

2085. 彩色全电视信号主要由（ ）组成。
A.图象信号、亮度信号、色度信号、复合消隐信号
B.亮度信号、色度信号、复合同步信号、复合消隐信号
C.图象信号、复合同步信号、消隐信号、亮度信号
D.亮度信号、同步信号、复合消隐信号、色度信号
Answer:B

2088. 多媒体技术能处理的对象包括字符、数值、声音和( )
A.图像数据
B.电压数据
C.磁盘数据
D.电流数据
Answer:A

2089. 以下四组对多媒体计算机能处理的信息类型的描述中，最全面的一组是( )
A.文字，数字，图形及音频信息
B.文字，数字，图形，图像，音频，视频及动画信息
C.文字，数字，图形及图像信息
D.文字，图形，图像及动画信息
Answer:B

2092. 人类听觉可以从外部世界获取(     )左右的信息。
A.0.05
B.0.1
C.0.2
D.0.8
Answer:B

2093. 人类视觉可以从外部世界获取(     )左右的信息。
A.0.05
B.0.1
C.0.2
D.0.8
Answer:D

2094. 多媒体系统的层次结构中，(    )是直接用来控制和管理多媒体硬件，并完成设备的各种操作。
A.多媒体应用软件
B.多媒体开发工具
C.多媒体操作系统
D.多媒体驱动程序
Answer:D

2095. 多媒体系统软件可分为(    )。
A.多媒体操作系统、多媒体支持软件
B.多媒体操作系统、多媒体编程语言
C.多媒体支持软件、多媒体著作工具
D.多媒体操作系统、多媒体驱动程序
Answer:D

2096. Microsoft PowerPoint是(    )的多媒体著作工具。
A.基于页或卡片
B.基于图标
C.基于时间
D.基于兼容机
Answer:A

2097. 超文本数据模型是一个复杂的非线性网络结构，其要素包括(    )。
A.节点、链
B.链、网络
C.节点、链、HTML
D.节点、链、网络
Answer:D

2098. 触摸屏是一种坐标定位装置，其组成部分不包括（   ）。
A.触摸屏控制卡
B.触摸屏检测装置
C.应用程序
D.驱动程序
Answer:C

2099. 常见的数码相机成像元件是（    ）。
A.CCD
B.LCD
C.LED
D.DSC
Answer:A

2100. 声卡上连接耳机或无源音箱的插孔是（   ）。
A.LINE IN
B.LINE OUT
C.MIC IN
D.SPEAKER
Answer:D

2101. (   )是将声音变换为数字化信息，又将数字化信息变换为声音的设备。
A.音箱
B.音响
C.声卡
D.PCI卡
Answer:C

2122. 多媒体的关键特性主要包括信息载体的多样化、交互性和（  ）
A.活动性
B.规范性
C.可视性
D.集成性
Answer:D

2125. 所谓媒体是指（  ）
A.表示信息和传播的载体
B.各种信息的编码
C.计算机输入与输出的信息
D.计算机屏幕显示的信息
Answer:A

2126. 用下面（  ）可将图片输入到计算机
A.绘图仪
B.数码照相机
C.键盘
D.鼠标
Answer:B

2129. 具有多媒体功能的PC机上常用CDPROM 作为外存储器，它是（  ）
A.随机存储器
B.可擦写光盘
C.只读光盘
D.硬盘
Answer:C

2132. （ ）不是多媒体中的关键技术。

A.光盘存储技术
B.信息传输技术

C.视频信息处理技术
D.声音信息处理技术

Answer:B

2133. 只读光盘CD-ROM的存储容量一般为（ ）
A.1.44MB
B.512MB
C.4.7GB
D.650MB
Answer:D

2136. 多媒体计算机中的媒体信息是指(  )
A.数字、文字
B.声音、图形 
C.动画、视频  
D.上述所有信息
Answer:D

2138. 音频卡是按?（ ）来分类的
A.采样方法
B.声道数
C.采样量化位数
D.压缩方式
Answer:C

2139. 超文本是一种非线性的网状结构，它把文本可以分为不同基本信息快，即信息的基本单元是（ ）  
A.字节
B.节点
C.字
D.链
Answer:B

2140. 以下（ ）不是超文本的三个基本要素。
A.节点
B.链
C.网络
D.多媒体信息
Answer:D

