1. 一个完整的计算机系统包括（ ）
A.主机健盘与显示器
B.计算机与外部设备
C.硬件系统与软件系统
D.系统软件与应用软件
Answer:C

2. 下列设备中，既可作为输入设备又可作为输出设备的是（ ）
A.鼠标器
B.打印机
C.键盘
D.磁盘驱动器
Answer:D

5. 下列设备中只能作为输入设备的是（   ）
A.磁盘驱动器
B.鼠标器
C.存储器
D.显示器
Answer:B

6. 应用软件是指（ ）
A.所有能够使用的软件
B.能被各应用单位共同使用的某种软件
C.所有微机上都应使用的基本软件
D.专门为某一应用目的而编制的软件
Answer:D

7. 下列述叙中错误的是（ ）
A.计算机要经常使用不要长期闲置不用
B.计算机要轻拿轻放
C.在计算机附近应避免磁场干扰
D.计算机用几小时后，应关机一会儿再用
Answer:D

8. 用晶体管作为电子器件制成的计算机属于（ ）
A.第一代
B.第二代
C.第三代
D.第四代
Answer:B

10. 通常所说的主机主要包括（ ）
A.CPU
B.CPU和内存
C.CPU、内存与外存
D.CPU、内存与硬盘
Answer:B

12. bit的意思是（ ）
A.字
B.字长
C.字节
D.二进制位
Answer:D

13. 使用超大规模集成电路制造的计算机应该归属于（ ）
A.第一代
B.第二代
C.第三代
D.第四代
Answer:D

14. 磁盘处理写保护状态,那么磁盘中的数据（ ）
A.不能读出,不能删改,也不能定入新数据
B.可以读出,不能删改,也不能写入新数据
C.可以读出,可以删改,但不能写入新数据
D.可以读出,不能删改,但可以写入新数据
Answer:B

15. CD-ROM属于
A.感觉媒体
B.表示媒体
C.表现媒体
D.存储媒体
Answer:D

18. 计算机的内存储器比外存储器（ ）
A.价格便宜
B.存储容量大
C.读写速度快
D.读写速度慢
Answer:C

19. 计算机软件一般包括系统软件和（ ）
A.字处理软件
B.应用软件
C.管理软件
D.科学计算机软件
Answer:B

21. 切断计算机电源后,下列存储器中的信息会丢失的是:（ ）
A.RAM
B.ROM
C.光盘
D.硬盘
Answer:A

23. 在Windows环境下,为了终止应用程序的运行,应（ ）
A.关闭该应用程序窗口
B.最小化该应用程序窗口
C.双击该应用程序窗口的标题栏
D.将该应用程序窗口移出屏幕
Answer:A

25. 某优盘上已染有病毒，为防止该病毒传染计算机系统，正确的措施是（ ）
A.删除该优盘上所有程序
B.给该优盘消毒
C.将该优盘放一段时间后再用
D.将该优盘重新格式化
Answer:D

26. CPU是由( )组成的。
A.内存储器和控制器
B.控制器和运算器
C.内存储器和运算器
D.内存储器、控制器和运算器
Answer:B

27. 第一台数字电子计算机ENIAC诞生于（ ）.
A.1927年
B.1938年
C.1946年
D.1951年
Answer:C

28. 当个人计算机以拨号方式接入Internet网时，必须使用的设备是（ ）
A.网卡
B.调制解调器（Modem）
C.电话机
D.浏览器软
Answer:B

29. 某工厂的仓库管理软件属于（ ）
A.应用软件
B.系统软件
C.工具软件
D.字处理软件
Answer:A

30. 微型计算机的主机包括（ ）
A.运算器和显示器
B.CPU和内存储器
C.CPU和UPS
D.UPS和内存储器
Answer:B

31. 计算机病毒是指（ ）
A.编制有错误的计算机程序
B.设计不完善的计算机程序
C.计算机的程序已被破坏
D.以危害系统为目的的特殊的计算机程序
Answer:D

37. 下列四种设备中，属于计算机输入设备的是（ ）
A.UPS
B.服务器
C.绘图仪
D.鼠标器
Answer:D

38. 微型计算机键盘上的Tab键是（ ）
A.退格键
B.控制键
C.交替换档键
D.制表定位键
Answer:D

39. 下列四种软件中，属于系统软件的是（ ）
A.WPS
B.Word
C.DOS
D.Excel
Answer:C

41. 微型计算机中内存储器比外存储器（ ）
A.读写速度快
B.存储容量大
C.运算速度慢
D.以上三种都可以
Answer:A

42. 第一台电子计算机使用的逻辑部件是（ ）
A.集成电路
B.大规模集成电路
C.晶体管
D.电子管
Answer:D

44. 下列设备中，多媒体计算机所特有的设备是（     ）
A.打印机
B.视频卡
C.鼠标器
D.键盘
Answer:B

45. 下列各组设备中，全部属于输入设备的一组是（ ）
A.键盘、磁盘和打印机
B.键盘、扫描仪和鼠标
C.键盘、鼠标和显示器
D.硬盘、打印机和键盘
Answer:B

47. 下列存储器中存取速度最快的是（ ）
A.内存
B.硬盘
C.光盘
D.软盘
Answer:A

51. 通常人们所说的一个完整的计算机系统应该包括（ ）
A.主机、键盘和显示器
B.系统软件和应用软件
C.主机和它的外部设备
D.硬件系统和软件系统
Answer:D

54. CPU不包含（ ）部分。
A.内部存储单元
B.控制单元
C.输出单元
D.运算逻辑单元
Answer:C

55. CPU由哪三部分组成（ ）。
A.运算器、控制器、寄存器
B.运算器、控制器、主存储器
C.数据寄存器、存储器、运算器
D.主存储器、辅存储器、控制器
Answer:A

57. 显示器、（ ）等是计算机的输出设备。
A.绘图仪
B.键盘
C.软盘
D.硬盘
Answer:A

60. Word字处理软件属于（ ）软件。
A.系统
B.应用
C.管理
D.多媒体
Answer:B

63. Word中，保存文档的命令出现在（ ）菜单中。
A.保存
B.编辑
C.文件
D.格式
Answer:C

69. 下列叙述中正确的是（ ）
A.计算机病毒只能传染给可执行文件
B.计算机软件是指存储在软盘中的程序
C.计算机每次启动的过程之所以相同，是因为RAM中的所有信息在关机后不会丢失
D.硬盘虽然装在主机箱内，但它属于外存
Answer:D

70. 在Windows中，启动应用程序的正确方法是（ ）
A.用鼠标双击该应用程序图标
B.将该应用程序窗口最小化成图标
C.将该应用程序窗口还原
D.将鼠标指向该应用程序图标
Answer:A

72. 在计算机领域中，所谓"裸机"是指（ ）
A.单片机
B.单板机
C.不安装任何软件的计算机
D.只安装操作系统的计算机
Answer:C

73. 在Windows下，当一个应用程序窗口被最小化后，该应用程序（ ）
A.终止运行
B.暂停运行
C.继续在后台运行
D.继续在前台运行
Answer:C

74. 在Windows环境下，下列操作中与剪贴板无关的是（ ）
A.剪切
B.复制
C.粘贴
D.删除
Answer:D

75. 下列各项中，不属于多媒体硬件的是（ ）
A.声卡
B.光盘驱动器
C.显示器
D.多媒体制作工具
Answer:D

77. 在Word的编辑状态，执行编辑命令"粘贴"后（ ）
A.将文档中被选择的内容复制到当前插入点处
B.将文档中被选择的内容移到剪贴板
C.将剪贴板中的内容移到当前插入点处
D.将剪贴板中的内容拷贝到当前插入点处
Answer:D

78. 当选定文件或文件夹后，不将文件或文件夹放到"回收站"中，而直接删除的操作是（ ）
A.按Delete（Del）键
B.用鼠标直接将文件或文件夹拖放到"回收站"中
C.按Shift＋Delete（Del）键
D.用"我的电脑"或"资源管理器"窗口中"文件"菜单中的删除命令
Answer:C

81. 在Word的编辑状态，设置了标尺，可以同时显示水平标尺和垂直标尺的视图方式是 （ ）
A.普通方式
B.页面方式
C.大纲方式
D.全屏显示方式
Answer:B

82. Word主窗口的标题栏最右边显示的按钮是（ ）
A.最小化按钮
B.还原按钮
C.关闭按钮
D.最大化按钮
Answer:C

83. 在Word的哪种视图方式下，可以显示分页效果（ ）
A.普通
B.大纲
C.页面
D.主控文档
Answer:C

84. 进入WORD的编辑状态后，进行中文标点符号与英文标点符号之间切换的快捷键是 （ ）
A.Shift+空格
B.Shift+Ctrl
C.Shift+.
D.Ctrl+.
Answer:D

85. 在word的编辑状态，被编辑文档中的文字有“四号”、“五号”、“16”磅、“18”磅四种，下列关于所设定字号大小的比较中，正确的是（ ）
A.“四号”大于“五号”
B.“四号”小于“五号”
C.“16”磅大于“18”磅
D.字的大小一样，字体不同
Answer:A

86. 在Windows中，当一个窗口已经最大化后，下列叙述中错误的是 （ ）
A.该窗口可以被关闭
B.该窗口可以移动
C.该窗口可以最小化
D.该窗口可以还原
Answer:B

88. 计算机中对数据进行加工与处理的部件，通常称为（ ）
A.运算器
B.控制器
C.显示器
D.存储器
Answer:A

89. 存储容量1GB等于（ ）
A.1024B
B.1024KB
C.1024MB
D.1000MB
Answer:C

90.  "32位微型计算机"中的32是指 （     ）。
A.微机型号
B.内存容量
C.存储单位
D.机器字长
Answer:D

91.  Word中项目编号的作用是（     ）。
A.为每个标题编号
B.为每个自然段编号   
C.为每行编号 
D.以上都正确 
Answer:D

92.  不同的计算机，其指令系统也不相同，这主要取决于（     ）。
A.所用的操作系统   
B.系统的总体结构
C.所用的CPU
D.所用的程序设计语言
Answer:C

93.  计算机之所以能实现自动连续运算，是由于采用了（     ）原理。 
A.布尔逻辑　
B.存储程序 
C.数字电路
D.集成电路 
Answer:B

94.  某单位的人事档案管理程序属于（     ）。 
A.工具软件　
B.应用软件　　
C.系统软件　
D.字表处理软件 
Answer:B

97. 在Word中编辑某一文档，单击该文档窗口的“最小化”按钮后（     ）。
A.不显示该文档内容，但未关闭该文档
B.该窗口和文档都被关闭
C.该文档未关闭，且继续显示
D.该窗口未关闭，但文档被关闭
Answer:A

98. "减少缩进量"和"增加缩进量"调整的是(      )
A.全文的左缩进
B.右缩进
C.选定段落的左缩进
D.所有缩进
Answer:C

100. （     ）不是计算机病毒的特点。
A.传染性
B.潜伏性 
C. 偶然性
D.破坏性
Answer:C

102. “E-mail”一词是指(      )。
A.电子邮件
B.一种新的操作系统
C.一种新的字处理软件
D.一种新的数据库软件
Answer:A

104. “计算机辅助（     ） ”的英文缩写为CAM。
A.制造 
B.设计
C.测试 
D.教学
Answer:A

106. PowerPoint 2010的“动画”菜单中不包括下列有关动画设置的选项(      )
A.计时
B.动画效果
C.动画预览
D.幻灯片切换
Answer:D

108. 1946年世界上有了第一台电子数字计算机，奠定了至今仍然在使用的计算机（     ）。
A.外型结构
B.总线结构 
C.存取结构  
D.体系结构
Answer:D

109. 1字节表示（     ）位。
A.1
B.4
C.8
D.10
Answer:C

110. 4个字节是(      )个二进制位。
A.16
B.32
C.48
D.64
Answer:B

111. Access是一种（     ）数据库管理系统。
A.发散型
B.集中型 
C.关系型
D.逻辑型
Answer:C

112. Cache的中文译名是(      )
A.缓冲器
B.只读存储器
C.可编程只读存储器
D.高速缓冲存储器
Answer:D

113. CAD是计算机的主要应用领域，它的含义是（     ）。
A.计算机辅助教育    
B.计算机辅助测试
C.计算机辅助设计
D.计算机辅助管理
Answer:C

114. CAI是计算机的应用领域之一，其含义是(      )
A.计算机辅助设计
B.计算机辅助制造
C.计算机辅助测试
D.计算机辅助教学
Answer:D

115. CGA、EGA和VGA标志着（     ）的不同规格和性能。 
A.打印机　
B.存储器 
C.显示器　
D.硬盘 
Answer:C

116. CPU不能直接访问的存储器是(      )
A.外存储器
B.内存储器
C.ROM
D.RAM
Answer:A

117. DRAM存储器的中文含义是（     ）。 
A.静态随机存储器
B.动态随机存储器
C.静态只读存储器
D.动态只读存储器
Answer:B

118. E-mail地址:wendiluo@yahoo.com中收件人的帐号是（     ）。
A.yahoo.com 
B.yahoo
C.wendiluo 
D.com
Answer:C

119. E-mail地址格式为：usename@hostname，其中usename称为（     ）
A.用户名
B.某网站名
C.某网络公司名
D.主机域名
Answer:A

120. ENTER键是（     ）。 
A.输入键
B.回车换行键
C.空格键
D.换档键 
Answer:B

127. Excel数据列表的应用中，(      )字段进行汇总。
A.只能对一个
B.只能对两个
C.只能对多个
D.可对一个或多个
Answer:D

129. Excel中，加上填充色是指(      )
A.单元格边框的颜色
B.单元格中字体的颜色
C.单元格区域中的颜色
D.不是指颜色
Answer:C

140. Hacker是指那些私闯非公开的机构网络进行破坏的人，它的中文俗称是（     ）。
A.朋克
B.海客
C.网虫
D.黑客
Answer:D

141. HTML的中文名是（    ）。
A.超连接
B.超文本
C.超文本传输协议
D.超文本标记语言
Answer:D

142. Http://www.panda.com.cn代表国家区域名的是（     ）。
A.www
B.cernet
C.edu 
D.cn
Answer:D

143. http是一种(      )
A.高级程序设计语言
B.域名
C.超文本传输协议
D.网址
Answer:C

144. I/O接口位于（     ）。 
A.主机和I/O设备之间
B.主机和总线之间 
C.总线和I/O设备之间　
D.CPU与存储器之间 
Answer:C

145. IE浏览器的收藏夹是一个专用文件夹，其中收藏的是（     ）。
A.网页的链接         
B.网页的全部内容
C.网页的部分内容
D.网页的内容和网页的链接
Answer:A

146. IE软件是（     ）。
A.MIS 
B.唯一的上网工具
C.一种Web页的浏览器
D.收发电子邮件的工具
Answer:C

147. Internet服务提供商的简称是（     ）。
A.ASP
B.ISP  
C.USP 
D.NSP
Answer:B

148. Internet起源于（     ）。 
A.美国
B.英国
C.德国 
D.澳大利亚
Answer:A

149. Internet上，访问Web信息时用的工具是浏览器。下列（     ）就是目前常用的Web浏览器之一
A.Internet Explorer 
B.Outlook Expres
C.Yahoo
D.FrontPage
Answer:A

150. Internet上有许多应用，其中主要用来浏览网页信息的是（     ）。
A.E-mail 
B.FTP
C.Telnet
D.WWW
Answer:D

151. Internet是（     ）类型的网络。
A.局域网
B.城域网
C.广域网
D.企业网
Answer:C

152. Internet的通信协议是(      )。
A.X.25
B.CSMA/CD
C.TCP/IP
D.CSMA
Answer:C

153. Internet网是目前世界上第一大互联网，它起源于美国，其雏形是（     ）
A.NCFC网
B.CERNET网
C.GBNET网  
D.ARPANET网 
Answer:D

154. Internet域名中的域类型“com”代表单位的性质一般是（     ）。
A.通信机构
B.网络机构  
C.组织机构
D.商业机构
Answer:D

155. Internet在中国被称为因特网或（     ）。
A.网中网
B.国际互联网 
C.国际联网
D.计算机网络系统
Answer:B

156. Internet中URL的含义是（     ）。
A.统一资源定位器  
B.Internet协议
C.简单邮件传输协议
D.传输控制协议
Answer:A

157. Internet最初是由（     ）建立的。
A.Intel公司 
B.Apple公司
C.Microsoft公司
D.美国国防部
Answer:D

158. IPTV意思是（     ）。
A.网络电话
B.网络电视
C.无线视频
D.有线电视
Answer:B

159. IP地址是（     ）。
A.接入Internet的计算机地址编号
B.Internet中网络资源的地理位置
C.Internet中的子网地址
D.接入Internet的局域网
Answer:A

160. IPv4地址是Internet为每台主机分配的由32位（     ）组成的唯一标识符。
A.二进制数
B.八进制数
C.十六进制数    
D.十进制数
Answer:A

161. IP地址是一串难以记忆的数字，人们用域名来代替它，完成IP地址和域名之间转换工作的是（     ）服务器。
A.DNS
B.URL
C.UNIX
D.ISDN
Answer:A

162. IPv4地址用（     ）个十进制数点分表示的
A.3
B.2
C.4
D.不能用十进制数表示
Answer:C

163. IPv4地址用4个十进制整数表示时，每个数必须小于（     ）。
A.128
B.64
C.1024
D.256
Answer:D

164. ISO/OS是（     ）。
A.开放系统互连参考模型 
B.TCP/IP协议
C.网络软件 
D.网络操作系统
Answer:A

166. Microsoft  Office中自带的收发电子邮件的软件名称是(      )。
A.Foxmail
B.Access
C.Frontpage
D.Outlook
Answer:D

167. Modem实现了基于（     ）的计算机与基于模拟信号的电话系统之间的连接
A.模拟信号
B.电信号
C.数字信号
D.光信号
Answer:C

168. Outlook Express可用来（     ）邮件。
A.接收
B.发送
C.接收和发送
D.以上均错
Answer:C

170. PowerPoint 2010演示文稿文件的扩展名是(      )
A.docx
B.pptx
C.ppt
D.xlsx
Answer:B

172. ROM是(      )
A.随机存储器
B.只读存储器
C.高速缓冲存储器
D.顺序存储器
Answer:B

180. 个人计算机内存的大小主要由（     ）决定。
A.RAM 芯片的容量    
B.软盘的容量
C.硬盘的容量    
D.CPU 的位数
Answer:A

181. 个人计算机属于（     ）。 
A.小巨型机
B.中型机　 
C.小型机　
D.微型计算机
Answer:D

182. 构成计算机物理实体的部件被称为(      )
A.计算机系统
B.计算机硬件
C.计算机软件
D.计算机程序
Answer:B

183. 关于Internet的概念叙述错误的是（     ）。
A.Internet即国际互连网络 
B. Internet具有网络资源共享的特点
C.在中国称为因特网  
D.Internet是局域网的一种
Answer:D

184. 关于Windows 的文件组织结构, 下列说法中错误的一个是(      )
A.每个子文件夹都有一个“父文件夹”
B.每个文件夹都可以包含若干“子文件夹”和文件
C.每个文件夹都有一个名字
D.磁盘上所有文件夹不能重名
Answer:D

185. 关于幻灯片页面版式的叙述，不正确的是(      )
A.幻灯片的大小可以改变
B.幻灯片应用模板一旦选定，就不可改变
C.同一演示文稿中允许使用多种版式
D.同一演示文稿不同幻灯片的配色方案可以不同
Answer:B

186. 光盘驱动器通过激光束来读取光盘上的数据时，光学头与光盘（     ）。 
A.直接接触　
B.不直接接触 
C.播放VCD时接触　
D.有时接触有时不接触 
Answer:B

187. 组合键 （     ）可以打开“开始”菜单。 
A.<Ctrl> +<O> 
B.<Ctrl> +<Esc> 
C.<Ctrl>+<空格键> 
D.<Ctrl>+<Tab> 
Answer:B

188. 互联设备中Hub称为（     ）。   
A.网卡
B.网桥 
C.服务器 
D.集线器
Answer:D

193. 计算机病毒是(      )
A.一种人为特制的计算机程序
B.计算机系统自生的
C.可传染疾病给人体的病毒
D.主机发生故障时产生的
Answer:A

194. 计算机病毒是可以造成机器故障的一种(      )
A.计算机设备
B.计算机程序
C.计算机部件
D.计算机芯片
Answer:B

195. 计算机病毒主要是造成（     ）破坏。 
A.优盘
B.磁盘驱动器 
C.硬盘　
D.程序和数据 
Answer:D

196. 计算机处理数据的基本单位是（     ）。
A.bit 
B.Byte  
C.GB
D.KB
Answer:B

197. 计算机存储器的容量以字节为单位。一个字节由个二进制位组成。
A.1
B.2
C.8
D.16
Answer:C

198. 计算机存储器是一种（     ）。 
A.运算部件
B.输入部件　
C. 输出部件　
D.记忆部件 
Answer:D

205. 万维网WWW以（     ）方式提供世界范围的多媒体信息服务。
A.文本
B.信息
C.超文本
D.声音
Answer:C

206. 网络分为总线网、环型网、星型网、树型网和网状网是根据（     ）分的。
A.网络拓扑结构
B.信息交换方式
C.通信介质
D.网络操作系统
Answer:A

207. 网上 "黑客" 是指(      )的人.
A.总在晚上上网
B.匿名上网
C.不花钱上网
D.在网上私闯他人计算机系统
Answer:D

208. 网页文件中，能起到动画效果的图形格式是 (  )
A.JPEG
B.GIF
C.TIF
D.BMP
Answer:B

209. 网页制作“三剑客”不包括（     ）。
A.Dreamweaver
B.Flash
C.Photoshop
D.Fireworks
Answer:C

210. 网址字符的开头的“http”表示（     ）。 
A.高级程序设计语言
B.域名
C.超文本传输协议
D.网址
Answer:C

211. 微处理器又称为(      )。　　
A.运算器
B.控制器
C.逻辑器
D.中央处理器
Answer:D

212. 微机病毒系指（     ）。 
A.生物病毒感染
B.细菌感染
C.被损坏的程序
D.特制的具有损坏性的小程序
Answer:D

213. 微机的性能指标中的内存容量是指（     ）。 
A.RAM的容量　
B.RAM和ROM的容量
C.软盘的容量　
D.ROM的容量
Answer:A

214. 微机系统主要通过(      )与外部交换信息。
A.键盘
B.鼠标
C.显示器
D.输入输出设备
Answer:D

215. 微机中，运算器的另一名称是(      )
A.算术运算单元
B.逻辑运算单元
C.加法器
D.算术逻辑单元
Answer:D

216. 微机中，主机和高速硬盘进行数据交换，一般采用（     ）。 
A.程序中断控制　
B.程序直接控制
C.DMA　
D.IOP
Answer:C

217. 微型计算机必不可少的输入/输出设备是(      )
A.键盘和显示器
B.键盘和鼠标器
C.显示器和打印机
D.鼠标器和打印机
Answer:A

218. 微型计算机的发展是以什么的发展为特征的（     ）。 
A.主机　
B.软件　
C.微处理器　　
D.控制器
Answer:C

219. 微型计算机的微处理器包括（     ）。 
A.CPU和存储器　　
B.CPU和控制器
C.运算器和累加器　
D.运算器和控制器
Answer:D

220. 微型计算机的性能主要由微处理器的（     ）决定。 
A.质量　
B.控制器
C.CPU　　　
D.价格性能比
Answer:C

221. 微型计算机的运算器、控制器及内存存储器的总称是（     ）。 
A.CPU 
B.ALU
C.主机
D.MPU
Answer:C

222. 微型计算机系统包括(      )
A.主机和外设
B.硬件系统和软件系统
C.主机和各种应用程序
D.运算器、控制器和存储器
Answer:B

223. 为了保证任务栏任何时候在屏幕上可见，应在"任务栏属性"对话框的"任务栏选项"标签中选择（     ）。
A.不被覆盖 
B.总在最前
C.自动隐藏 
D.显示时钟
Answer:B

224. 为了保证提供服务，因特网上的任何一台物理服务器(      )。
A.必须具有唯一的IP地址
B.必须具有计算机名
C.只能提供一种信息服务
D.不能具有多个域名
Answer:A

225. 为了能在网络上正确地传送信息，制定了一整套关于传输顺序、格式、内容和方式的约定，称之为(      )。
A.OSI参考模型
B.网络操作系统
C.通信协议
D.网络通信软件
Answer:C

226. 为了预防计算机病毒的感染，应当（     ）。
A.经常让计算机晒太阳   
B.定期用高温对软盘消毒
C.对操作者定期体检      
D.用抗病毒软件检查外来的软件
Answer:D

227. 为了指导计算机网络的互联、互通和互操作，ISO颁布了OSI参考模型，其基本结构分为（     ）。
A.6层
B.5层
C.7层
D.4层
Answer:C

228. 为网络提供共享资源并对这些资源进行管理的计算机称之为（     ）。
A.网卡
B.服务器
C.工作站 
D.网桥
Answer:B

229. 我国政府部门要建立WWW网站，其域名的后缀应该是（     ）。
A.com.au
B.gov.au　
C.gov.cn
D.net.cn
Answer:C

230. 我们拨号上网时所用的被俗称为“猫”的设备是（     ）。
A.编码解码器
B.解调调制器
C.调制解调器 
D.网络链接器
Answer:C

231. 我们通常所说的“网络黑客”，他的行为主要是（     ）。
A.在网上发布不健信息 
B.制造并传播病毒
C.攻击并破坏web网站
D.收看不健康信息
Answer:C

232. 无论目前浏览的网页在何处，只要按一下下列哪一个按钮即可回到主页（     ）。
A.后退
B.前进
C.停止
D.主页
Answer:D

233. 下不属于网络协议的有（     ）。
A.HTTP
B.FTP  
C.TCP/IP
D.HTML
Answer:D

234. 下列4项内容中，不属于Internet（因特网）提供的服务的是（     ）。
A.电子邮件 
B.文件传输
C.远程登录
D.实时监测控制
Answer:D

235. 下列不能作为存储器容量单位的是  (      )
A.Byte
B.KB
C.MIPS
D.GB
Answer:C

236. 下列不属于Word窗口组成部分的是（     ）
A.标题栏
B.对话框
C.菜单栏
D.状态栏
Answer:B

237. 下列不属于网络拓扑结构形式的是（     ）。
A.星形
B.环形
C.总线
D.分支
Answer:D

238. 下列操作不能退出Word的是（     ）。
A.双击控制菜单框
B.使用控制菜单中的[关闭]
C.使用[文件]菜单中的[关闭]
D. 使用[文件]菜单中的[退出]
Answer:C

240. 下列带有通配符的文件名，能表示文件ABC.TXT的是（     ）。 
A.*BC.? 
B.A?.* 
C.?BC.* 
D.?.? 
Answer:C

241. 下列电子邮件地址中正确的是（     ）。 
A.zhangsan&sina.com  
B.lisi!126.com
C.zhang$san@qq.com
D.lisi_1982@sohu.com
Answer:D

242. 下列各项中(      )不能控制幻灯片外观一致的方法。
A.母板
B.模板
C.背景
D.幻灯片视图
Answer:D

243. 下列各项中，不属于多媒体硬件的是（     ）。 
A.光盘驱动器　
B.视频卡 
C.音频卡　
D.加密卡 
Answer:D

246. 下列关于URL的解释错误的是（     ）。
A.它是一种网络服务
B.它的中文意思是统一资源定位器 
C.它是WWW页的地址
D.它由4部分组成
Answer:A

250. 下列关于数字化图书馆的论述中不正确的是（     ）。
A.是图书馆自动化的最高阶段
B.其关键技术是多媒体信息的数字载体
C.以多媒体数据库为基础 
D.可以改变书中的内容
Answer:D

253. 下列哪些计算机网络不是按覆盖地域划分的（     ）。
A.局域网
B.都市网
C.广域网
D.星型网
Answer:D

256. 下列设备中，（    ）是输出设备。
A.键盘
B.鼠标
C.光笔
D.绘图仪
Answer:D

258. 下列术语中，属于显示器性能指标的是(      )
A.速度
B.可靠性
C.分辨率
D.精度
Answer:C

259. 下列四项里,(      )是因特网的最高层域名.
A.edu
B.www
C.gov
D.cn
Answer:D

260. 下列四项中，合法的IP地址是(      )
A.190.220.5
B.206.53.3.78
C.206.53.312.78
D.123,43,82,220
Answer:B

261. 下列选项中，不属于计算机病毒特征的是（     ）。 
A.破坏性　
B.潜伏性　
C.传染性　
D.免疫性
Answer:D

262. 下列样式哪个选项可以删除(      )
A.标题
B.默认段落字体
C.用户定义的样式
D.正文
Answer:C

263. 下列有关存储器读写速度的排列，正确的是（     ）。 
A.RAM>Cache>硬盘>软盘 
B.Cache>RAM>硬盘>软盘 
C.Cache>硬盘>RAM>软盘 
D.RAM>硬盘>软盘>Cache 
Answer:B

264. 下列域名中，代表非营利组织的是（     ）。
A..org
B..edu 
C..com 
D..net
Answer:A

265. 下列属于微机网络所特有的设备是(    )。
A.显示器
B.UPS电源
C.服务器
D.鼠标器
Answer:C

266. 下面列出的计算机病毒传播途径，不正确的说法是（     ）。 
A.使用来路不明的软件　
B. 通过借用他人的软盘
C.通过非法的软件拷贝
D.通过把多张软盘叠放在一起 
Answer:D

267. 下面列出的四种存储器中，易失性存储器是(      )
A.RAM
B.ROM
C.PROM
D.EPROM
Answer:A

268. 下面哪个网络是Internet的最早雏形（     ）。
A.NSFNET
B.CERNET 
C.ARPANET
D.CSTNET
Answer:C

269. 下面有关计算机的叙述中,正确的是（     ）。 
A.计算机的主机只包括CPU 
B.计算机程序必须装载到内存中才能执行 
C.计算机必须具有硬盘才能工作 
D.计算机键盘上字母键的排列方式是随机的 
Answer:B

270. 显示器分辨率一般表示为(      )
A.能显示的信息量
B.能显示多少个字符
C.能显示的颜色数
D.横向点乘以纵向点
Answer:D

271. 现在Internet上的电子书籍多数采用PDF格式存储和传递，这种格式的文件是用（     ）软件来打开并阅读的。
A.Microsoft Office
B.Real Player  
C.Adobe Reader 
D.ACDsee
Answer:C

272. 想访问最近曾经访问过的网页用浏览器中哪个按钮（     ）。
A.搜索
B.收藏
C.历史
D.刷新
Answer:C

273. 信息处理进入了计算机世界，实质上是进入了（     ）的世界。 
A.模拟数字
B.十进制数 
C.二进制数　
D.抽象数字 
Answer:C

274. 信息高速公路计划使计算机应用进入了（     ）的新的发展阶段。
A.以网络为中心    
B.家用计算机
C.多媒体应用   
D.图像处理
Answer:A

275. 在Word中选择了文本后，按Del键将选择的文本(      )
A.删除并存入剪贴板
B.删除
C.不删除但存入剪贴板
D.按复制按钮可恢复
Answer:B

276. 在Word中选择某一段文字后，把鼠标指针置于选中文本的任一位置，按鼠标左键拖到另一位置上放开鼠标。那么，该用户刚才的操作是（     ）。
A.移动文本 
B.复制文本
C.替换文本
D.删除文本
Answer:A

277. 要浏览网页，必须知道该网页的（     ）。
A.E-Mail 
B.邮政编码
C.网址 
D.电话号码
Answer:C

278. 在Excel中要删除某个工作表，在用鼠标右键单击该工作表标签后，在弹出快捷菜单中选择（     ）。
A.“删除工作表”命令
B.“删除”命令
C.“清除”命令
D.“隐藏”命令
Answer:B

279. 要在Web浏览器中查看某一公司的主页，必须知道（     ）。
A.该公司的电子邮件地址 
B.该公司所在的省市
C.该公司的邮政编码
D.该公司的WWW地址
Answer:D

280. Word页面设置对话框中不能设置(      )。
A.纸张大小
B.页边距
C.打印范围
D.正文横排或竖排
Answer:C

281. 一般情况下，校园网属于（     ）。
A.LAN
B.WAN
C.MAN 
D.GAN
Answer:A

282. 一般所说的拨号入网，是指通过（     ）与因特网服务器连接。
A.微波
B.公用电话系统
C.专用电缆 
D.电视线路
Answer:B

283. 一般用高级语言编写的应用程序称为（     ）。
A.编译程序
B.编辑程序 
C.连接程序
D.源程序
Answer:D

284. 一般用微处理器的（     ）进行分类。 
A.字长　　
B.规格 
C.性能　　
D.价格 
Answer:A

285. 一个汉字和一个英文字符在微型机中存储时所占字节数的比值为（     ）。 
A.4:1
B.2:1 
C.1:1  
D.1:4
Answer:B

286. 一个完整的微型计算机系统应包括（     ）。
A.计算机及外部设备　
B.主机箱、键盘、显示器和打印机
C.硬件系统和软件系统
D.系统软件和系统硬件
Answer:C

287. 一个文件的扩展名通常表示(      )
A.文件的大小
B.文件的类型
C.文件的版本
D.文件的属性
Answer:B

288. 一台计算机必须具备的输入设备是(      )
A.鼠标器
B.扫描仪
C.键盘
D.数字化仪
Answer:C

289. 一台微机的型号中含有i3、i5、i7等内容时，其含义是（     ）。 
A.运算控制单元的档次　
B.显示器大小 
C.主存储器容量大小　
D.硬盘容量大小 
Answer:A

290. 一个1.44Ｍ大小的文本文件，大约可存储（     ）个中文字。
A.72万  
B.144万
C.14万    
D.720万
Answer:A

291. 已设置了幻灯片的动画，但没有动画效果，应切换到(      )
A.幻灯片视图
B.幻灯片浏览视图
C.大纲视图
D.幻灯片放映
Answer:D

292. 以（     ）将网络划分为广域网、城域网和局域网。
A.接入的计算机多少
B.接入的计算机类型
C.拓朴类型
D.接入的计算机距离
Answer:D

293. 以网页形式存储着信息资源的WWW服务器又被称为（     ）。
A.主页
B.底页
C.搜寻引擎
D.网站
Answer:D

294. 以下(      )不是PowerPoint的视图方式
A.页面视图
B.普通视图
C.幻灯片浏览视图
D.大纲视图
Answer:A

295. 以下(      )菜单项是PowerPoint特有的。
A.视图
B.工具
C.幻灯片放映
D.窗口
Answer:C

296. PowerPoint中以下(      )是无法打印出来的。
A.幻灯片中的图片
B.幻灯片中的动画
C.母版上设置的标志
D.幻灯片的展示时间
Answer:B

297. 以下（     ）视图不是WORD提供的视图。
A.页面
B.Web版式
C.联合
D.大纲
Answer:C

298. 以下的搜索引擎中，当前使用最广泛的中文搜索引擎是（     ）。
A.http://www.yahoo.com
B.http://www.baidu.com
C.http://www.google.com
D.http://www.sogou.com/
Answer:B

299. 以下各类函数中，不属于Excel函数的是(      )
A.统计
B.财务
C.逻辑
D.类型转换
Answer:D

300. 以下是预防计算机病毒传染的有效办法（     ）。
A.操作者不要得病     
B.经常将计算机晒太阳
C.控制文件的交换   
D.经常清洁计算机
Answer:C

301. 以下属于第四代微处理器的是（     ）。
A.Intel8008  
B.Intel8085
C.Intel8086  
D.Intel80386/486/586
Answer:D

302. 因特网(Internet)又称为（     ）网络。
A.国际互联
B.计算机局域
C.城市计算机
D.高速信息火车
Answer:A

303. 因特网采用的核心技术是（     ）。
A.TCP/IP协议 
B.局域网技术
C.远程通信技术
D.光纤技术
Answer:A

304. 因特网的主要应用中，发展最快的服务是（     ）。
A.WWW
B.E-mail
C.FTP
D.BBS
Answer:A

305. 因特网上的服务都是基于某一种协议，Web服务是基于（     ）。
A.SNMP协议 
B.SMTP协议
C.HTTP协议
D.TELNET协议
Answer:C

306. 因特网上每台计算机有一个规定的“地址”，这个地址被称为（     ）地址。
A.TCP
B.IP　　
C.Web　
D.HTML
Answer:B

307. 因特网上许多复杂网络和许多不同类型的计算机之间能够互相通信的基础是（     ）。
A.OSI/RM  
B.WWW 
C.HTTP
D.TCP/IP
Answer:D

308. 因特网上专门提供网上搜索的工具叫（     ）。
A.查找
B.查询
C.搜索引擎 
D.查看
Answer:C

309. 因特网是（     ）。 
A.局域网的简称
B.城域网的简称 
C.广域网的简称 
D.国际互联网(Intenet）的简称 
Answer:D

310. 因特网是目前全世界最大的计算机网络，采用（     ）通信协议将分布在世界各地的、各种计算机网络连接到一起，使它们能方便地交流信息。
A.ASCⅡ   
B.TCP/IP
C.电报   
D.电话
Answer:B

311. 因特网是属于（     ）所有。
A.中国政府
B.微软公司  
C.各接入单位共同 
D.美国政府
Answer:C

312. 硬盘连同驱动器是一种（     ）。 
A.内存储器　
B.外存储器　　　 
C.只读存储器　　
D.半导体存储器 
Answer:B

313. 用MIPS为单位来衡量计算机的性能，它指的是计算机的（     ）。 
A.传输速率　
B.存储器容量 
C.字长　
D.运算速度 
Answer:D

314. 用Word2010编辑一个文档后，要想知道其打印效果，可使用（     ）功能。
A.打印预览
B.模拟打印 
C.打印
D.屏幕打印
Answer:C

315. 用高级程序设计语言编写的程序，要转换成等价的可执行程序，必须经过（     ）。 
A.汇编
B.编辑
C.解释
D.编译和连接 
Answer:D

316. 用户用计算机高级语言编写的程序,通常称为（     ）。 
A.汇编程序　
B.目标程序 
C.源程序　
D.二进制代码程序 
Answer:C

317. 用计算机管理科技情报资料，是计算机在（     ）方面的应用。 
A.科学计算　　
B.数据处理 
C.实时控制　
D.人工智能 
Answer:B

318. 用计算机进行资料检索工作，是属于计算机应用中的（     ）。
A.科学计算
B.数据处理
C.实时控制
D.人工智能
Answer:B

319. 用来表示计算机辅助教学的英文缩写是(     )
A.CAD
B.CAM
C.CAI
D.CAT
Answer:C

320. 用鼠标将桌面上某个快捷图标拖到（     ）图标上，可以将它删除。
A.开始
B.我的公文包
C.收件箱
D.回收站
Answer:D

321. 用一个字节最多能编出（     ）不同的码。
A.8个 
B.16个
C.128个 
D.256个
Answer:D

322. 用以太网形式构成的局域网，其拓扑结构为（     ）。
A.环型
B.总线型
C.星型
D.网状型
Answer:B

323. 有关Word[打印预览]窗口，说法错误的是(      )
A.此时可插入表格
B.此时可全屏显示
C.此时可调整页边距
D.可以单页或多页显示
Answer:A

324. 与Web站点和Web页面密切相关的一个概念称"统一资源定位器"，它的英文缩写是（     ）。
A.UPS
B.USB
C.ULR
D.URL
Answer:D

325. 域名服务器上存放着INTERNET主机的（     ）。
A.域名
B.IP地址
C.电子邮件地址
D.域名和IP地址的对照表
Answer:D

326. 域名中的后缀.com表示机构所属类型为（     ）。
A.军事机构 
B.政府机构 
C.教育机构 
D.商业公司
Answer:D

327. 域名中的后缀.edu表示机构所属类型为（     ）。
A.军事机构 
B.政府机构
C.教育机构
D.商业公司
Answer:C

328. 域名中的后缀.gov表示机构所属类型为（     ）。
A.军事机构
B.政府机构 
C.教育机构
D.商业公司
Answer:B

329. 运算器的组成部分不包括（     ）。 
A.控制线路　
B.译码器 
C.加法器　
D.寄存器 
Answer:B

330. 在“记事本”或“写字板”窗口中，对当前编辑的文档进行存储，可以用（     ）快捷键。
A.Alt+F 
B.Alt+S 
C.Ctrl+S  
D.Ctrl+F
Answer:C

331. 在Access的表中，通常称一个表列为（     ）。
A.1个记录   
B.1个字段
C.1个表页       
D.1个关系
Answer:B

332. 在Access中，每个数据库在磁盘中保存为（     ）文件。
A.1个  
B.2个
C.3个      
D.多个
Answer:A

340. 在Excel中，创建图表的方式可使用(      )
A.模板
B.图表导向
C.插入对象
D.图文框
Answer:B

341. 在Excel中，活动单元格的地址显示在（     ）。
A.菜单栏内    
B.屏幕的下部
C.编辑栏左侧的名称框内   
D.屏幕的右边
Answer:C

348. 在Excel中当向一个单元输入数据时，编辑栏左边就会出现图标，称为（    ）按钮。
A.输入 
B.编辑
C.取消   
D.插入
Answer:A

351. 在IE地址栏输入的“http://www.cqu.edu.cn/”中，http代表的是（     ）。
A.协议
B.主机
C.地址
D.资源
Answer:A

352. 在IE浏览器中要保存一网址须使用（     ）功能。
A.历史 
B.搜索
C.收藏  
D.转移
Answer:C

353. 在Internet Explorer中，如果发现一些很有吸引力的站点或网页，希望以后快速登录到这个地方，应该使用哪个按钮（     ）。
A.主页
B.搜索
C.收藏
D.历史
Answer:C

354. 在Internet的域名中，代表计算机所在国家或地区的符号“.cn”是指（     ）。
A.中国
B.台湾
C.香港
D.加拿大
Answer:A

355. 在Internet浏览时，鼠标光标移到某处变成（     ）时，单击鼠标可进入下一个网页。
A.十字型  
B.I字型
C.箭头型
D.手型
Answer:D

356. 在Internet上广泛使用的WWW是一种（     ）。
A.浏览服务模式 
B.网络主机
C.网络服务器
D.网络模式
Answer:A

357. 在Internet上用于收发电子邮件的协议是（     ）。
A.TCP/IP
B.IPX/SPX
C.POP3/SMTP　
D.NetBEUI
Answer:C

358. 在Internet域名系统中，com表示（     ）。
A.公司或商务组织 
B.教育机构 
C.政府机构
D.非营利组织
Answer:A

359. 在Internet中，用户通过FTP可以（     ）。
A.发送和接收电子邮件
B.上载和下载文件
C.浏览远程计算机上的资源  
D.进行远程登录
Answer:B

360. 在INTERNET中“WWW”的中文名称是：（     ）
A.广域网
B.局域网
C.企业网
D.万维网
Answer:D

361. 在Internet中的IP地址由（     ）位二进制数组成。
A.8
B.16
C.32
D.64
Answer:C

363. 在PowerPoint 2010中，如果要同时选中几个对象，按住(      )，逐个单击待选的对象。
A.Shift
B.Ctrl
C.Shift或Ctrl
D.Alt
Answer:C

364. 在Powerpoint 2010中演示文稿中，将某张幻灯片版式更改为“垂直排列标题与文本”，应选择的菜单是(      )。
A.视图
B.插入
C.开始
D.幻灯片放映
Answer:C

365. 在Web网页中指向其他网页的‘指针“称之为（     ）。
A.超链接
B.超文本
C.超媒体
D.多媒体
Answer:A

368. 在Windows 的“资源管理器”或“我的电脑” 窗口中, 要选择多个不相邻的文件以便对之进行某些处理操作( 如复制、移动),选择文件的方法是(      )。
A.用鼠标逐个单击各文件
B.用鼠标单击第一个文件, 再用鼠标右键逐个单击其余各文件
C.按下Ctrl键并保持, 再用鼠标逐个单击各文件
D.按下Shift 键并保持, 再用鼠标逐个单击各文件
Answer:C

374. 在Windows 环境中, 当启动（运行）一个程序时就打开一个自己的窗口, 关闭运行程序的窗口, 就是(      )。
A.使该程序的运行转入后台工作
B.暂时中断该程序的运行, 但随时可以由用户加以修复
C.结束该程序的运行
D.该程序的运行仍然继续, 不受影响
Answer:C

375. 在WINDOWS 环境中， 关于“回收站”叙述正确的是(      )。
A.暂存被删除的对象
B.回收站的内容不可以恢复
C.清空回收站后仍可用命令方式恢复
D.回收站的内容不占用硬盘空间
Answer:A

376. 在Windows 环境中, 每个窗口的“标题栏” 的右边都有一个标有空心方框的方形按钮, 用鼠标单击它可以(      )
A.关闭该窗口
B.打开该窗口
C.把该窗口最小化
D.把该窗口最大化
Answer:D

377. 在Windows 环境中, 屏幕上可以同时打开若干个窗口, 但是(      )
A.其中只能有一个是当前活动窗口, 它的标题栏颜色与众不同
B.其中只能有一个在工作, 其余都不能工作
C.它们都不能工作, 只有其余都关闭、留下一个才能工作
D.它们都不能工作, 只有其余都最小化以后、留下一个窗口才能工作
Answer:A

379. 在WINDOWS 环境中， 有些下拉菜单中有自成一组命令项, 与其他项之间用一条横线隔开, 用鼠标单击其中一个命令项时其左面空园中会显示“?”符号。这是一组(      )
A.多选设置按钮
B.单选设置按钮
C.有对话框的命令
D.有子菜单的命令
Answer:B

380. 在WINDOWS 环境中，不能用来建立新文件夹的是(      )
A.“我的电脑”
B.“开始”→”程序”
C.“开始”→”设置”
D.“资源管理器”
Answer:C

383. 在WINDOWS 环境中，对安装的汉字输入法进行切换的键盘操作是(      )
A.Ctrl +空格键
B.Ctrl+Shift
C.Shift+空格键
D.Ctrl+圆点
Answer:B

384. 在WINDOWS 环境中，对磁盘文件进行有效管理的一个工具是(      )
A.写字板
B.我的公文包
C.附件
D.资源管理器
Answer:D

387. 在WINDOWS 环境中，实行(      )操作, 将立即删除选中的文件或文件夹, 而不会将它们放入回收站。
A.按Shift+Del 键
B.按Del 键
C.在“文件”菜单中选择“删除”命令
D.打开快捷菜单, 选择“删除”命令
Answer:A

388. 在WINDOWS 环境中，通常情况下为了执行一个应用程序, 可以在“资源管理器” 窗口内，用鼠标(      )
A.左键单击一个文档
B.左键双击一个文档
C.左键单击相应的可执行程序
D.右键单击相应的可执行程序
Answer:B

389. 在WINDOWS 环境中，下列四项中, 不是文件属性的是(      )
A.系统
B.隐藏
C.文档
D.只读
Answer:C

390. 在WINDOWS 环境中，下列文件扩展名中, 属于一种文档的是(      )
A..EXE
B..COM
C..TXT
D. .SYS
Answer:C

391. 在WINDOWS 环境中，下列叙述正确的一条是(      )
A.移动文档内容，用“剪切”后，再加“复制”
B.移动文档内容，用“复制”后，再加“粘贴”
C.移动文档内容，用“复制”后，再加“剪切”
D.移动文档内容，用“剪切”后，再加“粘贴”
Answer:D

392. 在WINDOWS 环境中，选好文件或文件夹后，选择“文件”菜单中的命令项“发送”，不能拷贝到(      )
A.U盘
B.C盘根目录
C.我的文档
D.桌面快捷方式
Answer:B

395. 在WINDOWS 环境中，以下不是鼠标器的基本操作方式是(      )
A.单击
B.拖放
C.连续交替按下左右键
D.双击
Answer:C

397. 在WINDOWS 环境中，用鼠标左键单击“任务栏”中的一个按钮，将(      )
A.使一个应用程序处于“前台执行”状态
B.使一个应用程序开始执行
C.使一个应用程序结束运行
D.删除一个应用程序的图标
Answer:A

399. 在WINDOWS 7环境中，展开“文件”下拉菜单, 在其中的“打开” 命令项的右面括弧中有一个带下划线的字母０ , 此时要想执行“打开”操作, 不可以在键盘上按(      )
A.０键
B.Ctrl+０键
C.Alt+０键
D.Shift+０键
Answer:C

402. 在Windows 中, 所述的文档文件是(      )。
A.只包括文本文件
B.只包括Word文档
C.包括文本文件和图形文件
D.包括文本文件、图形文件和声音文件等
Answer:D

403. 在WINDOWS 中，一个文件的绝对路径名为: C:\93.txt，其中93.txt是一个(      )
A.文件夹
B.根文件夹
C.文件
D.文本文件
Answer:D

409. 在Windows的资源管理器中，删除软磁盘中的文件的操作是将文件（     ）。
A.放入回收站 
B.暂时保存到硬盘中
C.从软盘中清除  
D.改名后保存在软盘中
Answer:C

417. 在WINDOWS环境中，任何一个最小化后放在“任务栏”中的图标按钮都代表着(      )
A.一个可执行程序
B.一个正在后台执行的程序
C.一个在前台工作的程序
D.一个不工作的程序窗口
Answer:B

418. 在WINDOWS环境中，显示器的整个屏幕称为(      )
A.窗口
B.桌面
C.图标
D.资源管理器
Answer:B

420. 在Windows系统中，单击最小化按钮，可以使窗口缩小成图标，并排列在（     ）。
A.快捷栏内     
B.桌面的右边
C.开始菜单内    
D.桌面的任务栏内
Answer:D

421. 在Windows系统中同时按下Ctrl + Alt + Del三键并松开（     ）。
A.可以保存当前编辑的文本  
B.可以开始打印
C.可进入任务管理器   
D.可以进入绘图状态
Answer:C

423. 在Windows中，单击（     ）按钮，可以使窗口缩小成图标，位于任务栏内。
A.还原 
B.关闭
C.最大化  
D.最小化
Answer:D

424. 在Windows中，如果想同时改变窗口的高度或宽度，可以通过拖放（     ）来实现。
A.窗口边框
B.窗口角 
C. 滚动条 
D.菜单栏
Answer:B

434. 在Windows桌面的任务栏中，代表当前正在进行操作窗口的图标（     ）。
A.变黑
B.加亮显示
C.反像显示
D.消失
Answer:B

439. 在word2010编辑状态下，绘制一个文本框，要使用的菜单是（     ）。
A.插入
B.表格
C.编辑
D.工具
Answer:A

441. 在Word 的编辑状态，连续进行了两次“插入”操作，当单击一次“撤消”按钮后（     ）。
A.将两次插入的内容全部取消
B.将第一次插入的内容取消
C.将第二次插入的内容取消
D.两次插入的内容都不取消
Answer:C

442. 在Word 的编辑状态，设置了标尺，可以同时显示水平标尺和垂直标尺的视图方式是（     ）。
A.普通方式
B.页面方式
C.大纲方式
D.全屏显示方式
Answer:B

443. 在Word 中，与打印输出有关的命令可以在（     ）菜单中找到。
A.编辑
B.格式
C.文件
D.工具
Answer:C

444. 在WORD中选定一个句子的方法是（     ）。
A.单击该句中的任意位置
B.双击该句中任意的位置
C.按住CTRL同时单击句中任意位置
D.按住CTRL同时双击名中任意位置
Answer:C

454. 在Word编辑状态下，使用超级链接可以使用(      )。
A.工具菜单中的命令
B.编辑菜单中的命令
C. 格式菜单中的命令
D.插入菜单中的命令
Answer:D

455. 在WORD表格编辑中，不能进行的操作是（     ）。
A.删除单元格
B.旋转单元格
C.插入单元格
D.合并单元格
Answer:B

456. 在Word2010窗口中，插入分节符或分页符，可以通过（     ）菜单进行操作。
A.格式→段落→分隔符 
B.格式→制表位→分隔符  
C.页面布局→页面设置→分隔符 
D.工具→选项→分隔符
Answer:C

475. 在Word的菜单中，经常有一些命令选项是暗淡的，这表示(      )
A.这些命令在当前状态不起作用
B.系统运行故障
C.这些命令在当前状态下有特殊效果
D.应用程序本身有故障
Answer:A

476. 中国电信、中国联通、中国移动等这些为普通用户提供Internet接入服务的公司被称为（     ）。
A.PSI 
B.URL
C.Internet Server
D.ISP
Answer:D

477. 中国互联网络信息中心的英文缩写是（     ）。
A.CNNIC
B.Chinanic 
C.Cernic 
D.Internic
Answer:A

478. 属于面向对象的程序设计语言（     ）。 
A.C　　
B.FORTRAN 
C.Pascal　
D.Visual Basic 
Answer:D

480. 最早出现的计算机网是(      )。
A.Internet
B.Bitnet
C.Arpanet
D.Ethernet
Answer:C

481. TCP/IP是（     ）。
A.传输控制/网络互连协议  
B.开放系统互连参考模型
C.网络软件 
D.网络操作系统
Answer:A

482. TCP的主要功能是（     ）。
A.进行数据分组
B.保证可靠传输
C.确定数据传输路径
D.提高传输速度
Answer:B

483. URL格式中，协议名与主机名间用（     ）符隔开。
A./  
B.//  
C.＠  
D.●
Answer:B

484. WEB上的信息是由什么语言来组织的（     ）。
A.C 
B.BASIC
C.JAVA  
D.HTML 
Answer:D

485. Windows 7的开始系统菜单内有一些项目, 其中不包括(      )命令。
A.设置
B.打开
C.运行
D.查找
Answer:B

486. Windows 中的“回收站”是(      )的一个区域。
A.内存中
B.硬盘上
C.软盘上
D.高速缓存中
Answer:B

487. Windows的目录结构采用的是（     ）。
A.树形结构
B.线形结构
C.层次结构
D.网状结构
Answer:A

488. Windows系统允许用户同时执行（     ）任务，并且能方便地在各任务之间切换以及交换信息。
A.1项 
B.2项
C.8项   
D.多项
Answer:D

489. Windows允许用户在桌面上放置（     ）主页、站点（频道），使你能够像挑选电视节目那样轻松、快捷地访问感兴趣的站点。
A.工作站    
B.书写器
C.因特网  
D.记事本
Answer:C

490. Windows中，当屏幕上有多个窗口时，那么活动窗口（     ）。
A.可以有多个窗口
B.只能是固定的窗口
C.是没有被其他窗口盖住的窗口
D.是有一个标题栏颜色与众不同的窗口
Answer:D

491. Windows中的“写字板”程序只能编辑(      )。　
A..TXT文件
B..TXT和 .DOC文件
C.任一种格式文件
D.多种格式文件
Answer:D

492. Windows中的文件名最长可达(      )个字符。
A.255
B.254
C.256
D.8
Answer:A

494. word 具有的功能是（     ）。
A.表格处理
B.绘制图形
C.自动更正
D.以上三项都是
Answer:D

496. Word程序启动后就自动打开一个名为（     ）的文档。
A.Noname 
B.Untitled
C.文件1  
D.文档1
Answer:D

499. Word中显示有页号、节号、页数、总页数等的是（     ） 。
A.常用工具栏 
B.菜单栏
C.格式工具栏
D.状态栏
Answer:D

500. www.cernet.edu.cn 的网址中，可以明确地看出是属于哪一类机构（     ）。
A.教育界
B.政府单位
C.法人组织
D.公司
Answer:A

501. www.sina.com.cn不是IP地址，而是(      )
A.上网密码
B.网站编号
C.域名
D.网站标题
Answer:C

502. WWW使用最普遍的是哪一种格式（     ）。
A..HTML
B..DOC 
C..TXT
D.DBF
Answer:A

503. WWW是什么的缩写（     ）。
A.Wide Web World
B.World Web wide 
C.Wed World Wide 
D.World Wide Web
Answer:D

504. WWW是一种建立在Internet上的全球性的、交互的、动态、多平台、分布式的图形信息系统，它的最基本的概念是（     ）。
A.Hypertext 
B.Text
C.File  
D.Multimedia
Answer:A

505. WWW是因特网最重要的一种服务，它基于的协议是（     ）。
A.HTTP
B.TCP／IP
C.FTP
D.Telnet
Answer:A

507. WWW网是（     ）。  
A.局域网的简称 
B.城域网的简称 
C.广域网的简称 
D.万维网的简称   
Answer:D

508. 安装、连接计算机各个部件时应（     ）。
A.先洗手  
B.切断电源
C.接通电源    
D.通电预热
Answer:B

509. 按（  　）键可以打开站点管理窗口“站点文件视图”。
A.F5
B.F8
C.ALT+F8
D.F10
Answer:B

510. 按照网络分布和覆盖的地理范围，可将计算机网络分为（     ）。 
A.局域网和互联网
B.广域网和局域网
C.广域网和互联网
D.Internet网和城域网
Answer:B

511. 把内存中的数据传送到计算机的硬盘，称为（     ）。 
A.显示
B.读盘 
C.输入　
D.写盘 
Answer:D

513. 保存Word文件的快捷键是（     ）。
A.Ctrl+V
B.Ctrl+X
C.Ctrl+S
D.Ctrl+O
Answer:C

516. （    ）不是微型计算机必须的工作环境。
A.恒温
B.良好的接地线路
C.远离强磁场
D.稳定的电源电压
Answer:A

517. 不要频繁地开关计算机电源，主要是（     ）。
A.避免计算机的电源开关损坏  
B.减少感生电压对器件的冲击
C.．减少计算机可能受到的震动 
D.减少计算机的电能消耗
Answer:B

519. 操作系统是（     ）。
A.软件与硬件的接口
B.主机与外设的接口　
C. 计算机与用户的接口　
D.高级语言与机器语言的接口
Answer:C

521. 操作系统文件管理的主要功能是（     ）。 
A.实现虚拟存储　　　
B.实现按文件内容存储　　 
C.实现文件的高速输入输出　　
D.实现按文件名存取 
Answer:D

522. 常用于收发电子邮件的客户端程序为（     ）。
A.E-mail
B.Outlook Express 
C.BBS
D.Word
Answer:B

523. PowerPoint中的超级链接只有在下列哪种视图中才能被激活(      )
A.幻灯片视图
B.大纲视图
C.幻灯片浏览视图
D.幻灯片放映视图
Answer:D

525. 存储器容量的度量中，1MB准确等于(      )　　　
A.1024×1024bit
B.1000×1000bytes
C.1024×1000words
D.1024×1024bytes
Answer:D

526. 存放重要资料的磁盘要（     ）。
A.加写保护
B.与磁铁放在一起
C.存放在冰箱冷冻
D.存放在烤箱中烘干
Answer:A

529. 单击Word的菜单栏中的某个菜单项，可以弹出对应的（     ）。
A.对话框  
B.命令工具按钮
C.命令菜单   
D.帮助信息
Answer:C

532. 单击鼠标左键，一般用来（     ）。
A.打开文件   
B.删除目标
C.选定目标
D.运行文件
Answer:C

533. 单击粘贴命令，可以将（     ）粘贴到当前的插入点。
A.最新选定的文本、图片等
B.保存在“剪贴板”中的文本、图片
C.最近操作过的图片
D.保存在“回收站”中的内容
Answer:B

536. 当前，在计算机应用方面已进入以什么为特征的时代（     ）。 
A.并行处理技术　
B.分布式系统　　
C.微型计算机　　
D.计算机网络 
Answer:D

538. 当前使用的IP地址是一个（     ） 的二进制地址。
A.8位  
B.16位
C.32位
D.128位
Answer:C

539. 当前世界上使用最多，覆盖面最大的网络，叫作（     ）。
A.Intranet
B.Internet
C.ARPANET 
D.MILNET
Answer:B

541. 第四媒体是指（     　 ）。
A.报纸媒体
B.网络媒体
C.电视媒体
D.广播媒体
Answer:B

542. 第一台电子计算机是1946年在美国研制的，该机的英文缩写名是（     ）。 
A.ENIAC　　
B.EDVAC 
C.EDSAC　
D. MARK-II 
Answer:A

543. 电脑病毒的主要危害是（     ）。
A.损坏电脑的显示器
B.干扰电脑的正常运行
C.影响操作者的健康
D.使电脑长锈腐烂
Answer:B

544. 电子计算机的内存储器一般由（     ）组成。
A.ROM和RAM     
B.RAM和硬盘
C.CPU和ROM 
D.CD-ROM与ROM
Answer:A

545. 电子计算机技术在半个世纪中虽有很大进步，但至今其运行仍遵循着一位科学家提出的基本原理，他就是（     ）。
A.牛顿
B.爱因斯坦
C.爱迪生
D. 冯?诺依曼
Answer:D

547. 电子邮件E-mail是通过（     ）传递用户电子文件的。
A.个人计算机
B.网络操作系统
C.工作站
D.邮件收发服务器
Answer:D

548. 电子邮件到达时，如果并没有开机，那么邮件将（     ）。
A.退回给发件人
B.开机时对方重新发送
C.该邮件丢失
D.保存在服务商的E-mail服务器上
Answer:D

549. 电子邮件地址的基本结构为：用户名@(      )。
A.SMTP服务器IP地址
B.POP3服务器IP地址
C.SMTP服务器域名
D.POP3服务器域名
Answer:D

550. 电子邮件地址由两部分组成，用@号隔开，其中@号前为（     ）。
A.用户名
B.机器名
C.本机域名  
D.密码
Answer:A

551. 电子邮件是Internet应用最广泛的服务项目，通常采用的传输协议是（     ）。
A.SMTP
B.TCP/IP 
C.CSMA/CD 
D.IPX/SPX
Answer:B

552. 电子邮件俗称“伊妹儿”是（     ）。
A.Mailto
B.BBS
C.E-mail 
D.Usenet
Answer:C

553. 电子邮件要传输到目的地（     ）。
A.一般三天后才能到达 
B.无论远近，立刻到达
C.不定，一般数秒到数小时内到达
D.一天左右到达
Answer:C

554. 电子邮件又称为（     ），是目前因特网上使用最广泛的应用服务之一。
A.ASCⅡ 
B.TCP/IP
C.E-mail   
D.Internet
Answer:C

556. 断电后使得(      )中所存储的数据丢失。
A.ROM
B.RAM
C.磁盘
D.光盘
Answer:B

557. 断电会使原存信息丢失的存储器是（     ）。 
A.半导体RAM
B.硬盘　 
C. ROM　　
D.软盘 
Answer:A

558. 对PC机，人们常提到的"Pentium"、"Pentium IV"指的是（     ）_。
A.存储器
B.内存品牌 
C.主板型号 
D.CPU类型
Answer:D

562. 对于Windows，下面以（     ）为扩展名的文件是不能直接运行的。
A. .COM
B..EXE
C..BAT 
D. .TXT
Answer:D

563. 对于重要的计算机系统，更换操作人员时，应当（     ）系统的口令密码。
A.立即改变  
B.一周内改变
C.一个月内改变     
D.3天内改变
Answer:A

565. 多媒体计算机是指（     ）。
A.具有多种外部设备的计算机
B.能与多种电器连接的计算机
C.能处理多种媒体的计算机 
D.借助多种媒体操作的计算机
Answer:C

566. 发现病毒后，比较彻底的清除方式是（     ）。 
A.用查毒软件处理
B.用杀毒软件处理 
C.删除磁盘文件　　
D.格式化磁盘 
Answer:D

567. 反映计算机存储容量的基本单位是（     ）。 
A.二进制位
B.字节　 
C.字　　
D.双字 
Answer:B

570. 个人计算机的中央处理器一般称为（     ）。
A.PC   
B.CPU
C.RAM   
D.Word
Answer:B

586. 计算机的CPU每执行一个（     ），就完成一步基本运算或判断。 
A.语句　
B.指令 
C.程序　
D.软件 
Answer:B

587. 计算机的内存储器的ROM又称为（     ）
A.只读存储器  
B.随机存储器
C.硬盘存储器  
D.软盘存储器
Answer:A

588. 计算机的三类总线中，不包括（     ）。
A.控制总线
B.地址总线
C.传输总线 
D.数据总线
Answer:C

589. 计算机的通用性使其可以求解不同的算术和逻辑运算，这主要取决于计算机的（     ）。
A.高速运算
B.指令系统 
C.可编程序
D.存储功能
Answer:C

590. 计算机的中央处理器只能直接调用（     ）中的信息。
A.内存
B.硬盘
C.光盘   
D.软盘
Answer:A

591. 计算机犯罪中的犯罪行为的实施者是（     ）。
A.计算机硬件     
B.计算机软件
C.操作者   
D.微生物
Answer:C

592. 计算机工作最重要的特征是（     ）。 
A.高速度   
B.高精度 
C.存储程序和程序控制 
D.记忆力强 
Answer:C

593. 计算机技术和（     ）技术相结合，出现了计算机网络。
A.自动化
B.通信　
C.信息
D.电缆
Answer:B

594. 计算机科学的奠基人是（     ）。
A.查尔斯.巴贝奇
B.图灵
C.阿塔诺索夫
D.冯.诺依曼
Answer:B

595. 计算机联网的主要目的是实现（     ）。
A.数据通信
B.资源共享
C.远程登录
D.分布式处理
Answer:B

596. 计算机内部的所有数据都是以（     ）码的形式存储。
A.二进制   
B.条形
C.汉字   
D.区位
Answer:A

597. 计算机能按照人们的意图自动、高速地进行操作，是因为采用了（     ）。 
A.程序存储在内存
B.高性能的CPU 
C.高级语言
D.机器语言 
Answer:A

598. 计算机能直接执行的程序是（     ）。 
A.源程序　
B.机器语言程序 
C.高级语言程序　
D.汇编语言程序 
Answer:B

599. 计算机所具有的存储程序和程序原理是（     ）提出的。
A.图灵
B.布尔 
C.冯?诺依曼 
D.爱因斯坦
Answer:C

600. 计算机业界最初的硬件巨头“蓝色巨人”指的是（     ）。
A.IBM 
B.Microsoft
C.联想 
D.Sun
Answer:A

601. 计算机硬件能直接识别和执行的只有(      )
A.汇编语言
B.符号语言
C.高级语言
D.机器语言
Answer:D

602. 计算机用户有了可以上网的计算机系统后，一般需找一家（     ）注网入网。
A.软件公司 
B.系统集成商
C.ISP 
D.电信局
Answer:C

603. 计算机用于解决科学研究与工程计算中的数学问题，称为（     ）。
A.数值计算 
B.数学建模  
C.数据处理
D.自动控制
Answer:A

604. 计算机在工作中突然停电，（     ）中的数据将丢失。
A.硬盘     
B.光盘
C.ROM   
D.RAM
Answer:D

605. 计算机中存储单元中存储的内容 (      )
A.可以是数据和指令
B.只能是程序
C.只能是数据
D.只能是指令
Answer:A

606. 计算机中存储信息的最小单位是（     ）。
A.字
B.字节 
C.字长 
D.位
Answer:B

607. 建设信息高速公路主要是为了（     ）。
A.解决城市交通拥挤的问题
B.方便快捷地交流信息
C.监视上网计算机的活动
D.解决失业问题
Answer:B

608. 将高级语言编写的程序翻译成机器语言程序，采用的两种翻译方式是（     ）。 
A.编译和解释　
B.编译和汇编 
C. 编译和链接　　
D.解释和汇编 
Answer:A

609. 将高级语言程序设计语言源程序翻译成计算机可执行代码的软件称为 （     ）
A.汇编程序
B.编译程序
C.管理程序
D.服务程序
Answer:B

610. 将个人计算机的供电线路与大的动力设备用电线路分开，主要是为了避免（     ）。
A.突然停电造成损失    
B.耗电量变大
C.供电线路发热
D.外电源的波动和干扰信号太强
Answer:D

611. 将微机的主机与外设相连的是(      )
A.总线
B.磁盘驱动器
C.内存
D.输入/输出接口电路
Answer:D

612. 结构化程序设计的三种基本控制结构是（     ）。
A.顺序、选择和转向
B.层次、网状和循环
C.模块、选择和循环
D.顺序、循环和选择
Answer:D

614. 局域网的拓扑结构是(      )。
A.环型
B.星型
C.总线型
D.以上都可以
Answer:D

615. 局域网组网完成后，决定网络使用性能的关键是（     ）。
A.网络的拓扑结构 
B.网络的通信协议
C.网络的传输介质 
D.网络的操作系统
Answer:B

617. 开发保密的计算机应用系统时，研制人员与操作使用人员（     ）。
A.最好是同一批人    
B.应当分开
C.不能有传染病      
D.应做健康检查
Answer:B

619. 客户/服务器模式的局域网，其网络硬件主要包括服务器、工作站、网卡和（     ）。
A.网络拓扑结构 
B.计算机
C.传输介质
D.网络协议
Answer:C

620. 控制面板的主要作用是（     ）。
A. 调整窗口
B.设置系统配置
C.管理应用程序 
D.设置高级语言
Answer:B

621. 利用（     ）可以使文本快速进行格式复制。
A.格式菜单 
B.格式刷
C.编辑命令 
D.段落命令
Answer:B

622. 利用电子邮件发出的信函是(      )。
A.直接输送到收信人的电脑硬盘中
B.输送到目的地主机的E-mail信箱
C.直接输送到收信人附近的邮局
D.由收到的电信局直接转交给收件人
Answer:B

623. 连到局域网上的节点计算机必需要安装（     ）硬件。
A.调制解调器 
B.交换机   
C.集线器
D.网络适配卡
Answer:D

624. 每台计算机必须知道对方的（     ） 才能在Internet上与之通信。
A.电话号码 
B.主机号
C.IP地址
D.邮编与通信地址
Answer:C

625. 默认的HTTP（超级文本传输协议）端口是（     ）。
A.21
B.23
C.80
D.8080
Answer:C

629. 某单位的财务管理软件属于（     ）。 
A.工具软件　
B.系统软件
C.编辑软件　 
D.应用软件
Answer:D

630. 某单位自行开发的工资管理系统，按计算机应用的类型划分，它属于（     ）。
A.科学计算 
B.辅助设计 
C.数据处理 
D.实时控制
Answer:C

632. 某台主机属于中国电信系统，其域名应以 (      )结尾。
A.com.cn
B.com
C.net.cn
D.net
Answer:C

637. 内存和外存相比，其主要特点是(      )
A.能存储大量信息
B.能长期保存信息
C.存取速度快
D.能同时存储程序和数据
Answer:C

638. 能直接与CPU交换信息的功能单元是(      )
A.显示器
B.控制器
C.主存储器
D.运算器
Answer:C

639. 你可以通过（     ）发布信息、了解信息，也可以即时与他人聊天。 它就象一块巨大的公共广告栏，你可以随便张贴，也可看他人的广告，它就像一个公共的聊天室，你可以与大家同时聊天，也可以找一个人单独交谈。
A.WEB
B.BBS 
C.FTP
D.IP地址
Answer:B

640. 你想给某人通过Email发送某个小文件时，你必须（     ）。
A.在主题上写含有小文件
B.把这个小文件复制一下，粘贴在邮件内容里
C.无法办到。
D.使用粘贴附件功能，通过粘贴上传附件完成
Answer:D

641. 排练计时，在哪种视图中不能进行？(      )
A.幻灯片放映视图
B.大纲视图
C.幻灯片浏览视图
D.幻灯片视图
Answer:A

642. 启动Windows系统时，要想直接进入最小系统配置的安全模式，按（     ）。
A.F7键 
B.F8键
C.F9键   
D.F10键
Answer:B

643. 全球信息网(WWW)的主要传输的通讯协议是（     ）。
A.FTP
B.HTTP
C.HTML
D.XMTP
Answer:B

644. 人们把以（     ）为硬件基本部件的计算机称为第四代计算机。 
A.大规模和超大规模集成电路　
B. ROM和RAM 
C.小规模集成电路　
D..磁带与磁盘 
Answer:A

645. 人们通常说的扩计算机的内存，指的是（     ）。
A.ROM 
B.CMOS
C.CPU  
D.RAM
Answer:D

646. 日常说的PC是指（     ）
A.计算机
B.个人计算机
C.单片计算机     
D.小型计算机
Answer:B

649. 如果电子邮件到达时，你的计算机没有开启，电子邮件将会（     ）。
A.永远不再发送     
B.需要对方再次发次
C.保存在服务商的主机上
D.退回发信人
Answer:C

651. 如果发现Word 2003的工具栏没有“格式”工具栏，要将它显示出来，正确的菜单命令是（     ）。
A.“视图”
B.“格式”
C.“工具”
D.“插入”
Answer:A

664. 如果在阅读了一个网页之后需要返回前面的某网页用哪个按钮（     ）。
A.前进
B.后退
C.向上
D.刷新
Answer:B

665. 若微机系统需要热启动，应同时按下组合键（     ）。
A.Ctrl+Alt+Break
B.Ctrl+Esc+Del　
C.Ctrl+Alt+Del　
D.Ctrl+Shift+Break
Answer:C

669. 上网的网址应在游览器的什么栏输入（     ）。
A.标题栏
B.地址栏
C.链接栏
D.频道栏
Answer:B

670. 设置幻灯片放映时间的命令(      )
A.“幻灯片放映|预设动画”命令
B.“幻灯片放映|动作设置”命令
C.“幻灯片放映|排练计时”命令
D.“插入|日期和时间”命令
Answer:C

672. 声音输入汉字是通过（     ）将讲话的声音输入计算机，然后用语音识别软件转换成对应的字、词。
A.拼音字母     
B.电话机
C.音箱
D.麦克风
Answer:D

673. 使用“开始”菜单中的查找命令，要查找的文件名中可以使用（     ）。
A.通配符?  
B.通配符*   
C.两者都可以
D.两者都不可以
Answer:C

675. 使用常用工具栏的按钮，可以直接进行的操作是(      )。
A.嵌入图片
B. 对文章分栏
C.插入表格
D.段落首行缩进
Answer:C

676. 使用电子邮件时，有时收到的邮件有古怪字符，既出现了乱码，这是由于（     ）。
A.病毒 
B.接收方操作系统有问题 
C.发送方计算机故障 
D.编码未统一
Answer:D

677. 使用高级语言编写的程序称之为（     ）。 
A.源程序　　
B.编辑程序
C.编译程序
D. 连接程序 
Answer:A

678. 使用国际户联网时，通常使用的网络通信协议是（     ）。
A.NCP
B.NETBUEI
C.OSI 
D.TCP/IP
Answer:D

680. 世界上首次提出存储程序计算机体系结构的是（     ）。
A.艾仑?图灵
B.冯?诺依曼   
C.莫奇莱
D.比尔?盖茨
Answer:B

681. 世界上首先实现存储程序的电子数字计算机是（     ）。
A.ENIAC
B.UNIVAC
C.EDVAC 
D.EDSAC
Answer:C

682. 视窗操作系统简称(      )
A.WINDOWS
B.DOS
C.UCDOS
D.WPS
Answer:A

683. 收到一封邮件，再把它寄给别人，一般可以用（     ）。
A.回复
B.转寄 
C.编辑
D.发送
Answer:B

684. 手写汉字输入系统一般由（     ）组成。
A.纸张和圆珠笔   
B.专用笔和写字板
C.钢笔和扫描仪  
D.圆珠笔和塑料板
Answer:B

685. 鼠标是 WINDOWS环境下的一种重要的(      )工具。
A.画图
B.指示
C.输入
D.输出
Answer:C

686. 数据通信中的信道传输速率单位是bps，它表示（     ）。
A.字节/秒
B.二进制位/秒 
C.兆字节/秒
D.千字节/秒  
Answer:B

687. 双击Windows桌面上的快捷图标，可以（     ）。
A.打开相应的应用程序窗口
B.删除该应用程序
C.在磁盘上保存该应用程序
D.弹出对应的命令菜单
Answer:A

688. 提供不可靠传输的传输层协议是（     ）
A.TCP
B.IP
C.UDP
D.PPP
Answer:C

690. 通常说的64位、32位个人计算机，其中的位数由（     ）决定。
A.存储器 
B.显示器
C.中央处理器  
D.硬盘
Answer:C

693. 通过Internet发送或接收电子邮件(Email)的首要条件是应该有一个电子邮件(Email)地址，它的正确形式是（     ）。
A.用户名@域名 
B.用户名#域名
C.用户名/域名
D.用户名、域名
Answer:A

694. 完整的计算机系统由（     ）两大部分组成。
A.应用软件和系统软件 
B.随机存储器和只读存储器
C.硬件系统和软件系统 
D.中央处理器和外部设备
Answer:C

741. 在Word的编辑状态，打开文档ABC，修改后另存为ABD，则文档ABC（     ）。 
A.被文档ABD覆盖
B.被修改未关闭
C.被修改并关闭 
D.未修改被关闭
Answer:D

742. 在Word的编辑状态中，"粘贴"操作的组合键是（     ）。 
A.Ctrl+A 
B.Ctrl+C 
C.Ctrl+V  
D.Ctrl+X 
Answer:C

743. 在word的表格中，要计算一列数据的总和，应该使用哪个公式（     ）。
A.SUM
B.AVERAGE
C.MIN 
D.COUNT
Answer:A

744. 在Word的文档中，每个段落都有自己的段落标记，段落标记的位置在（     ）。
A.段落的首部
B.段落的中间
C.段落的结尾处
D.段落的每一行
Answer:C

747. 在Word下，将文档的一部分文本内容复制到别处，首先要进行的操作是（     ）。
A.复制 
B.粘贴
C.剪贴 
D.选定
Answer:D

749. 在Word中，被选定的文本以（     ）显示。
A.红色  
B.加亮
C.加下划线  
D.反像
Answer:D

750. 在Word中，撤销最后一个动作，除了使用菜单命令和工具按钮以外，还可以使用快捷键（     ）。
A.[Shift]+[X]
B.[Shift]+[Y] 
C.[Ctrl]+[W] 
D.[Ctrl]+[Z]
Answer:D

751. 在Word中，对某个段落的全部文字进行下列设置，属于段落格式设置的是（     ）。 
A.设置为四号字
B.设置为楷体字 
C.设置为1.5倍行距 
D.设置为4磅字间距
Answer:C

753. 在Word中，添加下划线的快捷键是（     ）。
A.[Shift]+[U] 
B.[Ctrl]+[I] 
C.[Ctrl]+[U]
D.[Ctrl]+[B]
Answer:C

755. 在Word中，文档中每一页都要出现的基本相同的内容都应放在（     ）中。 
A.页眉页脚
B.文本 
C.文本框 
D.表格 
Answer:A

756. 在Word中，下面不属于格式工具栏的按钮是（     ）。
A.样式
B.字体 
C. 剪切 
D.粗体
Answer:C

757. 在Word中，要选定一个英文单词可以用鼠标在单词的任意位置（     ）。
A.单击 
B.双击 
C.右击
D.按住Ctrl键单击
Answer:B

761. 在Word中进行替换时，替换字符串的长度（     ）被替换的字符串。
A.必须小于    
B.必须大于
C.不必等于 
D.必须等于
Answer:C

762. 在Word中删除表格中的一列后，该列后的其余列应（     ）。
A.向右移
B.向上移
C.向左移
D.和下移
Answer:C

763. 在Word中选择某句话后，连续单击两次工具条中的“B”按钮，则（     ）。
A.这句话呈粗体格式
B.这句话呈细体格式
C.这句话格式不变 
D.产生出错报告
Answer:C

765. 在WWW网页上有一些特殊的图形或文字，单击它们就可以看到相关内容，这类图形或文字称为(      )
A.超链接
B.文本
C.背景
D.媒介
Answer:A

768. 在拨号入网时，当线路接通后MODEM会发出声音，称为（     ）。
A.电铃声   
B.开机声
C.握手声    
D.电波声
Answer:C

769. 在操作WINDOWS中的许多子菜单中，常常会出现灰色的菜单项，这是(      )。
A.错误点击了其主菜单
B.双击灰色的菜单项才能执行
C.选择它按右键就可对菜单操作
D.在当前状态下，无此功能
Answer:D

770. 在大纲视图窗格中输入演示文稿的标题时，可以(      )在幻灯片的大标题后面输入小标题。
A.单击工具栏中的“升级”按钮
B.单击工具栏中的“降级”按钮
C.单击工具栏中的“上移”按钮
D.单击工具兰中的“下移”按钮
Answer:B

771. 在大纲视图中输入演示文稿标题时，可(      )在幻灯片的大标题后面输入小标题。
A.按键盘上的回车键
B.按键盘上的向下方向键
C.按键盘上的TAB键
D.按键盘上的Shift+TAB组合键
Answer:C

773. 在地理上局限在较小范围，属于一个部门或单位组建的网络属于（     ）。
A.WAN
B.LAN  
C.MAN
D.Internet
Answer:B

775. 在电子邮件中所包含的信息（     ）。
A.只能是文字
B.只能是文字与图形图象信息
C.只能是文字与声音信息　
D.可以是文字、声音和图形图像信息
Answer:D

776. 在电子邮件中用户(      )。
A.只可以传送文本信息
B.可以传送任意大小的多媒体文件
C.可以同时传送文本和多媒体信息
D.不能附加任何文件
Answer:C

779. 在幻灯片版式的链接功能中(      )不能进行链接的设置。
A.文本内容
B.按钮对象
C.图片对象
D.声音对象
Answer:D

781. 在幻灯片浏览视图中，以下(      )是不可以进行的操作。
A.插入幻灯片
B.删除幻灯片
C.改变幻灯片的顺序
D.编辑幻灯片中的文字
Answer:D

782. 在幻灯片母板中插入的对象，只能在(      )中可以修改
A.幻灯片视图
B.幻灯片母板
C.讲义母板
D.大纲视图
Answer:B

783. 在幻灯片母版设置中，可以起到(      )的作用。
A.统一整套幻灯片的风格
B.统一标题内容
C.统一图片内容
D.统一页码内容
Answer:A

784. 在幻灯片视图窗格中，在状态栏中出现了“幻灯片2/7”的文字，则表示(      )
A.共有7张幻灯片，目前只编辑了2张
B.共有7张幻灯片，目前显示的是第2张
C.共编辑了七分之二张的幻灯片
D.共有9张幻灯片，目前显示的是第2张
Answer:B

785. 在幻灯片视图窗格中单击“幻灯片放映”视图按钮，通常情况下，将在屏幕上看到(      )
A.从第一张幻灯片开始全屏幕放映所有的幻灯片
B.从当前幻灯片开始放映剩余的幻灯片
C.只放映当前的一张幻灯片
D.按照幻灯片设置的时间放映全部幻灯片
Answer:B

788. 在计算机工作时不能用物品复盖、阻挡个人计算机的显示器和主机箱上的孔，是为了。
A.减少机箱内的静电积累
B.有利于机内通风散热
C.有利于清除机箱内的灰尘
D.减少噪音
Answer:B

789. 在计算机内，多媒体数据最终是以（     ）形式存在的。
A.二进制代码
B.特殊的压缩码
C.模拟数据
D.图形
Answer:A

790. 在计算机网络系统中，WAN指的是（     ）。
A.城域网
B.局域网
C.广域网 
D.以太网
Answer:C

791. 在计算机网络中，LAN网指的是（     ）。 
A.局域网　
B. 广域网　　
C.城域网　
D.以太网 
Answer:A

792. 在计算机网络中，表征数据传输可靠性的指标是（     ）。
A.误码率 
B.频带利用率 
C.信道容量
D.传输速率
Answer:A

793. 在计算机网络中，表征数据传输有效性的指标是（     ）。
A.误码率
B.频带利用率
C.信道容量
D.传输速率
Answer:D

795. 在计算机网络中WAN表示（     ）。
A.有线网
B.无线网 
C.局域网
D.广域网
Answer:D

796. 在计算机应用领域里，（     ）是其最广泛的应用方面。
A.过程控制
B.科学计算
C.数据处理
D.计算机辅助系统
Answer:C

797. 在计算机运行时，把程序和数据一样存放在内存中，这是1946年由（     ）领导的研究小组正式提出并论证的。 
A.图灵　
B.布尔 
C.冯·诺依曼　
D.爱因斯坦 
Answer:C

798. 在计算机中，字节的英文名字是(      )　
A.bit
B.byte
C.bou
D.baud
Answer:B

799. 在计算机中表示存储容量时，下列描述中正确的是(      )
A.1KB=1024MB
B.1MB=1024KB
C.1KB=1000B
D.1MB=1024B
Answer:B

800. 在计算机中使用的键盘是连接在（     ）。
A.打印机接口上的
B.显示器接口上的
C.并行接口上的  
D.串行接口上的
Answer:D

801. 在空白幻灯片中不可以直接插入(      )
A.文本框
B.文字
C.艺术字
D.Word表格
Answer:B

802. 在浏览网页时，可下载自己喜欢的信息是(      )。
A.文本
B.图片
C.声音和影视文件
D.以上信息都可以
Answer:D

804. 在描述信息传输中bps表示的是（     ）。 
A.每秒传输的字节数
B.每秒传输的指令数
C.每秒传输的字数
D.每秒传输的位数
Answer:D

806. 在那种视图模式下，首字下沉和首字悬挂无效(      )。
A.页面
B.普通
C.WEB
D.全屏显示
Answer:B

808. 在PowerPoint中设置超级链接时，可以从“(      )”菜单中选中“(      )”选项。
A.格式->超级链接
B.插入->超链接
C.幻灯片放映->动作设置
D.幻灯片放映->自定义放映
Answer:B

810. 在使用Word编辑软件时，插入点位置是很重要的，因为文字的增删都将在此处进行。请问插入点的形状是（     ）。
A.手形
B. 箭头形
C.闪烁的竖条形
D. 沙漏形
Answer:C

816. 在使用Word文本编辑软件时，为了选定文字，可先把光标定位在起始位置，然后按住（     ），并用鼠标单击结束位置。
A.控制键Ctrl 
B.组合键Alt
C.换档键Shif
D.取消键Esc
Answer:C

817. 在使用Word文本编辑软件时，要将光标直接定位到文件末尾，可用（     ）键。
A.Ctrl+PageUP
B.Ctrl+PageDown
C. Ctrl+Home 
D.Ctrl+End
Answer:D

822. 在微机中，Bit的中文含义是（     ）。 
A.二进制位
B.字　
C.字节
D.双字
Answer:A

823. 在微机中，存储容量为1MB，指的是（     ）。 
A.1024×1024个字　
B.1024×1024个字节　　
C.1000×1000个字　
D.1000×1000个字节 
Answer:B

824. 在微机中，访问速度最快的存储器是(      )
A.硬盘
B.软盘
C.光盘
D.内存
Answer:D

825. 在微机中，硬盘驱动器属于(      )
A.内存储器
B.外存储器
C.输入设备
D.输出设备
Answer:B

826. 在微型计算机中，内存储器，通常采用（     ）。 
A.光存储器
B.磁表面存储器
C.半导体存储器 
D.磁芯存储器
Answer:C

827. 在我国Internet的中文名是(      )。
A.邮电通信网
B.因特网
C.数据通信网
D.局域网
Answer:B

829. 在下列存储器中，访问速度最快的是（     ）。 
A.硬盘存储器　
B.软盘存储器　
C.半导体RAM(内存储器)　
D. 磁带存储器 
Answer:C

831. 在下列文件名中，有一个在WINDOWS 中为非法的文件名，它是(      )
A.my file1
B.BasicProgram
C.card"01"
D.class1.data
Answer:C

834. 在下面关于字符之间大小关系的说法中，正确的是（     ）。 
A.空格符>b>B　
B.空格符>B>b 
C.b>B>空格符　　　
D.B>b>空格符 
Answer:C

835. 在演示文稿中，在插入超级链接中所链接的目标，不能是(      )
A.另一个演示文稿
B.同一演示文稿的某一张幻灯片
C.其他应用程序的文档
D.幻灯片中的某个对象
Answer:D

836. 在一般情况下，优盘中存储的信息在断电后(      )
A.不会丢失
B.全部丢失
C.大部分丢失
D.局部丢失
Answer:A

837. 在一张幻灯片中，若对一幅图片及文本框设置成一致的动画显示效果时，则(      )是正确的。
A.图片有动画效果，文本框没有动画效果
B.图片没有动画效果，文本框有动画效果
C.图片有动画效果，文本框也有动画效果
D.图片没有动画效果，文本框也没有动画效果
Answer:C

839. PowerPoint在以下(      )中，不能进行文字编辑与格式化。
A.幻灯片视图
B.大纲视图
C.幻灯片浏览视图
D.普通视图
Answer:C

840. 在因特网中、各计算机之间使用（     ）协议交换信息。
A.E-mail
B.Word 
C.TCP/IP 
D.FoxPro
Answer:C

842. 在中文Windows 中, 文件名不可以    。
A.包含空格
B.长达 255个字符
C.包含各种标点符
D.使用汉字字符
Answer:C

843. 在资源管理器窗口中，被选中的文件或文件夹会（     ）。
A.加框显示  
B.反像显示
C.加亮显示 
D.闪烁显示
Answer:B

844. 早期的计算机采用（     ），所有的指令．数据都用 1和 0来表示。
A.机器语言  
B.BASIC语言
C.数据库语言  
D.阿拉伯数字语言
Answer:A

848. 调出任务管理器的快捷键是（）
A.Ctrl+Alt+Del
B.Ctrl+Shift+Del
C.Alt+Shift+Del
D.Shift+Alt+Del
Answer:A

852. 在Windows安装完成后，桌面上一般会有的图标是
A.我的电脑
B.我的硬盘
C.我的图片
D.我的音乐
Answer:A

854. 下列存储器中，容量最大的是
A.8G优盘
B.64MB内存条
C.30GB硬盘
D.650MB光盘
Answer:C

855. 下列属于应用软件的是（    ）
A.MFC
B.Windows
C.Android
D.WPS
Answer:D

858. WinRAR压缩后的文件后缀是（    ）。
A.RAR
B.JPG
C.MAP
D.DOC
Answer:A

859. 以下哪个软件可以用来对文件进行压缩处理
A.Powerpoint
B.Windows Media Player
C.WinRAR
D.NetAnts
Answer:C

860. 在windows 7“资源管理器”的窗口中, 要想显示隐含文件, 可以利用(    )菜单中的“文件夹选项”来进行设置。
A.编辑
B.视图
C.查看
D.工具
Answer:D

863. 在windows 7环境中，对文档实行修改后, 既要保存修改后的内容, 又不能改变原文档的内容, 此时可以使用“文件” 菜单中的（）命令。
A.属性
B.打开
C.保存
D.另存为
Answer:D

864. 在windows 7 的“资源管理器”或“我的电脑” 窗口中对文件、文件夹进行复制操作, 当选择了操作对象之后, 应当在常用工具栏中选择(    )按钮;然后选择复制目的磁盘或文件夹,再选择常用工具栏中的粘贴按钮。
A.复制
B.打开
C.粘贴
D.剪切
Answer:A

868. 在windows 7中，鼠标左键和右键的功能(    )。
A.固定不变
B.通过对“控制面板”操作来改变
C.通过对“资源管理器”操作来改变
D.通过对“附件”操作来改变
Answer:B

871. 在windows 7中“画图”程序所建立的文件扩展名均是(    )。
A. .gif
B..doc
C. .jpg
D..bmp
Answer:D

873. windows 7桌面上的“背景”、“屏幕保护程序”、“显示”三者是(    )。
A.“背景”和“外观”是同一含义
B.屏幕保护程序”、“外观”具有同一含义
C.三者均是同一含义
D.三者均有不同的含义
Answer:D

874. 在windows 7中进行文本输入时，系统默认中英文切换方式可用(    )。
A.均不对
B.Ctrl+Shift
C.Shift+空格键
D.Ctrl+空格键
Answer:D

875. 在windows 7 中，允许用户在计算机系统中配置的打印机为(    )。
A.一台针式打印机
B.只能是一台任意型号的打印机
C.只能是一台激光打印机或一台喷墨打印机
D.多台打印机
Answer:D

876. 为了正常退出windows 7，用户的正确操作是(    )。
A.选择系统菜单中的“关闭系统”并进行人机对话
B.在没有任何程序正在执行的情况下关掉计算机的电源
C.关掉供给计算机的电源
D.按ALT-CTRL-DEL键
Answer:A

877. 在windows 7环境中，显示器的整个屏幕称为 (    )。
A.桌面
B.图标
C.窗口
D.资源管理器
Answer:A

879. 在windows 7环境中，每个窗口的“标题栏” 的右边都有一个标有短横线的方块，用鼠标单击它可以(    )。
A.关闭该窗口
B.打开该窗口
C.把该窗口最小化
D.把该窗口放大
Answer:C

880. 在windows 7环境下的下拉菜单里，有一类操作命令项，若被选中执行时会弹出子菜单，这类命令项的显示特点是(    )。
A.命令项本身以浅恢色显示
B.命令项的右面有省略号(...)
C.命令项位于一条横线以上
D.命令项的右面有一实心三角
Answer:D

883. 在windows 7中, 安装一个应用程序，通常要求采用的方法是(    )。
A.用鼠标单击“系统菜单”中的“文档”项
B.把应用程序从软盘或CD-ROM光盘上直接复制到硬盘上
C.在“控制面板”窗口内用鼠标双击“添加/删除程序”图标
D.在“控制面板”窗口内用鼠标单击“添加/删除程序”图标
Answer:D

884. 在windows 7环境中, 当启动（运行）一个程序时就打开一个该程序自己的窗口, 把运行程序的窗口最小化, 就是(    )。
A.结束该程序的运行
B.暂时中断该程序的运行, 但随时可以由用户加以恢复
C.该程序的运行转入后台继续工作
D.中断该程序的运行, 而且用户不能加以恢复
Answer:C

888. 在windows 7环境中,(    )。
A.不能再进DOS方式工作
B.能再进入DOS方式工作, 并能再返回Windows 方式
C.能再进入DOS 方式工作, 但不能再返回Windows方式
D.能再进入DOS 方式工作, 但必须先退出Windows才行
Answer:B

890. 在windows 7中，一个文件路径名为: C:\93.TXT，其中93.TXT是一个(    )。
A.文本文件
B.文件夹
C.文件
D.根文件夹
Answer:A

892. 在windows 7环境中，对磁盘文件进行有效管理的一个工具是(    )。
A.写字板
B.我的公文包
C.附件
D.资源管理器
Answer:D

893. 在windows 7桌面上，通常情况下，不能启用“计算机”的操作是(    )。
A.双击“计算机”图标
B.用鼠标右键单击“计算机”图标，随后在其单弹出的菜单中选择“打开”
C.单击“计算机”图标
D.在“资源管理器”中双击“计算机”
Answer:C

899. 在windows 7 的“资源管理器”或“我的电脑” 窗口中对文件、文件夹进行复制操作, 当选择了操作对象之后,应当在“编辑”菜单标题的下拉菜单中选择“复制”命令项;然后选择复制目的磁盘或文件夹, 再选择“编辑”菜单中的(    )命令项。
A.粘贴
B.复制
C.打开
D.剪切
Answer:A

902.  在windows 7环境下，要在“我的电脑”或“资源管理器”窗口显示某一磁盘中隐藏文件， 可以采用的方法是(    )
A.选中某一磁盘，按右键，在其下拉菜单中操作
B.选中某一磁盘，双击后，再在其下拉菜单中操作
C.选中某一磁盘，单击后，再在其下拉菜单中操作
D.选中某一磁盘，选择菜单中的“查看”→“文件夹选项”，在其下拉菜单中操作
Answer:D

906. windows 7 中的“回收站”是(    )的一个区域。
A.高速缓存中
B.内存中
C.硬盘上
D.软盘上
Answer:C

907. 在windows 7 中, 利用“回收站”(    )。
A.可以在任何时候恢复以前被删除的所有文件、文件夹
B.只能在一定时间范围内恢复被删除的硬盘上的文件、文件夹
C.只能恢复刚刚被删除的文件, 文件夹
D.可以在任何时间范围内恢复被删除磁盘上的文件、文件夹
Answer:B

909. 在windows 7环境中，下列文件扩展名中, 属于一种文档的是(    )。
A. .SYS
B. .COM
C. .EXE
D. .DOC
Answer:D

910. 在windows 7环境中，打开一个文档是指(    )。
A.列出该文档名称等有关信息( 类似于DOS 下的DIR命令)
B.在相应的应用程序窗口中显示、处理该文档
C.在屏幕上显示该文档的内容( 类似于DOS 下的TYPE命令)
D.在应用程序中创建该文档
Answer:B

912. 在windows 7环境中，用户打算把文档中已经选取的一段内容移动到其他位置上, 应当先执行“编辑”菜单里的(    )命令。
A.复制
B.剪切
C.粘贴
D.清除
Answer:B

913. 在windows 7环境中，下列叙述正确的一条是(    )。
A.移动文档内容，用“剪切”后，再加“粘贴”
B.移动文档内容，用“复制”后，再加“粘贴”
C.移动文档内容，用“剪切”后，再加“复制”
D.移动文档内容，用“复制”后，再加“剪切”
Answer:A

915. 在windows 7环境中， 鼠标在屏幕上产生的标记符号被移到一个窗口的边缘时会变为一个(    ) , 表明可以改变该窗口的大小。
A.指向左上方的箭头
B.双向的箭头
C.伸出手指的手
D.竖直的短线
Answer:B

916. windows 7 的开始系统菜单内有一些项目, 其中不包括(    )命令。
A.设置
B.运行
C.查找
D.打开
Answer:D

917. 在windows 7环境中，用鼠标左键单击“任务栏”中的一个按钮，将(    )。
A.使一个应用程序开始执行
B.使一个应用程序结束运行
C.使一个应用程序处于“前台执行”状态
D.删除一个应用程序的图标
Answer:C

923. 在windows 7环境中， 有些下拉菜单中有自成一组命令项, 与其他项之间用一条横线隔开, 用鼠标单击其中一个命令项时其左面空园中会显示“.”符号。这是一组(    )。
A.单选设置按钮
B.有对话框的命令
C.多选设置按钮
D.有子菜单的命令
Answer:A

924. 在windows 7环境中，通常情况下为了执行一个应用程序, 可以在“资源管理器” 窗口内，用鼠标(    )。
A.左键单击相应的可执行程序
B.左键单击一个文档
C.左键双击一个文档
D.右键单击相应的可执行程序
Answer:C

929. 在windows 7环境中，若在桌面上同时打开多个窗口, 则下面关于活动窗口（即当前窗口）的描述中(    )是不正确的。
A.活动窗口的标题栏是高亮度的
B.可移动在屏幕上的位置
C.活动窗口在任务栏上的按钮为按下状态
D.桌面上可以同时有两个活动窗口
Answer:D

930. 在windows 7环境下，“我的电脑”或“资源管理器”窗口的右区中, 选取任意多个文件的方法是(    )。
A.选取第一个文件后, 按住Alt 键, 再单击第二个, 第三个....
B.选取第一个文件后, 按住Shift 键, 再单击第二个,第三个....
C.选取第一个文件后, 按住Ctrl键, 再单击第二个,第三个.....
D.选取第一个文件后, 按住Tab 键, 再单击第二个,第三个....
Answer:C

931. 在windows 7环境中，实行(    )操作, 将立即删除选中的文件或文件夹, 而不会将它们放入回收站。
A.按Shift+Del 键
B.按Del 键
C.在“文件”菜单中选择“删除”命令
D.打开快捷菜单, 选择“删除”命令
Answer:A

933. 在选购微型机时，应以(    )比较好为对象
A.显示器
B.配置
C.磁盘驱动
D.软件兼容
Answer:B

935. “32位微型计算机”中的32指的是（ )。
A.微机型号
B.存储单位
C.机器字长  
D.内存容量
Answer:C

939. 在计算机领域中用MIPS来描述 (    )。
A.计算机的可靠性
B.计算机的可扩充性
C.计算机的可运行性
D.计算机的运算速度
Answer:D

940. 下列字符中ASCII码值最小的是 (    )。
A.A
B.a 
C.k
D.M
Answer:A

941. 二个字节表示 (    )二进制位。
A.2个
B.4个
C.8个 
D.16个
Answer:D

942. 世界上第二代电子计算机采用的电子逻辑器件是（ ）。
A.晶体管
B.电子管
C.中小规模集成电路
D.大规模超大规模集成电路
Answer:A

950. 下列哪项不属于计算机病毒造成的系统异常症状(    )。
A.计算机系统的蜂鸣器出现异常声响
B.计算机系统经常无故发生死机现象
C.系统不识别硬盘
D.扬声器没有声音
Answer:D

952. 国内流行的汉字系统中，一个汉字的机内码一般需占（ ）。
A.2个字节
B.4个字节
C.8个字节
D.16个字节
Answer:A

953. 下列叙述中，正确的一条是（ ）。
A.键盘上的F1 ~ F12功能键，在不同的软件下其作用是一样的
B.计算机内部，数据采用二进制表示，而程序则用字符表示
C.计算机汉字字模的作用是供屏幕显示和打印输出
D.微型计算机主机箱内的所有部件均由大规模、超大规模集成电路构成
Answer:C

954. 下列四条描述中，正确的一条是（ ）。
A.鼠标器是一种既可作输入又可作输出的设备
B.激光打印机是非击打式打印机
C.Windows XP是一种应用软件
D.PowerPoint是一种系统软件
Answer:B

955. 系统软件中的核心部分是（ ）。
A.数据库管理系统 
B.语言处理程序
C.各种工具软件 
D.操作系统
Answer:D

956. 下列四条叙述中，属RAM特点的是（ ）。
A.可随机读写数据，且断电后数据不会丢失
B.可随机读写数据，断电后数据将全部丢失
C.只能顺序读写数据，断电后数据将部分丢失
D.只能顺序读写数据，且断电后数据将全部丢失
Answer:B

957. 在Excel 2010中，一个工作簿就是一个Excel文件，其扩展名为（??? ）。
A.XLS
B.DBF
C.XLSX
D.LBL
Answer:C

958. 在Excel中，一个工作簿可以包含（??? ）工作表。
A.1个
B.2个
C.3个
D.多个
Answer:D

959. 在Excel数据输入时，可以采用自动填充的操作方法，它是根据初始值决定其后的填充项，若初始值为纯数字，则默认状态下序列填充的类型为（??? ）。
A.等差数据序列
B.等比数据序列
C.初始数据的复制
D.自定义数据序列
Answer:C

960. 对Excel的单元格可以使用公式与函数进行数据输入。若A2单元格内容为“李凌”，B2单元格内容为98，要使C2单元格的内容得到“李凌成绩为98”，则公式为（??? ） 。
A.A2+成绩为+B2
B.A2+“成绩为”+B2
C.A2&成绩为&B2
D.A2&“成绩为”&B2
Answer:D

961. Excel 2010的空白工作簿创建后，默认情况下由（??? ）工作表组成。
A.1个
B.2个
C.3个
D.4个
Answer:C

962. 在默认方式下，Excel 2010工作表的行以（??? ）标记。
A.数字+字母
B.字母+数字
C.数字
D.字母
Answer:C

963. 在默认方式下，Excel 2010工作表的列以（??? ）标记。
A.数字+字母
B.字母+数字
C.数字
D.字母
Answer:D

964. Excel中的数据由若干列组成，每列应有一个列标题，列表中应避免空白行和空白列，单元格的值最好不要以（??? ）开头。
A.空格
B.数字
C.字符
D.0
Answer:D

965. 在工作表的单元格内输入数据时，可以使用“自动填充”的方法，填充柄是选定区域（??? ）的小黑方块。
A.左上角
B.左下角
C.右上角
D.右下角
Answer:D

966. 当鼠标指针位移到工作表中选定区域的填充柄上时，指针变为（??? ）光标。
A.空心十字
B.黑十字
C.空心箭头
D.黑箭头
Answer:B

967. 使用“自动填充”方法输入数据时，若在A1输入2，A2输入4，然后选中A1:A2区域，再拖动填充柄至A10，则A1:A10区域内各单元格填充的数据为（??? ）。
A.2, 4, 6, …, 20
B.全0
C.全2
D.全4
Answer:A

968. 使用“自动填充”方法输入数据时，若在A1输入2，A2输入4，然后选中A1:A2区域，再拖动填充柄至F2，则A1:F2区域内各单元格填充的数据是（??? ） 。
A.A1:F1为2、A2:F2为4
B.全0
C.全2
D.全4
Answer:A

969. Excel 2010中的公式是用于按照特定顺序进行数据计算并输入数据的，它的最前面是（??? ）。
A.“=”号
B.“:”号
C.“!”号
D.“$”号
Answer:A

970. 使用公式时的运算符包含算术、比较、文本和（??? ）等四种类型的运算符。
A.逻辑
B.引用
C.代数
D.方程
Answer:B

971. 在工作表Sheet1中，若A1为“20”，B1为“40”，在C1输入公式“=A1+B1”，则C1的值为（??? ）。
A.35
B.45
C.60
D.70
Answer:C

972. 在工作表Sheet1中，若A1为“20”，B1为“40”，A2为“15”，B2为“30”，在C1输入公式“=A1+B1”，将公式从C1复制到C2，则C2的值为（??? ）。
A.35
B.45
C.60
D.70
Answer:B

973. 在工作表Sheet1中，若A1为“20”，B1为“40”，A2为“15”，B2为“30”，在C1输入公式“=$A1+B$1”，将公式从C1复制到C2，则C2的值为（??? ）。
A.45
B.55
C.60
D.75
Answer:B

974. 在工作表Sheet1中，若在C3输入公式“=$A3+B$3”，然后将公式从C3复制到C4，则C4中的公式为（??? ）。
A.$A4+B$3
B.A4+B4
C.$A4+C$3
D.$A3+B$3
Answer:A

975. 在工作表Sheet1中，若在C3输入公式“=$A3+B$3”，然后将公式从C3复制到C4，再将公式复制到D4，则D4中的公式为（??? ）。
A.$A4+B$3
B.C4+B4
C.$A4+C$3
D.$A3+B$3
Answer:C

976. Excel 2010的工作表名可以更改，它最多可含（??? ）个字符。
A.30
B.31
C.32
D.33
Answer:B

978. 在Excel中，若删除数据选择的区域是“整列”，则删除后，该列（??? ）。
A.仍留在原位置
B.被右侧列填充
C.被左侧列填充
D.被移动
Answer:B

979. 在对工作表中各单元格的数据格式化时，使用“设置单元格格式”对话框，它有数字、对齐、字体、…等（?）标签。
A.5
B.6
C.7
D.8
Answer:B

980. 在默认的情况下，Excel 2010自定义单元格格式使用的是“G/通用格式”，当数值长度超出单元格长度时用（??? ）显示。
A.科学记数法
B.普通记数法
C.分节记数法
D.#######
Answer:A

981. Excel 2010中文版有四种数据类型，分别是（??? ）。
A.文本、数值(含日期)、逻辑、出错值
B.文本、数值(含日期时间)、逻辑、出错值
C.文本、数值(含时间)、逻辑、出错值
D.文本、数值(含日期时间)、逻辑、公式
Answer:B

982. 在Excel 2010中，某些数据的输入和显示是不一定完全相同的，当需要计算时，一律以（??? ）为准。
A.输入值
B.显示值
C.平均值
D.误差值
Answer:A

983. 在工作表中，如果双击输入有公式的单元格或先选择该单元格再按F2键，则编辑栏显示（??? ）。
A.公式
B.公式的结果
C.公式和结果
D.空白
Answer:A

984. 在工作表中，如果双击输入有公式的单元格或先选择该单元格再按F2键，然后按功能键F9，此时单元格显示（??? ）。
A.公式
B.公式的结果
C.公式和结果
D.空白
Answer:B

985. 在工作表中，如果双击输入有公式的单元格或先选择该单元格再按F2键，然后按功能键F9，此时编辑栏显示（??? ）。
A.公式
B.公式的结果
C.公式和结果
D.空白
Answer:B

986. 在工作表中，将单元格上一步输入确认的公式消掉的操作（??? ）用标题栏的“撤销”按钮撤销。
A.不一定可以
B.不可以
C.可以
D.出错
Answer:C

987. 在PowerPoint中，对于已创建的多媒体演示文档，可以用下列(   )命令转移 到其他未安装PowerPoint的机器上放映。
A.打包
B.设计
C.复制
D.幻灯片放映
Answer:A

988. 关于修改母版，下列说法正确的是(   )。
A.母版不能修改 
B.幻灯片编辑状态就可以修改
C.进入母版修改状态就可以修改
D.以上说法都不对
Answer:C

989. 在PowerPoint 2010中，关于动画效果，下列说法正确的是(   )
A.可以调整顺序 
B.有些可设置参数
C.可以带声音 
D.以上都对
Answer:D

990. 在PowerPoint 2010中，在演示文稿中插入一张幻灯片，则(   )
A.能改变大小 
B.能修改位置  
C.能播放 
D.以上都对
Answer:D

991. 在演示文稿中插入幻灯片应使用(   )标签 
A.“视图” 
B.“插入”
C.“开始”
D.“动画”
Answer:C

992. 设置好的切换效果，可以应用于(   )。
A.所有幻灯片
B.一张幻灯片
C.A和B都对       
D.A和B都不对
Answer:C

993. 将PowerPoint 2010幻灯片设置为“循环放映”的方法是(   )。
A.“设置放映方式”对话框
B.“动画方案”对话框
C.“幻灯片切换”对话框?
D.幻灯片版式”对话框
Answer:A

994. 在放映幻灯片时，如果需要从第1张切换至第5张，最佳的方法(   )。
A.右击幻灯片，在快捷菜单中定位至第5张?
B.在放映时，单击鼠标左键
C.放映时双击第5张就可切换
D.放映时不能从第1张直接切换至第5张
Answer:A

995. PowerPoint是制作演示文稿的软件，一旦演示文稿制作完毕，下列相关说法中错误的是(   )。
A.可以制成标准的幻灯片，在投影仪上显示出来
B.不可以把它们打印出来
C.可以在计算机上演示
D.可以加上动画、声音等效果
Answer:B

996. 在PowerPoint超级链接的目标中不包括（ ）。
A.书签
B.文件
C.文件夹
D.网页
Answer:A

997. 在PowerPoint中保存演示文稿时，若要保存为“PowerPoint放映”文件类型时， 其扩展名为(   )。
A.txtx 
B.pptx  
C.ppsx
D.basx
Answer:C

998. 下列关于幻灯片打印操作的描述不正确的是（ ）。
A.不能将幻灯片打印文件
B.彩色幻灯片能以黑白方式打印
C.能够打印指定编号的幻灯片
D.打印张大小由“页面设置”对话框定义
Answer:A

999. 如果要将幻灯片顺序方向改变为纵向，应用使用的对话框是（ ）。
A.“页面设置
B.“打印”
C.幻灯片版式”
D.设计
Answer:A

1000. 在大纲窗格中输入演示文稿的标题时，可以(   )将大标题转换为小标题。
A.按键盘上的回车键
B.按键盘上的向下方向键
C.按键盘上的TAB键             
D.按键盘上的Shift+TAB组合键
Answer:C

1001. 在以下(   )中，可以进行图片的编辑与格式化（ ）。
A.页面视图 
B.普通视图 
C.幻灯片浏览视图    
D.阅读视图
Answer:B

1002. 在幻灯片放映时，如果使用画笔，则错误的说法是（ ）。
A.可以在画面上随意图画
B.可以随时更换绘笔的颜色
C.在幻灯片上做的记号将在退出幻灯片时不予以保留
D.在当前幻灯片上所做的记号，当再次返回该页时仍然存在
Answer:C

1003. 以下(   )是无法打印出来的。
A.幻灯片中的图片
B.幻灯片中的动画
C.母版上设置的标志
D.幻灯片的展示时间
Answer:B

1004. 添加动画时，以下不正确的说法是（ ）。
A.各种对象均可设置动画
B.动画设置后，先后顺序不可改变
C.同时还可配置声音
D.可将对象设置成播放后隐藏
Answer:B

1005. 在设置超级链接时，可以从“(   )”标签中选中“(   )”命令。
A.插入  超链接
B.幻灯片放映  超级链接
C.幻灯片放映  动作设置
D.幻灯片放映  自定义放映
Answer:A

1006. 单击“幻灯片放映”视图按钮，将在屏幕上看到（ ）。
A.从第一张幻灯片开始全屏幕放映所有的幻灯片
B.从当前幻灯片开始放映剩余的幻灯片
C.只放映当前的一张幻灯片
D.按照幻灯片设置的时间放映全部幻灯片
Answer:B

1007. 在状态栏中出现了“幻灯片2/7”的文字，则表示（ ）。
A.．共有7张幻灯片，目前只编辑了2张
B.共有7张幻灯片，目前显示的是第2张
C.共编辑了七分之二张的幻灯片
D.共有9张幻灯片，目前显示的是第2张
Answer:B

1008. 以下说法中，正确的是（ ）。
A.幻灯片中的图片和其他对象，在大纲窗格中也能反映出来
B.大纲窗格是可以用来编辑修改幻灯片中对象的位置
C.备注页视图中的幻灯片是一张图片，可以被拖动
D.对应于四种视图，Power Point有四种母版
Answer:B

1009. 希望在编辑幻灯片内容时，其大小与窗口大小相适应，应选择（ ）。
A.页面设置”对话框中设置
B.缩至一页”命令
C.“显示比例”对话框中的“100%”
D.“显示比例”对话框中的“最佳”
Answer:D

1010. 以下关于在大纲视图窗格编辑演示文稿的说法错误的是（ ）。
A.在大纲窗格中，可以移动或复制整张幻灯片
B.在大纲窗格中，不可以改变标题文字的颜色和大小
C.在大纲窗格中，可以查找或替换整个演示文稿中的所有文字
D.在大纲窗格中，单击幻灯片图标，可以选定幻灯片的所有标题
Answer:D

1011. 在PowerPoint中，“视图”这个名词表示（ ）。
A.一种图形 
B.显示幻灯片的方式
C.编辑演示文稿的方式
D.一张正在修改的幻灯片
Answer:B

1012. 下列配置中哪些是MPC（多媒体计算机）必不可少的：①CD-ROM驱动器②高质量的音频卡③高分辩率的图形、图像显示④高质量的视频采集卡（ ）。
A.①
B.①②
C.①②③
D.全部
Answer:D

1013. 图像采集卡和扫描仪分别用于采集（ ）。
A.动态图像和静态图像
B.静态图像和动态图像
C.静态图像和静态图像
D.动态图像和动态图像
Answer:A

1015. 下列描述中,属CD-ROM光盘具有的特点的是(   )。①可靠性高 ②多种媒体融合 ③大容量特性 ④价格低
A.全部 
B.仅①  
C.①②③
D.②④
Answer:A

1016. 下列关于数码相机的叙述中，正确的是(   )。①数码相机有内部存储介质 ②数码相机的关键部件是CCD ③数码相机输出的是数字或模拟数据 ④数码相机拍照的图像可以通过串行口、SCSI或USB接口送到计算机
A.仅①
B.①④
C.①②④
D.全部
Answer:C

1017. 适合做三维动画的软件是(   )。
A.3DS MAX
B.AutoCAD
C.Authorware
D.photoshop
Answer:A

1018. 下列(  )是多媒体技术的发展方向。:①简单化，便于操作 ②高速度化，缩短处理时间 ③高分辨率，提高显示质量 ④智能化，提高信息识别能力
A.全部
B.①②③
C.①③④
D.①②④
Answer:A

1019. 以下(  )是Flash最终保存的文件扩展名。
A.DOC
B.SWF
C.BMP
D.PPT
Answer:B

1020. 以下可用于多媒体作品集成的软件是(   )。
A.Powerpoint
B.windows media player
C.Acdsee
D.我形我速
Answer:A

1021. 要从一部电影视频中剪取一段，可用的软件是(   )。
A.Goldwave
B.Real player
C.超级解霸
D.authorware
Answer:C

1022. 一同学运用photoshop加工自己的照片，照片未能加工完毕，他准备下次接着做，他最好将照片保存成(   )式。
A.swf
B.psd
C.bmp 
D.gif
Answer:B

1023. 在动画制作中，一般帧速选择为(   )。
A.30帧／秒
B.120帧／秒
C.90帧／秒
D.60帧／秒
Answer:A

1024. 多媒体技术的主要特性有(   )。①多样性②集成性③交互性④数字化
A.全部
B.①
C.①②③ 
D.①②
Answer:A

1026. 音频卡是按(  )分类的。
A.压缩方式
B.采样量化位
C.声道数
D.采样频率
Answer:B

1027. 下列功能(   )是多媒体创作工具的标准中应具有的功能和特性：①超级连接能力 ②动画制作与演播③编程环境④模块化与面向对象化
A.①③
B.②④ 
C.①②③
D.全部
Answer:D

1028. 下图为矢量图文件格式的是(   )。
A.bmp
B.WMF
C.gif
D.jpg
Answer:B

1029. 下列要素中哪个不属于声音的三要素(   )。
A.音强
B.音色 
C.音调 
D.音律
Answer:D

1030. 下列声音文件格式中，（   )是波形文件格式：①WAV ②CMF ③VOC ④MID
A.①②
B.②③ 
C.①③
D.①④
Answer:C

1031. 用于加工声音的软件是（   ）。
A.FLASH 
B.premirer
C.cooledit
D.winamp
Answer:C

1032. 1988年ITU制定调幅广播质量的音频压缩标准是(     )
A.G．722标准
B.G．711标准
C.MPEG
D.MPEG音频
Answer:A

1033. ACDSee软件的功能是(   )。
A.播放音乐
B.播放视频
C.观看图片
D.浏览网页
Answer:C

1034. CD-ROM是指（  ）。
A.数字音频
B.只读存储光盘
C.交互光盘
D.可写光盘
Answer:B

1035. MP3代表的含义（   ）。
A.一种视频格式
B.一种音频格式
C.一种网络协议
D.软件的名称
Answer:B

1036. PhotoShop里的什么工具可以用作选取颜色相似区域 (   )。
A.多边形套索工具
B.路径工具
C.魔棒工具
D.裁剪工具
Answer:C

1037. 以下（   ）是Windows的通用声音格式。
A.WAV
B.MP3
C.BMP
D.CAD
Answer:A

1038. WIndows 中使用录音机录制的声音文本的格式是(   )。
A.MIDI 
B.WAV  
C.MP3 
D.MOD
Answer:B

1039. 摄像头的数据接口一般采用(    )。
A.USB
B.IEEE1394 
C.SCSI 
D.9什串口
Answer:A

1040. 缩小当前图像的画布大小后，图像分辨率会发生怎样的变化？（   ）
A.图像分辨率降低
B.图像分辨率增高
C.图像分辨率不变 
D.不能进行这样的更改
Answer:C

1042. 吴婷用图像处理软件美化一个人头像时，将眼睛、眉毛、鼻子、嘴巴分别放在四个图层修改，为使下次能继续在四个图层中单独修改，她在保存作品时应该选择的文件格式为（  ）。
A.JPG
B.PSD
C.GIF 
D.BMP
Answer:B

1043. 下面不属于文字输入设备的是(    )。
A.键盘
B.扫描仪 
C.MOUSE
D.手写板
Answer:C

1044. 要想提高流媒体文件播放的质量，最有效的措施是（  ）。
A.采用宽带网
B.更换播放器
C.用超级解霸
D.自行转换文件格式
Answer:A

1045. 一幅彩色静态图像RGB，设分辨率为256×512，每一个像素用256色表示，则该彩色静态图像的数据量为（    ）。
A.512×512×8bit
B.256×512×8bit
C.256×256×8bit
D.512×512×8×25bit
Answer:B

1046. 以下用于3维制作的软件是（   ）。
A.3DMax 
B.Premiere 
C.PhotoShop
D.DOOMIII
Answer:A

1047. 以下文件类型中，（   ）是音频格式。
A.WAV  
B.GIF 
C.BMP
D.JPG
Answer:A

1048. 下述(   )不属于计算机病毒的特征。
A.传染性，隐蔽性 
B.侵略性，破坏性
C.潜伏性，自灭性
D.破坏性，传染性
Answer:C

1049. 数字签名通常使用(   )方式
A.公钥密码体系中的公开密钥与Hash相结合  
B.密钥密码体系
C.公钥密码体系中的私人密钥与Hash相结合
D.公约密码体系中的私人密钥
Answer:C

1050. 以下预防计算机病毒的方法无效的是(   )。
A.尽量减少使用计算机 
B.不非法复制及使用软件 
C.定期用杀毒软件对计算机进行病毒检测
D.禁止使用没有进行病毒检测的U盘
Answer:A

1052. 以下有关对称密钥加密体系说法中不正确的是(   )。
A.对称密钥加密体系的算法实现速度快，比较适合于加密数据量大的文件内容
B.密钥的分发和管理非常复杂、代价高昂
C.对称密钥密码体系最著名的算法有DES   
D.N个用户的网络，堆成密钥密码体系需要N个密钥
Answer:D

1053. 数字签名的方式是通过第三方权威认证中心在网上认证身份，认证中心通常称为(   )。
A.CA 
B.SET
C.CD
D.DES
Answer:A

1054. 以下信息中(   )不是数字证书申请者的信息。
A.版本信息
B.证书序列号 
C.签名算法
D.申请者的姓名年龄
Answer:D

1055. 关于计算机病毒，下列正确的说法是(   )。
A.计算机病毒可以烧坏计算机的电子器件       
B.计算机病毒是一种传染力极强的生物细菌
C.计算机病毒是一种人为特制的具有破坏性的程序 
D.计算机病毒一旦产生，便无法清除
Answer:C

1056. 要清除已经染上病毒的计算机系统，一般须先(   )。
A.把硬盘上的所有文件删除
B.修改计算机的系统时间
C.格式化硬盘
D.用不带毒的操作系统重新启动计算机
Answer:D

1057. 若出现下列情况，可以判断计算机一定已被病毒感染(   )。
A.执行文件的字节数变大
B.硬盘不能启动
C.安装软件的过程中，提示“内存不足”
D.不能正常打印文件
Answer:A

1058. 数字签名的作用是(   )。
A.为了确定发送文件数量的签名
B.防止抵赖
C.数字签名只是一种发送文件的形式 
D.表示所签的文件归本人所有
Answer:B

1059. 关于计算机病毒的传播途径，不正确的说法(   )。
A.通过软盘复制
B.通过公用软盘
C.通过共同存放软盘       
D.通过借用他人的软盘
Answer:C

1060. 公安部开发的SCAN软件是用于计算机的(   )。
A.病毒检查
B.病毒分析
C.病毒统计 
D.病毒示范 
Answer:A

1061. 防止计算机传染病毒的方法是(   )。
A.不使用有病毒的盘片   
B.不让有传染的人操作   
C.提高计算机电源稳定性     
D.联机操作
Answer:A

1062. 下面有关计算机病毒的说法正确的是(   )。
A.计算机病毒是一个MIS程序  
B.计算机病毒是对人体有害的传染病 
C.计算机病毒是一个能够通过自身复制传染、起破坏作用的计算机程序
D.计算机病毒是一段程序，但对计算机无害
Answer:C

1063. 计算机病毒造成的损坏主要是(   )。
A.文字处理和数据库管理软件
B.操作系统和数据库管理系统  
C.程序和数据 
D.系统软件和应用软件
Answer:C

1064. 文件被感染上病毒之后，其基本特征是(   )。
A.文件不能被执行 
B.文件长度变短  
C.文件长度加长  
D.文件照常能执行
Answer:C

1065. 计算机机房安全等级分为A，B，C三级，其中C级的要求是(   )。
A.计算机实体能运行  
B.计算机设备能安放  
C.有计算机操作人员 
D.确保系统做一般运行时要求的最低限度安全性、可靠性所应实施的内容
Answer:D

1066. 确保系统做一般运行时要求的最低限度安全性、可靠性所应实施的内容
A.无线通信技术  
B.专门的网络传输技术
C.密码技术
D.校验技术
Answer:C

1067. 我国政府颁布的《计算机软件保护条例》从(   )开始实施
A.1986年10月1日
B.1990年6月1日
C.1991年10月1日
D.1993年10月1日
Answer:C

1068. 计算机犯罪是一个(   )问题
A.技术 
B.法律范畴的
C.政治  
D.经济
Answer:B

1069. 防止软盘感染病毒的有效办法是(   )。
A.定期用药物给机器消毒 
B.加上写保护 
C.定期对软盘进行格式化   
D.把有毒盘销毁
Answer:B

1070. 计算机信息安全是指(   )。
A.保障计算机使用者的人身安全 
B.保障计算机硬件设备的安全
C.计算机不被盗窃  
D.计算机中的信息不被泄露、篡改和破坏
Answer:D

1071. 下列关于计算机病毒的叙述中，正确的选项是(   )。
A.计算机病毒只感染.exe或.com文件
B.计算机病毒可以通过读写软件、光盘或Internet网络进行传播
C.计算机病毒是通过电力网进行传播的
D.计算机病毒是由于软件片表面不清洁而造成的。
Answer:B

1072. 计算机病毒破坏的主要对象是(   )。
A.磁盘片 
B.磁盘驱动器
C.CPU  
D.程序和数据
Answer:D

1073. 以下属于软件盗版行为的是(   )。
A.复制不属于许可协议允许范围之内的软件
B.对软件或文档进行租赁、二级授权或出借
C.在没有许可证的情况下从服务器进行下载
D.以上皆是
Answer:D

1074. 软件盗版是指未经授权对软件进行复制、仿制、使用或生产。下列(   )属于软件盗版的主要形式。
A.最终用户盗版 
B.盗版软件光盘 
C.Internet在线软件盗版 
D.使用试用版的软件
Answer:B

1075. 有一种计算机病毒通常寄生在其他文件中，常常通过对编码加密或使用其他技术来隐藏自己，攻击可执行文件。这种计算机病毒被称为(   )。
A.文件型病毒
B.引导型病毒
C.脚本病毒
D.宏病毒
Answer:D

1076. 计算机安全通常包括硬件、(   )。
A.数据和运行 
B.软件和数据
C.软件、数据和操作
D.软件
Answer:C

1077. 关于计算机病毒的预防，以下说法错误的是：(   )。
A.在计算机中安装防病毒软件，定期查杀病毒。
B.不要使用非法复制和解密的软件。
C.在网络上的软件也带有病毒，但不进行传播和复制。
D.采用硬件防范措施，如安装微机防病毒卡。
Answer:C

1078. 下列现象中，可能感染了计算机病毒的是(   )。
A.键盘插头松动   
B.电脑的运行速度明显变慢
C.操作电脑的水平越来越高  
D.电脑操作者的视力越来越差
Answer:B

1079. 为防止黑客（Hacker）的入侵，下列做法有效的是(   )。
A.关紧机房的门窗   
B.在机房安装电子报警装置
C.定期整理磁盘碎片
D.在计算机中安装防火墙
Answer:D

1080. Word 2010主窗口的标题栏最右边显示的按钮是(    )。
A.最小化按钮   
B.还原按钮 
C.关闭按钮
D. 最大化按钮
Answer:C

1081. 在Word 2010编辑状态，执行两次"复制"操作后，则剪贴板中(    )。
A.仅有第一次被复制的内容
B.仅有第二次被复制的内容
C.有两次被复制的内容
D.无内容
Answer:C

1082.  在使用Word文本编辑软件时，为了选定文字，可先把光标定位在起始位置，然后按住(    )，并用鼠标单击结束位置。
A.控制键Ctrl 
B.组合键Alt
C.换档键Shift
D.退格键Esc
Answer:C

1083. 在Word编辑状态，进行"打印"操作，应当使用的菜单是(    )。
A."编辑"菜单 
B."文件"菜单
C."工具"菜单
D."视图"菜单 
Answer:B

1084. 若要进入页眉页脚编辑区，可以单击(    )选项卡，再选择“页眉”或“页脚”按钮。
A.文件  
B.插入 
C.编辑
D.格式
Answer:B

1085. 在Word中，要想对全文档的有关信息进行快速准确的替换，可以使用“查找和替换”对话框，以下方法中（    ）是错误的。
A.使用“文件”选项卡中的“替换”命令
B.使用“开始”选项卡中的“查找”命令
C.使用“开始”选项卡中的“替换”命令
D.使用“开始”选项卡中的“定位”命令
Answer:A

1086.  单击Word主窗口标题栏右边显示的"最小化"按钮后(    )。
A.WORD的窗口被关闭
B.WORD的窗口最小化为任务栏上一按钮
C.WORD的窗口关闭，变成窗口图标关闭按钮
D.被打开的文档窗口关闭
Answer:B

1087.  在Word的编辑状态,当前编辑文档中的字体全是宋体字,选择了一段文字使之成反显状,先设定了楷体,又设定了仿宋体,则(    ) 。
A.文档全文都是楷体
B.被选择的内容仍为宋体
C.被选择的内容变为仿宋体
D. 文档的全部文字的字体不变
Answer:C

1088. 如果要改变字间距，可以(    ) 。
A.在“编辑”选项卡中选择“段落”命令
B.在“格式”选项卡中选择“段落” 命令
C.在“视图”选项卡中选择“字体” 命令
D.右击选定的文本，在弹出的快捷菜单中选择“字体” 命令
Answer:D

1089.  Word的"文件"命令菜单底部显示的文件名所对应的文件是(    ) 。
A.当前被操作的文件
B.当前已经打开的所有文件
C.最近被操作过的文件
D.扩展名是.doc的所有文件
Answer:C

1090.  文字处理软件Word 2010中的“文件”命令菜单底部所列的文件名对应的是(    )。
A.当前被操作的文件
B.当前已经打开的所有文件
C.最近被操作的文件
D.扩展名为DOC的所有文件
Answer:C

1091. 要在Word 2010的文档中插入数学公式，在“插入”菜单中应选择的命令是(    )。
A.“符号” 
B.“图片”
C.“文件”  
D.“对象”
Answer:D

1092. 下列选项不属于Word 2010窗口组成部分的是(    )。
A.标题栏
B.菜单栏
C.对话框
D.状态栏
Answer:C

1093. 在Word编辑状态下，将整个文档选定的快捷键是(    )。
A.<Ctrl+A> 
B.<Ctrl+C>
C.<Ctrl+X>
D.<Ctrl+V>  
Answer:A

1094. 在Word的编辑状态，若打开文档ABC,修改后另存为CBA，则文档ABC(    )。
A.被文档CBA覆盖
B.被修改未关闭
C.被修改并关闭
D.未修改被关闭
Answer:D

1095. 在Word编辑状态下，为文档设置页码，可以使用(    )。
A.“工具”菜单中的命令 
B.“编辑”菜单中的命令
C.“格式”菜单中的命令
D.“插入”菜单中的命令
Answer:D

1096. 在文字处理软件Word中，样式就是一组已命名的(    )。
A.字符、表格和段落格式的组合
B. 字符格式的组合
C.段落格式的组合
D.字符和段落格式的组合
Answer:A

1097. 在Word 2010中，若要使文档内容横向打印，在“页面设置”中应选择的标签是(    )。
A.“纸型”
B.“纸张来源”
C.“版面”
D.“页边距”
Answer:C

1098. 在Word编辑状态下，选择了整个表格，并执行“表格”菜单是的“删除行”命令，则(    ) 。
A.整个表格被删除  
B.表格中一行被删除
C.表格中一列被删除
D.表格中没有被删除的内容
Answer:A

1099. 正确退出Word 2010的键盘操作为(    )。
A.Shift+F4
B.Alt+F4
C.Ctrl+F4    
D.Ctrl+Esc
Answer:B

1100.  如果想在Word 2010中显示“常用工具栏”，应当使用的菜单是(    )。
A.“工具”菜单 
B.“格式”菜单
C.“视图”菜单
D.“窗口”菜单 
Answer:C

1101. 启动中文Word 2010后，空白文档的名字为(    )。
A.新文档.doc
B.文档1.doc
C.文档.doc 
D.我的文档.doc
Answer:B

1102. 在Word 2010中，视图方式有4中，分别为页面视图、阅读版式视图、大纲视图和(    )视图 。
A.Web版式
B.联机版式
C.连接版式    
D.演示版式
Answer:A

1103. 互联网络的基本含义是（  ）。
A.国内计算机与国际计算机互联
B.计算机与计算机网络互联
C.计算机与计算机互联
D.计算机网络与计算机网络互联
Answer:D

1104.  个人或企业不能直接接入Internet，只能通过(    ) 来接入Internet 。
A.ICP 
B.ASP 
C.IAP 
D.ISP
Answer:D

1105. Internet上计算机的名字由许多域构成，域间用(    )分隔。
A.小圆点
B.逗号
C.分号
D.冒号
Answer:A

1107.  网上 "黑客" 是指(    ) 的人。
A.在网上私闯他人计算机系统
B.匿名上网
C.总在晚上上网
D.不花钱上网
Answer:A

1108. http是(  )的英文缩写。
A.超文本传输协议
B.高级语言
C.服务器名称
D.域名
Answer:A

1109. 在因特网域名中，edu通常表示(   )。
A.商业组织
B.教育机构
C.政府部门
D.军事部门
Answer:B

1110. TCP/IP体系结构中与ISO-OSI参考模型的1、2层对应的是哪一层（   ）。
A..网络接口层
B.传输层
C.互联网层
D.应用层
Answer:A

1111.  在Internet Explorer中打开网站和网页的方法不可以是(   )。
A.利用地址栏
B.利用浏览器栏
C.利用链接栏
D.利用标题栏
Answer:D

1112. 以下那些服务属于因特网服务(  )。
A.WWW服务
B.BBS
C. 以上都是  
D.电子邮件服务
Answer:C

1113. 以下关于网络的说法错误的是(   )。
A.计算机网络有数据通信、资源共享和分布处理等功能
B.将两台电脑用网线联在一起就是一个网络
C.网络按覆盖范围可以分为LAN和WAN
D.上网时我们享受的服务是由各种服务器提供的
Answer:B

1114. 利用(  )，电脑可以通过有线电视网与Internet相连。
A.modem
B. Cablemodem
C. ISDN  
D.电话线
Answer:B

1115. 某人想要在电子邮件中传送一个文件，他可以借助(   )。
A.FTP
B. TELNET
C.WWW
D.电子邮件中的附件功能
Answer:D

1116. 要订阅Internet上的Maillisting，需填入(  )。
A.域名地址
B.IP地址
C.用户名
D.电子邮件地址
Answer:D

1117. 下列关于世界上第一台电子计算机ENIAC的叙述中，不正确的是(   )。
A.ENIAC是1946年在美国诞生的
B.它主要采用电子管和继电器
C.它首次采用存储程序和程序控制使计算机自动工作
D.它主要用于弹道计算
Answer:C

1118. 世界上第一台计算机产生于(   )。
A.宾夕法尼亚大学
B.麻省理工学院
C.哈佛大学 
D.普林斯顿大学
Answer:A

1119. 冯·诺依曼计算机工作原理的核心是程序控制和(   )。
A.随机存储
B.顺序存储
C.集中存储 
D.运算存储分离
Answer:B

1120. 计算机中的指令和数据采用的是
A.十进制
B.八进制
C.二进制
D.十六进制
Answer:C

1121. 计算机将程序和数据同时存放在机器的(   )。
A.控制器 
B.存储器
C.输入/输出设备
D.运算器
Answer:B

1122. 大规模和超大规模集成电路是第(   )代计算机所主要使用的逻辑元器件。
A.一
B.二
C.三
D.四
Answer:D

1123. 计算机最原始的应用领域是(   )。
A.数值计算
B.过程控制
C.信息处理
D.计算机辅助设计
Answer:A

1124. 计算机应用最广泛的应用领域是(   )。
A.数值计算
B.数据处理
C.过程控制
D.人工智能
Answer:B

1125. RAM是随机存储器，它分为哪两种（   ）
A.ROM和SRAM
B.DRAM和SRAM
C. ROM和DRAM
D.ROM和CD—ROM
Answer:B

1126. 微型计算机属于(   )。
A.第一代计算机
B.第二代计算机
C.第三代计算机
D.第四代计算机
Answer:D

1127. 微型计算机把运算器和(   )集成在一块很小的硅片上，是一个独立的部件。
A.控制器 
B.内存储器
C.输入设备
D.输出设备
Answer:A

1128. 微型计算机的系统总线是CPU与其他部件之间传递信息的公共通道，这些通道包括(   )。
A.输入、输出、运算
B.输入、输出、控制
C.程序、数据、运算
D.数据、地址、控制
Answer:D

1129. 计算机能处理的最小数据单位是(   )。
A.ASCII码字符 
B.byte
C.Word 2010 
D.bit
Answer:D

1130. 下列字符中，ASCII码值最小的是(   )。
A.R
B.3
C.a
D.空格
Answer:D

1131. 计算机软件系统应包括(   )。
A.操作系统和语言处理系统
B.数据库软件和管理软件
C.程序和数据
D.系统软件和应用软件
Answer:D

1132. 银行的储蓄程序属于(   )。
A.表格处理软件
B.系统软件
C.应用软件
D.文字处理软件
Answer:C

1133. 显示器的一个最重要的指标是(   ).
A.对比度
B.分辨率
C.亮度 
D.尺寸大小
Answer:B

1134. 在外部设备中，扫描仪属于(   )。
A.输出设备
B.存储设备
C.输入设备
D.特殊设备
Answer:C

1135. 晶体管计算机是第几代使用的逻辑元器件(   )。
A.一
B.二
C.三
D.四
Answer:B

1136. 英文缩写CAM的中文含义是(   )。
A.计算机辅助设计
B.计算机辅助制造
C.计算机辅助测试
D.计算机辅助教学
Answer:B

1138. 计算机的核心部件是(   )。
A.存储器
B.中央处理器
C.软件
D.输入/输出设备
Answer:B

1139. 个人计算机简称PC，这种计算机属于(   )。
A.微型计算机
B.小型计算机
C.超级计算机
D.巨型计算机
Answer:A

1140. 构成计算机的电子和机械的物理实体部件称为(   )。
A.主机
B.外部设备
C.计算机系统
D.计算机硬件系统
Answer:D

1141. 在下列存储器中，存取速度最快的是(   )。
A.运算器和存储器
B.控制器和乘法器
C.运算器和控制器
D.加法器和减法器
Answer:C

1142. 在下列存储器中，存取速度最快的是(   )。
A.软盘
B.光盘
C.硬盘
D.内存
Answer:D

1144. 一个字节包含的二进制位数是(   )。
A.8
B.16
C.32
D.64
Answer:A

1145. 下列四条叙述中，正确的一条是(   )。
A.软盘、硬盘和光盘都是外存储器
B.计算机的外存储器比内存储器存取速度快
C.计算机系统中任何存储器在断电的情况下,所存信息都不会丢失
D.绘图仪、鼠标、显示器和光笔都是输入设备
Answer:A

1146. 下列设备的任务是将计算机外部信息送入计算机的是(   )。
A.输入设备
B.输出设备
C.软盘
D.电源线
Answer:A

1147. 电子计算机的发展已经经历了四代，第一代的电子计算机都不是按照存储程序和程序控制原理设计的。
A.对
B.错
C.
D.
Answer:B

1148. 按照计算机应用的领域，用计算机进行语言翻译和语音识别应该属于人工智能。
A.对
B.错
C.
D.
Answer:A

1149. 二进制是1和2两个数字组成的进制方式。
A.对
B.错
C.
D.
Answer:B

1150. 按字符的ASCII码值比较，“A”比“a”大。
A.对
B.错
C.
D.
Answer:B

1151. 内存中存放的是当前正在执行的应用程序和所需的数据。
A.对
B.错
C.
D.
Answer:A

1152. 键盘和显示器都是计算机的I/O设备，键盘为输入设备，显示器为输出设备。
A.对
B.错
C.
D.
Answer:A

1153. 在计算机中，用文字、图像、语言、情景、现象所表示的内容都可以称为(   )。
A.表象
B.文章
C.消息
D.信息
Answer:D

1154. 计算机的发展趋势是巨型化、微型化、网络化、多媒体化和(   )。
A.智能化
B.数字化
C.自动化
D.以上都对
Answer:A

1155. 巨型计算机指的是(   )。
A.重量大
B.体积大
C.功能强
D.耗电量大
Answer:C

1156. 你认为最能准确反映计算机主要功能的是(   )。
A.计算机可以代替人的脑力劳动
B.计算机可以存储大量的信息
C.计算机可以实现高速度的运算
D.计算机是一种信息处理机
Answer:D

1157. 电子数字计算机工作最重要的特征是(   )。
A.高速度
B..高精度
C.存储程序和程序控制
D.记忆能力强
Answer:C

1159. 办公自动化是计算机的一项应用，按计算机应用分类，它属于
A.数据处理
B.科学计算
C.实时控制
D.辅助设计
Answer:A

1160. 世界上第一台电子计算机诞生的时间和国家是(   )。
A.1946年，法国
B.1946年，美国
C.1946年，英国
D.1946年，德国
Answer:B

1161. 从第一台计算机诞生到现在的70多年中，按计算机所采用的电子器件划分，计算机的发展经历了(   )个阶段。
A.3
B.4
C.5
D.6
Answer:B

1162. 第四代电子计算机硬件系统使用的电子元器件是(   )
A.晶体管
B.电子管
C.大规模或超大规模集成电路
D.继电器
Answer:C

1163. 采用大规模集成电路或超大规模集成电路的计算机属于(   )。
A.第一代计算机
B.第二代计算机
C.第三代计算机
D.第四代计算机
Answer:D

1164. 目前广泛使用的计算机绝大多数是微型计算机，属于第四代计算机。它是从20世纪的什么时间发展起来的(   )。
A.40年代末
B.50年代末
C.60年代末
D.70年代末
Answer:D

1165. 目前大多数计算机，就其工作原理而言，基本上采用的存储程序和程序控制理论的提出作者是(   )。
A.比尔·盖茨
B.冯·诺依曼
C.乔治·布尔
D.艾伦·图灵
Answer:B

1166. 计算机自诞生以来，无论在性能、价格等方面都发生了巨大的变化，其中没有发生大的变化的是(   )。
A.耗电量
B.体积
C.运算速度
D.基本工作原理
Answer:D

1167. 微型计算机中使用的数据库管理系统，属于下列计算机应用中的(   )。
A.人工智能
B.专家系统
C.信息管理
D.科学计算
Answer:C

1168. 天气预报能为我们的生活提供良好的帮助，它应该属于计算机的哪一类应用(   )。
A.科学计算
B.信息处理
C.过程控制
D.人工智能
Answer:A

1169. 1946年诞生的世界上公认的第一台电子计算机是（   ）
A.UNIVAC-I
B.EDAC
C.ENIAC 
D.IBM 650
Answer:C

1170. 从发展上看，计算机将向着哪两个方向发展(   )。
A.系统化和应用化
B.网络化和贵族化
C.巨型化和微型化
D.简单化和低廉化
Answer:C

1171. 以下不是我国知名的高性能巨型计算机的是(   )。
A.银河
B.曙光
C.神威
D.紫金
Answer:D

1172. 计算机最早的应用领域是(   )。
A.信息处理
B.科学计算
C.过程控制
D.人工智能
Answer:B

1174. 下列不属于计算机特点的是(   )。
A.存储程序控制，工作自动化
B..具有逻辑推理和判断能力
C.处理速度快、存储量大
D.不可靠、故障率高
Answer:D

1175. 英文缩写CAI的中文意思是(   )。
A.计算机辅助教学
B.计算机辅助制造
C.计算机辅助设计
D.计算机辅助管理
Answer:A

1176. 市政道路及管线设计软件，属于计算机(   )。
A.辅助教学
B.辅助管理
C.辅助制造
D.辅助设计
Answer:D

1177. 以下关于计算机四个发展阶段的描述，不正确的是(   )。
A.第一代计算机主要用于军事目的
B.第二代计算机主要用于数据处理和事务管理
C.第三代计算机刚出现高级程序设计语言
D.第四代计算机采用大规模和超大规模集成电路
Answer:C

1178. 现代计算机中所采用的电子元器件是(   )。
A.电子管
B.晶体管
C.小规模集成电路
D.大规模和超大规模集成电路
Answer:D

1179. 计算机按性能可分为超级计算机、大型计算机、小型计算机、微型计算机和(   )。
A.服务器
B.掌中设备
C.工作站
D.笔记本
Answer:C

1180. 从2001年开始，我国自主研发通用CPU芯片，其中第一款通用的CPU是(   )。
A.龙芯
B.AMD 
C.Intel 
D.酷睿
Answer:A

1181. 通常微型计算机中所指的80486是(   )。
A.微机名称
B.微处理器型号
C.产品型号
D.主频
Answer:B

1182. 现代计算机之所以能自动地连续进行数据处理，主要因为(   )。
A.采用了开关电路
B.采用了半导体器件
C.具有存储程序的功能
D.采用了二进制
Answer:C

1183. 一台计算机，之所以有相当的灵活性和通用性，能解决许多不同的问题，主要是因为(   )。
A.配备了各种不同的输人和输出设备
B.硬件性能卓越，功能强大
C.能执行不同的程序，实现程序安排的不同操作功能
D.操作者灵活熟悉的操作使用
Answer:C

1184. 计算机中数据是指(   )。
A.一批数字形式的信息
B.一个数据分析
C.程序、文稿、数字、图像、声音等信息
D.程序及其有关的说明资料
Answer:C

1185. 微型计算机的发展主要是以什么为特征标志(   )。
A.操作系统
B.微处理器
C.磁盘
D.软件
Answer:B

1186. 对船舶、飞机、汽车、机械、服装进行设计、绘图属于(   )。
A.计算机科学计算
B.计算机辅助制造
C.计算机辅助设计
D.实时控制
Answer:C

1187. 数控机床、柔性制造系统、加工中心的例子属于(   )。
A.计算机科学计算
B.计算机辅助制造
C.计算机辅助设计
D.实时控制
Answer:B

1188. 计算机用于教学和训练，称为(   )。
A.计算机科学计算
B.数据处理
C.办工自动化
D.计算机辅助教学
Answer:D

1189. 用计算机进行资料检索工作，是属于计算机应用中的(   )。
A.科学计算
B.数据处理
C.实时控制
D.人工智能
Answer:B

1190. 1983年，我国第一台亿次巨型电子计算机诞生了，它的名称是银河。
A.对
B.错
C.
D.
Answer:A

1191. 计算机被分为大型机、中型机、小型机、微型机等类型，是根据计算机的运算速度。
A.对
B.错
C.
D.
Answer:A

1192. 某单位自行开发的工资管理系统，按计算机应用的类型划分，它属于数据处理。
A.对
B.错
C.
D.
Answer:A

1193. 世界上第一台计算机产生于宾夕法尼亚大学。
A.对
B.错
C.
D.
Answer:A

1194. 当今的信息技术，主要是指计算机和网络通信技术。
A.对
B.错
C.
D.
Answer:A

1195. 现代的计算机属于第五代计算机。
A.对
B.错
C.
D.
Answer:B

1196. 信息的数字化技术已初步被模拟化技术所取代。
A.对
B.错
C.
D.
Answer:B

1197. 模拟信号能够直接被计算机处理。
A.对
B.错
C.
D.
Answer:B

1198. 数字信号比模拟信号易受干扰而失真。
A.对
B.错
C.
D.
Answer:B

1199. 计算机技术中，英文缩写CPU的中文译名是(   )。
A.控制器
B.运算器
C.中央处理器
D.寄存器
Answer:C

1200. 组成计算机硬件系统的基本部分是(   )。
A. CPU、键盘和显示器
B.主机和输入/输出设备
C.CPU、存储器和输入/输出设备
D.CPU、硬盘、键盘和显示器
Answer:C

1201. 计算机软件系统是由哪两部分组成(   )。
A.网络软件、应用软件
B.操作系统、网络系统
C.系统软件、应用软件
D.服务器端系统软件、客户端应用软件
Answer:C

1202. 能直接与CPU交换信息的存储器是(   )。
A.硬盘存储器
B.CD—ROM
C.内存储器
D.软盘存储器
Answer:C

1203. 下面关于随机存储器(RAM)的叙述中，正确的是(   )。
A.RAM分静态RAM(SRAM)和动态RAM(DRAM)两大类
B. SRAM的集成度比DRAM高
C.DRAM的存取速度比SRAM快
D.DRAM中存储的数据无须刷新
Answer:A

1204. 操作系统是计算机的软件系统中
A.最常用的应用软件
B.最核心的系统软件
C.最通用的专用软件
D.最流行的通用软件
Answer:B

1205. CD—ROM是（   ）
A.大容量可读可写外存储器
B.大容量只读外部存储器
C.可直接与CPU交换数据的存储器
D.只读内部存储器
Answer:B

1206. 下列说法中，正确的是(   )。
A.硬盘的容量远大于内存的容量
B.硬盘的盘片是可以随时更换的
C.优盘的容量远大于硬盘的容量  
D.硬盘安装在主机箱内，它是主机的组成部分
Answer:A

1207. 一个完整的计算机软件应包含(   )。
A.系统软件和应用软件
B.编辑软件和应用软件
C.数据库软件和工具软件
D.程序、相应数据和文档
Answer:D

1208. 组成CPU的主要部件是(   )。
A.运算器和控制器
B.运算器和存储器
C.控制器和寄存器
D.运算器和寄存器
Answer:A

1209. 对CD-ROM可以进行的操作是(   )。
A.读或写
B..只能读不能写
C.只能写不能读
D.能存不能取
Answer:B

1210. 下列各组软件中，完全属于应用软件的一组是(   )。
A. UNIX、WPS、Office 2010、MS—DOS
B.AtoC、Photoshop、PowerPoint 2010
C.Oracle、FortrRAM编译系统、系统诊断程序
D.物流管理程序、Sybase、 Windows 7
Answer:B

1211. 用来控制、指挥和协调计算机各部件工作的是(   )。
A.运算器
B.鼠标器
C.控制器
D.存储器
Answer:C

1212. 通常所说的微机的主机是指(   )。
A.CPU和内存
B.CPU和硬盘
C.CPU、内存和硬盘
D.CPU、内存和CD-ROM
Answer:A

1213. 下列叙述错误的是(   )。
A.硬盘在主机箱内，它是主机的组成部分
B..硬盘属于外部设备
C.硬盘驱动器既可做输入设备又可做输出设备
D.硬盘与CPU之间不能直接交换数据
Answer:A

1214. UPS的中文译名是（   ）
A.稳定电源
B.不间断电源
C.高能电源
D.调压电源
Answer:B

1215. 下列英文缩写和中文名字的对照中，错误的是(   )。
A. CPU-控制程序部件
B.ALU-算术逻辑部件
C.CU-控制部件
D.OS-操作系统
Answer:A

1216. 计算机中用来进行记忆的部件主要是(   )。
A.运算器
B.鼠标器
C.控制器
D.存储器
Answer:D

1217. 计算机操作系统是(   )。
A.一种使计算机便于操作的硬件设备
B.计算机的操作规范
C.计算机系统中必不可少的系统软件
D..对源程序进行编辑和编译的软件
Answer:C

1218. DVD-ROM属于（   ）
A.大容量可读可写外存储器
B.大容量只读外部存储器
C. CPU可直接存取的存储器
D.只读内存储器
Answer:B

1220. 计算机软件分系统软件和应用软件两大类，系统软件的核心是(   )。
A.数据库管理系统
B.操作系统
C.程序语言系统
D.财务管理系统
Answer:B

1221. 下列软件中，属于应用软件的是(   )。
A.Windows 
B.PowerPoint       
C.UNIX         
D.Linux
Answer:B

1222. 组成微型计算机主机的硬件除CPU外，还有(   )。
A.RAM      
B.RAM、ROM和硬盘
C.RAM和ROM  
D.硬盘和显示器
Answer:C

1223. 下列关于个人计算机硬件构成的叙述中，正确的是(   )。
A.CPU可以看作是个人计算机的数据仓库
B.主板芯片组可以看作是个人计算机的大脑
C.主机箱是个人计算机各部分硬件相互连接的桥梁
D.个人计算机的运行能力和运行效率在很大程度上和机器的内存有关
Answer:D

1224. 运算器的主要功能是进行（   ）。
A.算术运算
B.逻辑运算
C.加法运算
D.算术和逻辑运算
Answer:D

1225. 下列软件中，属于系统软件的是(   )。
A.C++编译程序
B.Excel 2010 
C..学籍管理系统
D.财务管理系统
Answer:A

1226. 在微机中 , VGA含义是(   )。
A.键盘型号
B.显示标准
C.光盘驱动器
D.主机型号
Answer:B

1227. 下列存储器中，存取速度最快的是(   )。
A.软盘
B.光盘
C.硬盘
D.内存
Answer:D

1228. 计算机的存储系统通常分为(   )。
A.内存储器和外存储器
B.软盘和硬盘
C.ROM和RAM
D.内存和硬盘
Answer:A

1229. 计算机系统是由哪两部分组成的(   )。
A.硬件系统、软件系统
B.主机、外设
C.主机、软件系统
D.系统软件和应用软件
Answer:A

1230. 在微型计算机中，微处理器的主要功能是进行(   )。
A.算术逻辑运算及全机的控制
B.逻辑运算
C.算术逻辑运算
D.算术运算
Answer:A

1231. 通常，在微型计算机中3. 0GHz所指的是(   )。
A.微机名称
B.微处理器型号
C.产品型号
D.主频
Answer:D

1232. 关于CPU，下列说法不正确的是(   )。
A.CPU是中央处理器的简称
B.CPU可以代替存储器
C.PC的CPU也称微处理器
D.CPU是计算机的核心部件
Answer:B

1233. 下面设备读取速度最快的是(   )。
A.磁带机
B.光盘驱动器
C.软盘驱动器
D.硬盘驱动器
Answer:D

1234. PC的更新主要是基于什么的变革（   ）
A.软件
B.微处理器
C.存储器
D.磁盘容量
Answer:B

1235. 内存属于外部设备，不能与CPU直接交换信息。
A.对
B.错
C.
D.
Answer:B

1236. 和外存储器相比，内存的速度更快、容量更大。
A.对
B.错
C.
D.
Answer:B

1237. 一个完整的计算机系统由硬件和软件组成。
A.对
B.错
C.
D.
Answer:A

1238. 微型计算机通常是由运算器、控制器、存储器和输入/输出设备等几部分组成。
A.对
B.错
C.
D.
Answer:A

1239. 计算机软件可分为操作系统和应用软件。
A.对
B.错
C.
D.
Answer:B

1240. 数据库管理系统属于应用软件。
A.对
B.错
C.
D.
Answer:B

1241. 微型计算机中，打印机是标准输出设备。
A.对
B.错
C.
D.
Answer:B

1242. 内存容量的基本单位是MB。
A.对
B.错
C.
D.
Answer:B

1243. 现代计算机采用二进制数制是因为二进制数的优点(   )。
A.代码表示简短，易读
B.物理上容易实现且简单可靠;运算规则简单;适合逻辑运算
C.容易阅读，不易出错
D.只有0和1两个符号，容易书写
Answer:B

1244. 在微机中，普遍采用的字符编码是(   )。
A.BCD       
B.ASCII码
C.EBCD        
D.补码
Answer:B

1245. 下列字符中，其ASCII码值最小的一个是(   )。
A.控制符
B.9
C.A                
D.a
Answer:A

1246. 在下列各进制的整数中，值最小的一个是(   )。
A.十六进制5A 
B.十进制121 
C.八进制135
D.二进制1110011
Answer:A

1247. 在计算机中，每个存储单元都有一个连续的编号，此编号称为(   )。
A.地址
B.住址
C.位置
D.序号
Answer:A

1248. 在计算机内部用来传送、存储、加工处理的数据或指令所采用的形式为(   )。
A.十进制码 
B.二进制码
C.八进制码
D.十六进制码
Answer:B

1249. 下列设备组中，完全属于外部设备的一组是(   )。
A.激光打印机、移动硬盘、鼠标器
B.CPU、键盘、显示器
C.SRAM内存条、CD-ROM驱动器、扫描仪
D.USB盘、内存储器、硬盘
Answer:A

1250. 汇编语言是一种(   )。
A.依赖于计算机的低级程序设计语言
B.计算机能直接执行的程序设计语言
C.独立于计算机的高级程序设计语言
D.面向问题的程序设计语言
Answer:A

1251. 下列设备中，可以作为微机输入设备的是(   )。
A.打印机
B.显示器
C.鼠标器
D.绘图仪
Answer:C

1252. 以下设备中不是计算机输出设备的是(   )。
A.打印机
B.鼠标
C.显示器
D.绘图仪
Answer:B

1253. 既可以作为输入设备又可以作为输出设备的是(   )。
A.扫描仪
B.绘图仪
C.鼠标器
D.磁盘驱动器
Answer:D

1254. 下列选项中，不属于显示器主要技术指标的是(   )。
A.分辨率
B.重量
C.像素的点距
D.显示器的尺寸
Answer:B

1255. 目前，在市场上销售的微型计算机中，标准配置的输入设备是(   )
A.键盘+CD-ROM驱动器
B.鼠标器+键盘
C.显示器+键盘
D.键盘+扫描仪
Answer:B

1256. 下列关于双核技术的叙述中，正确的是(   )。
A.双核就是指主板上有两个CPU
B.双核是利用超线程技术实现的
C.双核就是指CPU上集成两个运算核心
D.主板上最大的一块芯片就是核心
Answer:C

1259. 下列关于选购数码相机的叙述中，错误的是(   )。
A.购买数码相机要明确用途和目的
B.购买前要实际试用、货比三家
C.依照自己的经济能力决定一个可以承受的心理价位
D.要尽量购买新开发的机型
Answer:D

1260. 下列打印机输出速度最快的是(   )。
A.针式打印机
B.激光打印机
C.喷墨打印机
D.热敏打印机
Answer:B

1261. 键盘上可用于大小写字母转换的键是(   )。
A.ESC         
B.Caps Lock             
C.Num Lock  
D.Ctrl+Alt+Del
Answer:B

1262. 键盘上的Ctrl键是控制键，通常跟其他键的关系是(   )。
A.总是与其他键配合使用
B.有时与其他键配合使用
C.不需要与其他键配合使用
D.和[Alt]键一起再用
Answer:A

1263. 下面那个设备可以将图片输入到计算机中(   )。
A.数码相机
B.绘图仪
C.键盘
D.鼠标
Answer:A

1264. 下列属于显示器一个重要指标的是(   )。
A.对比度
B.亮度
C.分辨率
D.尺寸大小
Answer:C

1265. 为达到某一目的而编写的计算机指令序列称为(   )。
A.软件
B.字符串
C.程序
D.命令
Answer:C

1266. 一台计算机可能会有多种多样的指令，这些指令的集合就是(   )。
A.指令系统
B.指令集合 
C.指令群 
D.指令包
Answer:A

1267. 能把汇编语言源程序翻译成目标程序的程序称为(   )。
A.编译程序
B.解释程序
C.编辑程序
D.汇编程序
Answer:D

1268. 下列设备中，既可做输入设备又可做输出设备的是(   )。
A.图形扫描仪
B.磁盘驱动器
C.绘图仪
D.显示器
Answer:B

1269. 一条指令必须包括(   )。
A.操作码和地址码
B.信息和数据
C.时间和信息
D.以上都不是
Answer:A

1270. 微机中1KB表示的二进制位数是(   )。
A.1000
B.8*1000  
C.1024
D.8*1024
Answer:D

3. 如果给定一个带有通配符的文件名F *.？，则在下列各文件中，它能代表的文件名是（ ）
A.FA.EXE
B.F.C
C.EF.C
D.FABC.COM
Answer:B

4. 如果按字长来划分，微机可以分为8位机、16位机、32位机和64位机。所谓32位机是指该计算机所用的CPU（ ）
A.同时能处理32位二进制数
B.具有32位的寄存器
C.只能处理32位二进制定点数
D.有32个寄存器
Answer:A

9. 计算机的软件系统可分类为（ ）
A.程序与数据
B.系统软件与应用软件
C.操作系统与语言处理程序
D.程序、数据与文档
Answer:B

11. 在微机系统中,最基本的输入输出模块BIOS存放在（ ）
A.RAM中
B.ROM中
C.硬盘中
D.寄存器中
Answer:B

16. CPU主要由运算器与控制器组成，下列说法中正确的是（ ）
A.运算器主要负责分析指令，并根据指令要求作相应的运算
B.控制器主要完成对数据的运算，包括算术运算和逻辑运算
C.控制器主要负责分析指令，并根据指令要求作相应的运算
D.控制器直接控制计算机系统的输入与输出操作
Answer:D

17. 下列述叙中正确的是（ ）
A.显示器和打印机都是输出设备
B.显示器只能显示字符
C.通常的彩色显示器都有7种颜色
D.打印机只能打印字符和表格
Answer:A

20. 在Windows操作系统中（ ）
A.同一时刻可以有多个活动窗口
B.同一时刻可以有多个应用程序在运行，但只有一个活动窗口
C.同一时刻只能有一个打开的窗口
D.DOS应用程序窗口与Windows应用程序窗口不能同时打开着
Answer:B

22. Windows环境下,PrintScreen键的作用是（ ）
A.复制当前窗口到剪贴板
B.打印当前窗口的内容
C.复制屏幕到剪贴板
D.打印屏幕内容
Answer:C

24. 下列说法中正确的是（ ）
A.计算机体积越大，其功能就越强
B.在微机性能指标中，CPU主频越高，其运算速度越快
C.两个显示器屏幕大小相同，则它们的分辨率必定相同
D.点阵打印机的针数越多，则能打印的汉字字体就超多
Answer:B

32. 在计算机应用中，"计算机辅助设计"的英文缩写为（ ）
A.CAD
B.CAM
C.CAE
D.CAT
Answer:A

33. 在微型计算机存储器中，不能用指令修改其存储内容的部分是（ ）
A.RAM
B.DRAM
C.ROM
D.SRAM
Answer:C

34. 下列设备中，不属于手持设备的是（    ）
A.笔记本电脑
B.掌上电脑
C.PDA
D.智能手机
Answer:A

35. 下列几种存储器中,存取周期最短的是 （ ）
A.内存储器
B.光盘存储器
C.硬盘存储器
D.高速缓冲存储器
Answer:D

36. 微型计算机键盘上的Shift键称为（ ）
A.回车换行键
B.退格键
C.换档键
D.空格键
Answer:C

40. “计算机辅助制造”的常用英文缩写是（ ）
A.CAD
B.CAI
C.CAT
D.CAM
Answer:D

43. 微型计算机使用的键盘上的Alt键称为（ ）
A.控制键
B.上档键
C.退格键
D.交替换档键
Answer:D

46. CAD软件可用来绘制（ ）
A.机械零件图
B.建筑设计图
C.服装设计图
D.以上都对
Answer:D

48. 以下操作系统中，不是网络操作系统的是（ ）
A.MS-DOS
B.Windows 7
C.Windows NT
D.Novell
Answer:A

49. 在微机中，1MB的准确含义是（ ）
A.1024*1024个字
B.1024*1024个字节
C.1000*1000个字节
D.1000*1000个字
Answer:B

50. 在微型计算机中，通常所说的80586指的是（ ）
A.产品型号
B.主频速度
C.微机系统名称
D.中央处理器(CPU)的型号
Answer:D

52. 计算机系统开机的顺序是（ ）
A.开主机再开外设
B.开显示器再开打印机
C.开主机再打开显示器
D.开外部设备再打开主机
Answer:D

53. 关机时,其次序是（ ）。
A.和加电相反
B.和加电一致
C.任意
D.先关显示器后关主机
Answer:A

56. 一部典型的PC机硬件主要配置有哪些？（ ）
A.主机、鼠标、显示器和打印机。
B.主机、键盘、显示器和打印机。
C.主机、键盘、显示器和服务器。
D.主机、键盘、鼠标、显示器和扫描仪。
Answer:B

58. 内存储器可与CPU（ ）交换信息。
A.不
B.直接
C.部分
D.间接
Answer:B

59. 计算机主机由运算器、控制器和（ ）组成。
A.CPU
B.磁盘
C.主存储器
D.累加器
Answer:C

61. 在EXCEL中，如果单元格中的输入内容以（ ）开始，输入的是公式。
A.=
B.!
C.*
D.^
Answer:A

62. WORD中,当保存工作文档时，工作文档被存入（ ）
A.文件
B.活动单元
C.范围
D.扩充内存
Answer:A

64. Windows是一种（ ）的操作系统。
A.多任务、多用户
B.支持网络、字符界面
C.图形界面、多用户
D.多任务、图形界面
Answer:D

65. 在word编辑状态下，当前输入的文字显示在（ ）
A.鼠标光标处
B.插入点
C.文件尾部
D.当前行尾部
Answer:B

66. Excel提供了内部已定义的样式即“常规”样式。有关“样式”的说法中，以下不正确的是（ ）。
A.所谓“样式”即一组已定义并保存了的格式集合
B.用户也可以自己创建“样式”
C.用户可以删除自定义的“样式”
D.用户也可以删除“常规”样式
Answer:D

67. Excel中，如果单元格B2中为“星期一”，那么向下拖动填充柄到B4，则B4中应为（ ）。
A.星期一
B.星期二
C.星期三
D.#ref
Answer:C

68. Word中对浮动式对象的文字环绕，以下说法中不正确的是（ ）。
A.如果要将一个对象放在文字的底下作为页面的背景，可以选择“无环绕型”
B.如果在当前文档中加一“水印”效果，可以选择“穿越型”，并置“水印”对象于文字的下方
C.对于嵌入式对象，如果要实现文字环绕，则必须为之加上图文框
D.四周型文字环绕，页面上为对象留出矩形区域
Answer:A

71. Windows应用环境中鼠标的拖动操作不能完成的是（ ）
A.当窗口不是最大时，可以移动窗口的位置
B.当窗口最大时，可以将窗口缩小成图标
C.当窗口有滚动条时可以实现窗口内容的滚动
D.可以将一个文件移动(或复制)到另一个目录中去
Answer:B

76. 在Word中"打开"文档的作用是（ ）
A.将指定的文档从内存中读入，并显示出来
B.为指走的文档打开一个空白窗口
C.将指定的文档从外存中读入，并显示出来
D.显示并打印指走文档的内容
Answer:C

79. 在Windows中，不能进行打开"资源管理器"窗口的操作是（ ）
A.用鼠标右键单击"开始"按钮
B.用鼠标左键单击"任务栏"空白处
C.用鼠标左键单击"开始"菜单中"程序"下的"Windows资源管理器"项
D.用鼠标右键单击"我的电脑"图标
Answer:B

80. 在Windows的"资源管理器"窗口中，如果想一次选定多个分散的文件或文件夹，正确的操作是 （ ）
A.按住Ctrl键，用鼠标右键逐个选取
B.按住Ctrl键，用鼠标左键逐个选取
C.按住Shift键，用鼠标右键逐个选取
D.按住Shift键，用鼠标左键逐个选取
Answer:B

87. 在Word 2010编辑状态，包括能设定文档行间距命令的选项卡是（ ）
A.“页面设置”选项卡
B.“字体”选项卡
C.“段落”选项卡
D.“样式”选项卡
Answer:C

95.  要把插入点光标快速移到Word文档的头部，应按组合键（     ）。
A.Ctrl+PageUp 
B.Ctrl+↓
C.Ctrl+Home
D.Ctrl+End
Answer:C

96. 在word中，复制对象后信息被（     ）。
A.保留在内存，可以被粘贴无数次
B.保留在内存，可以被粘贴1次
C.保留在剪贴板，可以被粘贴无数次
D.保留在剪贴板，可以被粘贴1次
Answer:C

99. (      )控制面版会显示从创建或打开某个文档以来在该文档中所做的所有行为及步骤，并可以撤消一步或多步操作。
A.历史记录
B.HTML
C.行为
D.参考
Answer:A

101. （     ）特点是处理的信息数据量比较大而数值计算并不十分复杂。
A.工程计算 
B.数据处理
C.自动控制  
D.实时控制
Answer:B

103. “冯?诺依曼计算机”的体系结构主要分为（     ）五大组成。
A.外部存储器、内部存储器、CPU、显示、打印
B.输入、输出、运算器、控制器、存储器
C.输入、输出、控制、存储、外设 
D.都不是
Answer:B

105. Word的“文件”菜单中“关闭”命令的意思是（     ）。
A.关闭WORD窗口连同其中的文档窗口，并回到Windows桌面　
B.关闭当前文档窗口，并退出Windows
C.关闭WORD窗口连同其中的文档窗口，退到DOS状态下
D.关闭当前文档窗口，不关闭WORD应用程序窗口
Answer:D

107. 1946年第一台计算机问世以来，计算机的发展经历了4个时代，它们是（     ）。
A.低档计算机、中档计算机、高档计算机、手提计算机
B.微型计算机、小型计算机、中型计算机、大型计算机
C.组装机、兼容机、品牌机、原装机
D.电子管计算机、晶体管计算机、小规模集成电路计算机、大规模及超大规模集成电路计算机
Answer:D

121. Excel的“条件格式”功能，用于对选定区域各单元格中的数值是否在指定范围内动态地为单元格自动设置格式，“条件格式”对话框提供最多(      )个条件表达式。
A.2
B.3
C.4
D.5
Answer:B

122. Excel中，如果要选取多个连续的工作表，可单击第一个工作表标签，然后按(      )键单击最后一个工作表标签。
A.Ctrl
B.Shift
C.Alt
D.Tab
Answer:B

123. Excel的单元格名称相当于程序语言设计中的变量，可以加以引用。引用分为相对引用和绝对引用，一般情况为相对引用，实现绝对引用需要在列名或行号前插入符号(      )
A.“!”
B.“:”
C.“&”
D.“$”
Answer:D

124. Excel的工作表中，若要对一个区域中的各行数据求和，应使用(      )函数，或选用工具栏的Σ按钮进行运算。
A.average
B.sum
C.sun
D.sin
Answer:B

125. Excel的工作表中输入数据结束时，要取消输入数据，可按Esc键或用鼠标单击编辑栏的(      )按钮。
A.×
B.√
C.Esc
D.Tab
Answer:A

126. Excel的工作表中输入数据结束时，要确认输入数据，按回车、Tab键或用鼠标单击编辑栏的(      )按钮均可。
A.Esc
B.√
C.×
D.Tab
Answer:B

128. Excel数据列表的应用中，分类汇总适合于按(      )字段进行分类。
A.一个
B.两个
C.三个
D.多个
Answer:A

130. Excel中，某些数据的输入和显示是不一定完全相同的，当需要计算时，一律以(      )为准。
A.输入值
B.显示值
C.平均值
D.误差值
Answer:A

131. Excel中，如果工作表被删除，则(      )用“撤销”按钮恢复。
A.可以
B.不可以
C.不一定可以
D.不一定不可以
Answer:B

132. Excel中，如果要选取多个非连续的工作表，则可通过按(      )键单击工作表标签选取。
A.Ctrl
B.Shift
C.Alt
D.Tab
Answer:A

133. Excel中，如果移动或复制了工作表，则(      )用“撤销”按钮取消操作。
A.可以
B.不可以
C.不一定可以
D.不一定不可以
Answer:B

134. Excel中，如果在多个选中的工作表（工作表组）中的一个工作表任意单元格输入数据或设置格式，则在工作表组其它工作表的相同单元格出现(      )数据或格式。
A.不同的
B.不一定不同的
C.相同的
D.不一定相同的
Answer:C

135. Excel中，用户可以设置输入数据的有效性，在“数据有效性”选项卡可设置数据输入提示信息和输入错误提示信息，其作用是限定输入数据的(      )
A.小数的有效位
B.类型
C.范围
D.类型和范围
Answer:D

136. Excel中的“引用”可以是单元格或单元格区域，引用所代表的内容是(      )
A.数值
B.文字
C.逻辑值
D.以上值都可以
Answer:D

137. Excel中可以创建嵌入式图表，它和创建图表的数据源放置在(      )工作表中。
A.不同的
B.相邻的
C.同一张
D.另一工作簿的
Answer:C

138. Excel中使用公式，当多个运算符出现在公式中时，由高到低各运算符的优先级是(      )
A.括号、%、^、乘除、加减、&、比较符
B.括号、%、^、乘除、加减、比较符、&
C.括号、^、%、乘除、加减、&、比较符
D.括号、^、%、乘除、加减、比较符、&
Answer:A

165. ISP指的是（     ）。
A.因特网的专线接入方式 
B.因特网服务提供商
C.拨号上网方式
D.因特网内容供应商
Answer:B

169. Pentium 处理器属于Intel公司的（     ）处理器。
A.第一代 
B.第三代
C.第四代 
D.第五代
Answer:D

171. PowerPoint 2010主窗口水平滚动条的下侧有四个显示方式切换按钮：“普通视图”、“阅读视图”、“幻灯片放映”和(      )
A.全屏显示
B.主控文档
C.幻灯片浏览视图
D.文本视图
Answer:C

173. TCP/IP协议是Internet中计算机之间进行通信时必须共同遵循的一种(      )
A.通信规则
B.信息资源
C.软件系统
D.硬件系统
Answer:A

174. Windows“系统工具”中的“磁盘空间管理”，主要具有(      )功能。
A.增加硬盘的存储空间
B.备份文件
C.修复已损坏的存储区域
D.加快程序运行速度
Answer:A

175. Windows“系统工具”中的“磁盘扫描程序”，主要具有(      )功能。
A.增加硬盘的存储空间
B.备份文件
C.修复已损坏的存储区域
D.加快程序运行速度
Answer:C

176. Windows“系统工具”中的“磁盘碎片整理”，主要具有(      )功能.　
A.增加硬盘的存储空间
B.备份文件
C.修复已损坏的存储区域
D.加快程序运行速度
Answer:D

177. Windows中改变日期时间的操作能(      )。
A.在系统设置中设置
B.只能在“控制面板”中双击“日期/时间”
C.只能双击“任务栏”右侧的数字时钟
D.不止一种方法可改变它
Answer:D

178. Windows中屏幕保护程序可自行设置，并可(      )
A.设置密码，但不能设置等待时间
B.设置等待时间，但不能设置密码
C.设置密码和设置等待时间
D.A、B都不能
Answer:C

179. Windows桌布上的“背景”、“屏幕保护程序”、“外观”三者是(      )
A.“背景”和“外观”是同一含义
B.屏幕保护程序”、“外观”具有同一含义
C.三者均是同一含义
D.三者均有不同的含义
Answer:D

189. 互联网络上的服务都是基于一种协议，WWW服务基于(      )协议。
A.SMIP
B.HTTP
C.SNMP
D.TELNET
Answer:B

190. 幻灯片的填充背景不可以是　(      )
A.调色板列表中选择的颜色
B.自己通过三原色或亮度、色调等调制颜色
C.三种以上颜色的过渡效果
D.磁盘上的图片
Answer:C

191. 幻灯片中使用了某种模板以后。若需进行调整，则(      )说法是正确的。
A.确定了某种模板后就不能进行调整了
B.确定了某种模板后只能进行清除，而不能调整模板
C.只能调整为其他形式的模板，不能清除摸板
D.既能调整为其他形式的模板，又能清除模板
Answer:D

192. 几年前一位芬兰大学生人在Internet 上公开发布了一种免费操作系统（     ），经过许多人的努力，该操作系统正不断完善，并被推广应用。
A.Windows XP  
B.Novell  
C.UNIX 
D.Linux
Answer:D

199. 计算机的硬件主要包括:中央处理器(CPU)、存储器、输出设备和 (      )
A.键盘
B.鼠标器
C.输入设备
D.显示器
Answer:C

200. 计算机界常提到的"2000年问题"指的是（     ）。 
A.计算机将在2000年大发展问题 
B.计算机病毒将在2000年大泛滥问题 
C.NC和PC将在2000年平起平坐的问题 
D.有关计算机处理日期问题 
Answer:D

201. 计算机能够自动、准确、快速地按照人们的意图进行运行的最基本思想是（     ）。
A.采用超大规模集成电路 
B.采用CPU作为中央核心部件
C.采用操作系统 
D.存储程序和程序控制
Answer:D

202. 计算机能直接执行的指令包括两部分，它们是（     ）。
A.源操作数与目标操作数
B.操作码与操作数
C.ASCII码与汉字代码 
D.数字与字符 
Answer:B

203. 计算机软件系统可分为(      )
A.操作系统和语言处理程序
B.程序和数据
C.系统软件和应用软件
D.程序、数据和文档
Answer:C

204. 计算机系统感染病毒以后会（     ）。
A.将立即不能正常运行      
B.可能在表面上仍然在正常运行
C.将不能再重新启动     
D.会立即毁坏
Answer:B

239. 下列措施中，（     ）不是减少病毒的传染和造成的损失的好办法。
A.重要的文件要及时、定期备份，使备份能反映出系统的最新状态
B.外来的文件要经过病毒检测才能使用，不要使用盗版软件
C.不与外界进行任何交流，所有软件都自行开发
D.定期用抗病毒软件对系统进行查毒、杀毒
Answer:C

244. 下列关于Internet的说法，不正确的是（     ）。
A.Internet是目前世界上覆盖面最广、最成功的国际计算机网络
B.Internet的中文名称是“因特网”
C.Internet是一个物理网络
D.Internet在中国曾经有多个不同的名字
Answer:C

245. 下列关于IP的说法错误的是（     ）。
A.IP地址在Internet上是唯一的 
B.IP地址由32位十进制数组成
C.IP地址是Internet上主机的数字标识
D.IP地址指出了该计算机连接到哪个网络上
Answer:B

247. 下列关于个人计算机的说法：（     ）是正确的。
A.个人计算机必须安装在有空调的房间
B.个人计算机可以安装在一般家庭和办公室
C.个人计算机必须配备不间断电源
D.使用个人计算机时要每小时关机10分钟，以便散热
Answer:B

248. 下列关于计算机病毒的说法中，正确的有：计算机病毒（     ）。
A.是磁盘发霉后产生的一种会破坏计算机的微生物
B.是患有传染病的操作者传染给计算机，影响计算机正常运行
C.有故障的计算机自己产生的、可以影响计算机正常运行的程序
D.人为制造出来的、干扰计算机正常工作的程序
Answer:D

249. 下列关于局域网特点的叙述中，不正确的是（     ）。
A.局域网的覆盖范围有限 
B.误码率高
C.有较高的传输速率
D.相对于广域网易于建立、管理、维护和扩展 
Answer:B

251. 下列关于系统软件的四条叙述中，正确的一条是(      )
A.系统软件与具体应用领域无关
B.系统软件与具体硬件逻辑功能无关
C.系统软件是在应用软件基础上开发的
D.系统软件并不具体提供人机界面
Answer:A

252. 下列描述中，不正确的是(      )。
A.用机器语言编写的程序可以由计算机直接执行
B.软件是指程序和数据的统称
C.计算机的运算速度与主频有关　
D.操作系统是一种应用软件
Answer:D

254. 下列哪一个协议是Internet使用的协议？（     ）。
A.OSI参考模型中规定的传输层协议
B.传输控制/网间协议(TCP/IP)
C.IEEE 802.3系列协议 
D.帧中继传输协议
Answer:B

255. 下列软件中，(      )是系统软件。
A.用C语言编写的求解一元二次方程的程序
B.工资管理软件
C.用汇编语言编写的一个练习程序
D.Windows操作系统
Answer:D

257. 下列设备中，既能向主机输入数据又能接收由主机输出数据的设备是(      )
A.显示器
B.软磁盘存储器
C.扫描仪
D.CD-ROM
Answer:B

333. 在Excel2010中，默认的工作簿文件保存格式是(      )
A.HTML格式
B.Microsoft Excel工作簿
C.Microsoft Excel 97-2003工作簿
D.Microsoft Excel 5.0/95工作簿
Answer:B

334. 在Excel编辑时，清除命令针对的对象是数据，数据清除后，单元格本身(      )
A.仍留在原位置
B.向上移动
C.向下移动
D.向右移动
Answer:A

335. 在Excel编辑时，若删除数据选择的区域是“整行”，则删除后，该行(      )
A.仍留在原位置
B.被上方行填充
C.被下方行填充
D.被移动
Answer:C

336. 在Excel编辑时，删除命令针对的对象是单元格，删除后，单元格本身(      )
A.仍留在原位置
B.被填充
C.向下移动
D.向右移动
Answer:B

337. 在Excel 2010的打印页面中，增加页眉和页脚的操作是(      )
A.执行“页面布局”菜单中的“页面设置”，选择“页眉/页脚”
B.执行“视图”菜单中的“页面设置”，选择“页面”
C.执行“插入”菜单中的“文本”，选择“页眉和页脚”
D.只能在打印预览中设置
Answer:C

338. 在Excel的工作表中，每个单元格都有固定的地址，如“A5”表示(      )
A.“A”代表A列，“5”代表第5行
B.“A”代表A行，“5”代表第5列
C.“A5”代表单元格的数据
D.以上都不是
Answer:A

339. 在Excel的工作表中，若在行号和列号前加$符号，代表绝对引用。绝对引用工作表Sheet2的从A2到C5区域的公式为(      )
A.Sheet2!A2:C5
B.Sheet2!$A2:$C5
C.Sheet2!$A$2:$C$5
D.Sheet2!$A2:C5
Answer:C

342. 在Excel 2010中，如果删除数据选定的区域是若干整行或若干整列，则删除时将(      )“删除”对话框。
A.不出现
B.出现
C.不一定出现
D.一定出现
Answer:A

343. 在Excel中，如果需要引用同一工作簿的其它工作表的单元格或区域，则在工作表名与单元格（区域）引用之间用(      )分开。
A.“!”号
B.“:”号
C.“&”号
D.“$”号
Answer:A

344. 在Excel中，如果要删除整个工作表，正确的操作步骤是(      )
A.选中要删除工作表的标签，再按Del键
B.选中要删除工作表的标签，按住Shift键，再按Del键
C.选中要删除工作表的标签，按住Ctrl键，再按Del键
D.右键单击要删除工作表的标签，在弹出菜单中选择“删除”命令
Answer:D

345. 在Excel中，图表中的(      )会随着工作表中数据的改变而发生相应的变化。
A.系列数据的值
B.图例
C.图表类型
D.图表位置
Answer:A

346. 在Excel中，有关分页符的说法正确的是(      )
A.只能在工作表中加入水平分页符
B.Excel会按纸张的大小、页边距的设置和打印比例的设定自动插入分页符
C.可通过插入水平分页符来改变页面数据行的数量
D.可通过插入垂直分页符来改变页面数据列的数量
Answer:B

347. 在Excel中，正确地选定数据区域是能否创建图表的关键，若选定的区域有文字，则文字应在区域的(      )
A.最左列或最上行
B.最右列或最上行
C.最左列或最下行
D.最右列或最下行
Answer:A

349. 在Excel中可创建多个工作表，每个表有多行多列组成，它的最小单位是(      )
A.工作簿
B.工作表
C.单元格
D.字符
Answer:C

350. 在Excel中使用公式，当多个运算符出现在公式中时，如果运算的优先级相同，则按(      )的顺序运算。
A.从前到后
B.从后到前
C.从左到右
D.从右到左
Answer:C

362. 在Outlook Express电子邮件软件包的“撰写邮件”窗口的“邮件头”窗格中的“收件人”文本输入框用于输入收件人的(      )。
A.姓名
B.单位名称
C.电子信箱地址
D.家庭地址
Answer:C

366. 在Windows 的“资源管理器”窗口中, 在同一硬盘的不同文件夹之间移动文件的操作为(      )
A.选择该文件后用鼠标单击目的文件夹
B.选择该文件后，按下鼠标左键，并拖动该文件到目的文件夹
C.按下CTRL键并保持, 再用鼠标拖动该文件到目的文件夹
D.按下 Shift键并保持, 再用鼠标拖动该文件到目的文件夹
Answer:B

367. 在Windows 的“资源管理器”的目录窗口中, 显示着指定目录里的文件信息, 其显示方式是(      )。
A.可以只显示文件名, 也可以显示文件的部分或全部目录信息, 由用户选择
B.固定为显示文件的全部目录信息
C.固定为显示文件的部分目录信息
D.只能显示文件名
Answer:A

369. 在Windows 的“资源管理器”或“我的电脑” 窗口中对文件、文件夹进行复制操作, 当选择了操作对象之后,应当在“编辑”菜单标题的下拉菜单中选择“复制”命令项; 然后选择复制目的磁盘或文件夹, 再选择“编辑”菜单中的(      )命令项。
A.剪切
B.复制
C.粘贴
D.打开
Answer:C

370. 在Windows 的资源管理器窗口内, 不能实现的操作为(      )
A.可以同时显示出几个磁盘中各自的树形文件夹结构示意图
B.可以同时显示出某个磁盘中几个文件夹各自下属的子文件夹树形结构示意图
C.可以同时显示出几个文件夹各自下属的所有文件情况
D.可以显示出某个文件夹下属的所有文件简要列表或详细情况
Answer:C

371. 在Windows 的资源管理器窗口内又分为左右两个部分,(      )。
A.左边显示磁盘上的树形目录结构, 右边显示指定目录里的文件信息
B.左边显示指定目录里的文件信息, 右边显示磁盘上的树形目录结构
C.两边都可以显示磁盘上的树形目录结构或指定目录里的文件信息, 由用户决定
D.左边显示磁盘上的文件目录, 右边显示指定文件的具体内容
Answer:A

372. 在WINDOWS 环境下，“我的电脑”或“资源管理器”窗口的右区中, 选取任意多个文件的方法是(      )。
A.选取第一个文件后, 按住Alt 键, 再单击第二个, 第三个....
B.选取第一个文件后, 按住Shift 键, 再单击第二个,第三个....
C.选取第一个文件后, 按住Ctrl键, 再单击第二个,第三个.....
D.选取第一个文件后, 按住Tab 键, 再单击第二个,第三个....
Answer:C

373. 在WINDOWS 环境下，要在“我的电脑”或“资源管理器”窗口显示某一磁盘中隐藏文件， 可以采用的方法是(      )
A.选中某一磁盘，按右键，在其下拉菜单中操作
B.选中某一磁盘，选择菜单中的“查看”→“文件夹选项”，在其下拉菜单中操作
C.选中某一磁盘，双击后，再在其下拉菜单中操作
D.选中某一磁盘，单击后，再在其下拉菜单中操作
Answer:B

378. 在WINDOWS 环境中， 鼠标在屏幕上产生的标记符号被移到一个窗口的边缘时会变为一个(      ), 表明可以改变该窗口的大小。
A.指向左上方的箭头
B.伸出手指的手
C.竖直的短线
D.双向的箭头
Answer:D

381. 在WINDOWS 环境中，打开一个文档是指(      )
A.列出该文档名称等有关信息( 类似于DOS 下的DIR命令)
B.在屏幕上显示该文档的内容( 类似于DOS 下的TYPE命令)
C.在应用程序中创建该文档
D.在相应的应用程序窗口中显示、处理该文档
Answer:D

382. 在WINDOWS 环境中，当应用程序窗口中处理一个被打开的文档后, 执行“文件”菜单里的“另存为”命令, 将使(      )。
A.该文档原先在磁盘上的文件保持原样, 目前处理的最后结果以另外的文档名和路径存入磁盘
B.该文档原先在磁盘上的文件被删除, 目前处理的最后结果以另外的文档名和路径存入磁盘
C.该文档原先在磁盘上的文件变为目前处理的最后结果, 同时该结果也以另外的文档名和路径存入磁盘
D.该文档原先在磁盘上的文件扩展名改为.BAK, 目前处理的最后结果以另外的文档名和路径存入磁盘
Answer:A

385. 在WINDOWS 环境中，如果只记得某个文件夹或文件的名称, 忘记了它的位置, 那么要打开它的最简便方法是(      )
A.在“我的电脑”或“资源管理器”的窗口中去浏览
B.使用系统菜单中的“搜索”命令项
C.使用系统菜单中的“运行”命令项
D.使用系统菜单中的“文档”命令项
Answer:B

386. 在WINDOWS 环境中，若在桌面上同时打开多个窗口, 则下面关于活动窗口（即当前窗口）的描述中,(      )是不正确的。
A.活动窗口的标题栏是高亮度的
B.可移动在屏幕上的位置
C.活动窗口在任务栏上的按钮为按下状态
D.桌面上可以同时有两个活动窗口
Answer:D

393. 在WINDOWS 环境中，选择了“我的电脑”或“资源管理器”窗口中若干文件夹或文件以后, 下列操作中, 不能删除这些文件夹或文件的是(      )
A.用鼠标左键双击该文件夹或文件
B.按键盘上的“Delete”键
C.用鼠标左键单击“文件”菜单中相应的命令项
D.用鼠标右键单击该文件夹或文件, 弹出一个快捷菜单, 再用左键单击其中相应的命令项
Answer:A

394. 在WINDOWS 环境中，要改变“我的电脑”或“资源管理器”窗口中一个文件夹或文件的名称, 可以采用的方法是, 先选取该文件夹或文件, 再用鼠标左键(      )
A.单击该文件夹或文件的名称
B.单击该文件夹或文件的图标
C.双击该文件夹或文件的名称
D.双击该文件夹或文件的图标
Answer:A

396. 在WINDOWS 环境中，用户打算把文档中已经选取的一段内容移动到其他位置上, 应当先执行“编辑”菜单里的(      )命令。
A.复制
B.剪切
C.粘贴
D.清除
Answer:B

398. 在WINDOWS 环境中，在“我的电脑”或“资源管理器”窗口中, 使用(      )可以按名称、类型、大小、日期排列右区的内容。
A.“编辑”菜单
B.“查看”菜单
C.“文件”菜单
D.快捷菜单
Answer:B

400. 在WINDOWS 环境中，执行“系统”菜单里的“运行”命令, 并在其对话框内指定了一个文档的路径和名称( 而不是指定一个程序的名称),将(      )。
A.显示出错信息
B.运行相关的应用程序并打开该文档
C.显示该文档的位置(路径)
D.显示该文档的内容
Answer:B

401. 在Windows 中, 利用“回收站”,(      )
A.只能恢复刚刚被删除的文件, 文件夹
B.可以在任何时候恢复以前被删除的所有文件、文件夹
C.只能在一定时间范围内恢复被删除的硬盘上的文件、文件夹
D.可以在任何时间范围内恢复被删除磁盘上的文件、文件夹
Answer:C

404. 在Windows 桌面上, 不能启用“资源管理器” 的操作是(      )
A.用鼠标右键单击“开始”按钮, 随后在其弹出的菜单中用鼠标左键单击“资源管理器”项
B.用鼠标左键单击“开始”按钮, 在弹出的“系统菜单”的“程序”子菜单里单击“资源管理器”项
C.用鼠标右键单击“我的电脑”图标, 随后在其弹出的菜单中用鼠标左键单击“资源管理器”项
D.在“我的电脑”窗口中双击“资源管理器”
Answer:D

405. 在WINDOWS 桌面上，通常情况下，不能启用“我的电脑”的操作是(      )
A.单击“我的电脑”图标
B.双击“我的电脑”图标
C.用鼠标右键单击“我的电脑”图标，随后在其单弹出的菜单中选择“打开”
D.在“资源管理器”中双击“我的电脑”
Answer:A

406. 在WINDOWS 10的某个文件夹窗口中, 要想显示该文件内隐藏文件, 可以利用(      )菜单来进行设置。
A.查看
B.视图
C.工具
D.编辑
Answer:A

407. 在Windows的“桌面”上, 用鼠标单击左下角的“开始”按钮, 将(      )
A.打开资源管理器
B.执行一个程序, 程序名称在弹出的对话框中指定
C.打开一个窗口
D.弹出Windows的开始菜单
Answer:D

408. 在Windows的“资源管理器”或“我的电脑” 窗口中对文件、文件夹进行复制操作, 当选择了操作对象之后, 应当在常用工具栏中选择(      )按钮;然后选择复制目的磁盘或文件夹,再选择常用工具栏中的粘贴按钮。
A.剪切
B.复制
C.粘贴
D.打开
Answer:B

410. 在WINDOWS环境下的下拉菜单里，有一类操作命令项，若被选中执行时会弹出子菜单，这类命令项的显示特点是(      )
A.命令项的右面有一实心三角
B.命令项的右面有省略号(...)
C.命令项本身以浅恢色显示
D.命令项位于一条横线以上
Answer:A

411. 在Windows环境中, 屏幕上可以同时打开若干个窗口, 但是其中只能有一个是当前活动窗口。指定当前活动窗口最简单的方法是(      )
A.把其他窗口都关闭, 只留下一个窗口, 即成为当前活动窗口
B.把其他窗口都最小化, 只留下一个窗口, 即成为当前活动窗口
C.用鼠标在该窗口内任意位置上双击
D.用鼠标在该窗口内任意位置上单击
Answer:D

412. 在WINDOWS环境中， 用键盘打开系统“开始”菜单, 需要(      )
A.同时按下Ctrl和ESC 键
B.同时按下Ctrl和Z 键
C.同时按下Ctrl和空格键
D.同时按下Ctrl和Shift 键
Answer:A

413. 在Windows环境中,(      )
A.不能再进DOS方式工作
B.能再进入DOS方式工作, 并能再返回Windows 方式
C.能再进入DOS 方式工作, 但不能再返回Windows方式
D.能再进入DOS 方式工作, 但必须先退出Windows才行
Answer:B

414. 在WINDOWS环境中，当不小心对文件或文件夹的操作发生错误时, 可以利用“编辑”菜单中的(      )命令, 取消原来的操作。
A.剪切
B.粘贴
C.复制
D.撤消
Answer:D

415. 在WINDOWS环境中，对文档实行修改后, 既要保存修改后的内容, 又不能改变原文档的内容, 此时可以使用“文件” 菜单中的(      )命令。
A.属性
B.保存
C.另存为
D.打开
Answer:C

416. 在WINDOWS环境中，每个窗口的“标题栏” 的右边都有一个标有短横线的方块，用鼠标单击它可以(      )
A.关闭该窗口
B.打开该窗口
C.把该窗口最小化
D.把该窗口放大
Answer:C

419. 在WINDOWS环境中，用鼠标双击一个窗口左上角的“控制菜单按钮”，可以(      )
A.放大窗口
B.关闭该窗口
C.缩小该窗口
D.移动该窗口
Answer:B

422. 在Windows中, 安装一个应用程序，通常要求采用的方法是(      )
A.用鼠标单击“系统菜单”中的“文档”项
B.把应用程序从软盘或CD-ROM光盘上直接复制到硬盘上
C.在“控制面板”窗口内用鼠标双击“添加/删除程序”图标
D.在“控制面板”窗口内用鼠标单击“添加/删除程序”图标
Answer:D

425. 在WINDOWS中，鼠标左键和右键的功能(      )。
A.固定不变
B.通过对“控制面板”操作来改变
C.通过对“资源管理器”操作来改变
D.通过对“附件”操作来改变
Answer:B

426. 在Windows中，为了查找文件名以"A"字母打头，后跟一字母的所有文件，应当在查找名称框内输入（     ）。
A.A
B.A* 
C.A？
D.A#
Answer:C

427. 在Windows中，为了查找文件名以"A"字母打头的所有文件，应当在查找名称框内输入（     ）。
A.A
B.A* 
C.A？
D.A#
Answer:B

428. 在Windows中，允许用户在计算机系统中配置的打印机为(      )　
A.只能是一台任意型号的打印机
B.多台打印机
C.只能是一台激光打印机或一台喷墨打印机
D.一台针式打印机
Answer:B

429. 在WINDOWS中，在通常情况下， 单击对话框中的“确定”按钮与按(      )键的作用是一样的。
A.Ese
B.Enter
C.F1
D.F2
Answer:B

430. 在Windows中“画图”程序所建立的文件扩展名不可以是(      )
A..bmp
B..doc
C..gif
D..jpg
Answer:B

431. 在Windows中单击(      )按钮或图标，几乎包括了Windows中的所有功能。
A.“我的文档”
B.“我的公文包”
C.“开始”
D.“资源管理器”
Answer:C

432. 在Windows中进行文本输入时，全角/半角切换可用(      )。
A.Ctrl+Shift
B.Ctrl+空格键
C.Shift+空格键
D.　 均不对
Answer:C

433. 在Windows中进行文本输入时，系统默认中英文切换方式可用(      )
A.Ctrl+Shift
B.Ctrl+空格键
C.Shift+空格键
D.均不对
Answer:B

435. 在Word中，为打开两个非连续的文件，在打开对话框中，其选择方式是(      )
A.单击第一个文件，Shift+单击第二个文件
B.单击第一个文件，Ctrl+单击第二个文件
C.双击第一个文件，Shift+双击第二个文件
D.单击第一个文件，Ctrl+双击第二个文件
Answer:B

436. 在word中，选择“文件”菜单下的“另存为”命令，可以将当前打开的文档另存为的文档类型是（     ）。
A..txt 
B..ppt
C..xls  
D..bat 
Answer:A

437. 在word2010编辑器状态下，若要进行选定文本行间距的设置，应该选择的操作是（     ）。
A.单击“编辑”｜“格式”
B.单击“开始”｜“段落”
C.单击“编辑”｜“段落”
D.单击“开始”｜“字体”
Answer:B

438. 在WORD编辑状态下，格式刷可以复制（     ）。
A.段落的格式和内容
B.段落和文字的格式
C.文字的格式和内容
D.段落和文字的格式和内容
Answer:B

440. 在word编辑状态下制表时，若插入点位于表格外右侧的行尾处，按回车键，结果是（     ）。
A.光标移到下一列
B.光标移到下一行，表格行数不变
C.插入一行，表格行数改变
D.在本单元格内换行，表格行数不变
Answer:C

445. 在Word 主窗口的右上角，可以同时显示的按钮是（     ）
A.最小化、还原和最大化
B.还原、最大化和关闭
C.最小化、还原和关闭
D.还原和最大化
Answer:C

446. 在Word2010编辑状态，包括能设定文档行间距命令的菜单是(      )
A."文件"菜单
B."窗口"菜单
C."开始"菜单
D."工具"菜单
Answer:C

447. 在Word2010编辑状态，进行"打印"操作，应当使用的菜单是(      )
A."编辑"菜单
B."文件"菜单
C."视图"菜单
D."工具"菜单
Answer:B

448. 在Word编辑状态，可以使插入点快速移到文档首部的组合键是(      )
A.Ctrl+Home
B.Alt+Home
C.Home
D.PageUp
Answer:A

449. 在Word编辑状态，先后打开了d1.doc文档和d2.doc文档，则(      )
A.可以使两个文档的窗口都显现出来
B.只能显现d2.doc文档的窗口
C.只能显现d1.doc文档的窗口
D.打开d2.doc后两个窗口自动并列显示
Answer:A

450. 在Word编辑状态，执行两次"复制"操作后，则剪贴板中(      )
A.仅有第一次被复制的内容
B.仅有第二次被复制的内容
C.有两次被复制的内容
D.无内容
Answer:C

451. 在WORD编辑状态，执行两次"剪切"操作，则剪贴板中(      )
A.仅有第一次被剪切的内容
B.仅有第二次被剪切的内容
C.有两次被剪切的内容
D.无内容
Answer:C

452. 在word2010编辑状态下，不用“打开”文件对话框就能直接打开最的使用过的文档的方档的方法是（     ）
A.快捷键CTRL＋O　
B.工具栏上“打开”按钮
C.选择“文件”菜单中的“最近所用文件”
D.选择“文件”菜单中的“打开”命令
Answer:C

453. 在Word 2010编辑状态下，若要进行选定文本行间距的设置，应该选择的操作是(      )。
A.单击“编辑” →  “格式”
B.单击“开始” → “段落”
C.单击“格式” → “段落”
D.单击“格式” →  “字体”
Answer:B

457. 在WORD的编辑状态，按先后顺序依次打开了d1.doc、d2.doc、d3.doc、d4.doc四个文档，当前的活动窗口是哪个文档的窗口(      )
A.d1.doc的窗口
B.d2.doc的窗口
C.d3.doc的窗口
D.d4.doc的窗口
Answer:D

458. 在WORD的编辑状态，打开了"w1.doc"文档，把当前文档以"w2.doc"为名进行"另存为"操作，则(      )
A.当前文档是w1.doc
B.当前文档是w2.doc
C.当前文档是w1.doc与w2.doc
D.w1.doc与w2.doc全被关闭
Answer:B

459. 在Word的编辑状态，打开了一个文档，进行"保存"操作后，该文档(      )
A.被保存在原文件夹下
B.可以保存在已有的其他文件夹下
C.可以保存在新建文件夹下
D.保存后文档被关闭
Answer:A

460. 在Word的编辑状态,当前编辑的文档是C盘中的d1.doc文档,要将该文档拷贝到软盘,应当使用(      )
A."文件"菜单中的"另存为"命令
B."文件"菜单中的"保存"命令
C."文件"菜单中的"新建"命令
D."插入"菜单中的命令
Answer:A

461. 在Word的编辑状态,当前编辑文档中的字体全是宋体字,选择了一段文字使之成反显状,先设定了楷体,又设定了仿宋体,则(      )
A.文档全文都是楷体
B.被选择的内容仍为宋体
C.被选择的内容变为仿宋体
D.文档的全部文字的字体不变
Answer:C

462. 在Word的编辑状态，进行字体设置操作后，按新设置的字体显示的文字是（     ）。
A.插入点所在段落后的文字
B.文档中被选定的文字
C.插入点所在行中的文字
D.文档的全部文字
Answer:B

463. 在WORD的编辑状态，选定单元格后会增加(      )菜单。
A."表格工具"菜单
B."引用"菜单
C."视图"菜单
D."插入"菜单
Answer:A

464. 在word的编辑状态，连续进行了两次"插入"操作，当单击一次"撤消"按钮后(      )
A.将两次插入的内容全部取消
B.将第一次插入的内容全部取消
C.将第二次插入的内容全部取消
D.两次插入的内容都不被取消
Answer:C

465. 在word的编辑状态，设置了一个由多个行和列组成的空表格，将插入点定在某个单元格内，用鼠标单击"表格工具"菜单中的"选定行"命令，再用鼠标单击"表格工具"菜单中的"选定列"命令，则表格中被"选择"的部分是(      )。
A.插入点所在的行
B.插入点所在的列
C.一个单元格
D.整个表格
Answer:D

466. 在Word的编辑状态，文档窗口显示出水平标尺，拖动水平标尺上沿的"首行缩进"滑块，则(      )
A.文档中各段落的首行起始位置都重新确定
B.文档中被选择的各段落首行起始位置都重新确定
C.文档中各行的起始位置都重新确定
D.插入点所在行的起始位置被重新确定
Answer:B

467. 在WORD的编辑状态，选择了文档全文，若在"段落"对话框中设置行距为20磅的格式，应当选择"行距"列表框中的(      )
A.单倍行距
B.1.5倍行距
C.固定值
D.多倍行距
Answer:C

468. 在WORD的编辑状态，选择了一个段落并设置段落的"首行缩进"设置为1厘米，则(      )
A.该段落的首行起始位置距页面的左边距1厘米
B.文档中各段落的首行只由"首行缩进"确定位置
C.该段落的首行起始位置距段落的"左缩进"位置的右边1厘米
D.该段落的首行起始位置在段落"左缩进"位置的左边1厘米
Answer:C

469. 在Word的编辑状态,选择了整个表格,执行了“表格工具”菜单中的"删除行"命令,则(      )
A.整个表格被删除
B.表格中一行被删除
C.表格中一列被删除
D.表格中没有被删除的内容
Answer:A

470. 在Word 2010的编辑状态,要模拟显示打印效果,应当单击(      )
A.“开始”菜单中“打印”选项
B.“文件”菜单中“打印”选项
C.“文件”菜单中“打印预览”选项
D.“开始”菜单中“打印预览”选项
Answer:B

471. 在word的编辑状态，执行"粘贴"命令后(      )
A.被选择的内容移到插入点处
B.被选择的内容移到剪贴板处
C.剪贴板中的内容移到插入点处
D.剪贴板中的内容复制到插入点处
Answer:D

472. 在Word的编辑状态，执行“文件”菜单中的“保存”命令后（     ）。
A.将所有打开的文档存盘 
B.只能将当前文档存储在原文件夹内
C.可以将当前文档存储在原文件夹内
D.可以先建立一个新文件夹，再将文档存储在该文件夹内
Answer:B

473. 在Word的编辑状态，执行编辑菜单中"复制"命令后(      )
A.被选择的内容被复制到插入点处
B.被选择的内容被复制到剪贴板
C.插入点所在的段落内容被复制到剪贴板
D.光标所在的段落内容被复制到剪贴板
Answer:B

474. 在WORD的编辑状态打开了一个文档，对文档作了修改，进行"关闭"文档操作后(      )
A.文档被关闭，并自动保存修改后的内容
B.文档不能关闭，并提示出错
C.文档被关闭，修改后的内容不能保存
D.弹出对话框，并询问是否保存对文档的修改
Answer:D

479. 字符串“IBM”中的字母B存放在计算机内占用的二进制位个数是（     ）。
A.8
B.4
C.2
D.1
Answer:A

493. WINDOWS资源管理器中，反向选择若干文件的方法是（     ）。
A.CTRL+单击选定需要的文件
B.SHIFT+单击选定需要的文件，再单击反向选择
C.用鼠标直接单击选择
D.CTRL+单击选定不需要的文件，再单击编辑菜单中反向选择
Answer:D

495. Word 具有分栏功能，下列关于分栏的说法中正确的是    。
A.最多可以设4栏
B.各栏的宽度必须相同
C.各栏的宽度可以不同
D.各栏不同的间距是固定的
Answer:C

497. word的查找，替换功能非常强大，下面的叙述中正确的是（     ）
A.不可以指查找文字的格式，只可以指定替换文字的格式
B.可以指定查找文字的格式，但不可以指定替换文字的格式
C.不可以按指定文字的格式进行查找及替换
D.可以按指定文字的格式进行查找及替换
Answer:D

498. Word中，如果用户错误的删除了文本，可用常用工具栏中的(      )按钮将被删除的文本恢复到屏幕上。
A.剪切
B.粘贴
C.撤消
D.恢复
Answer:C

506. WWW提供的搜索引擎主要用来帮助用户（     ）。
A.在WWW上查找朋友的邮件地址
B.查找哪些朋友现在已经上网
C.查找自己的电子油箱是否有邮件 
D.在Web上快捷地查找需要信息
Answer:D

512. 半导体只读存储器(ROM)与半导体随机存储器(RAM)的主要区别在于（     ）。 
A.ROM可以永久保存信息，RAM在掉电后信息会丢失 
B.ROM掉电后，信息会丢失，RAM则不会　　 
C. ROM是内存储器，RAM是外存储器　
D.RAM是内存储器，ROM是外存储器 
Answer:A

514. 病毒在感染计算机系统时，一般（     ）感染系统的。
A.病毒程序都会在屏幕上提示，待操作者确认（允许）后
B.是在操作者不觉察的情况下
C.病毒程序会要求操作者指定存储的磁盘和文件夹后
D.在操作者为病毒指定存储的文件名以后
Answer:B

515. 拨号网络中需要Modem是因为(      )
A.可以拨号
B.可以实现语音通信
C.计算机不能接收模拟信号
D.接收和发送需要信号转换
Answer:D

518. 菜单是WINDOWS下的一种重要操作手段，要想执行下拉菜单中的某个操作，应(      )
A.通过键盘输入菜单中的该操作命令项的文字（如：“打开”、“复制”）
B.用鼠标单击下拉菜单中的该操作命令项
C.选择菜单中的该操作命令项，然后按键盘上任意一键
D.在窗口内任意一个空白位置单击鼠标键
Answer:B

520. 操作系统是一种(      )
A.便于计算机操作的硬件
B.便与计算机操作的规范
C.管理计算机系统资源的软件
D.计算机系统
Answer:C

524. 从www.uste.edu.cn可以看出，它是中国的一个(      )的站点。
A.政府部门
B.军事部门
C.工商部门
D.教育部门
Answer:D

527. 打开WINDOWS 中的“任务栏　属性”对话框的正确方法是(      )
A.将鼠标移至“任务栏”无按键处，击右键，出现快捷菜单，单击其中“属性”
B.将鼠标移至“任务栏”无按键处，击左键，出现快捷菜单，单击其中“属性”
C.双击“任务栏”无按键处
D.单击“任务栏”无按键处
Answer:A

528. 打开WORD文档一般是指（     ）。
A.把文档的内容从内存中读入并在屏幕上显示出来 
B.把文档的内容从磁盘上调入内存并在屏幕上显示出来
C.为指定的文档开设一个新的空白文档窗口
D.显示并打印指定的文档内容
Answer:B

530. 单击WORD主窗口标题栏右边显示的"最小化"按钮后(      ) 。
A.WORD的窗口被关闭
B.WORD的窗口最小化为任务栏上一按钮
C.WORD的窗口关闭，变成窗口图标关闭按钮
D.被打开的文档窗口关闭
Answer:B

531. 单击浏览器中工具栏上的“HOME”则（     ）。
A.直接连接微软的主页
B.直接连接Netscape的主页
C.用户定义的主页上
D.返回到上一次连接的主页
Answer:C

534. Excel的单元格键入数据或公式后，如果单击按钮“√”，则活动单元格会(      )
A.保持不变
B.向下移动一格
C.向上移动一格
D.向右移动一格
Answer:A

535. Excel的单元格键入数据或公式后，如果单击按钮“√”，则相当于按(      )键。
A.Del
B.Esc
C.Enter
D.Shift
Answer:C

537. Word的当前活动窗口是文档d1．doc的窗口，单击该窗口的"最小化"按扭后(      )
A.不显示d1．doc文档内容，但d1．doc文档并未关闭
B.该窗口和d1．doc文档都被关闭
C.d1．doc文档未关闭，且继续显示其内容
D.关闭了d1．doc文档但该窗口并未关闭
Answer:A

540. 当用户输入数据时，Excel应用程序窗口最下面的状态行显示(      )
A.输入
B.指针
C.编辑
D.检查拼写
Answer:A

546. 电子信函 (电子邮件) 的特点之一是(      )。
A.比邮政信函, 电报, 电话, 传真都更快
B.在通信双方的计算机之间建立起直接的通信线路后即可快速传递数字信息
C.采用存储一转发方式在网络上逐步传递数据信息, 不像电话那样直接,即时,但费用低廉
D.在通信双方的计算机都开机工作的情况下即可快速传递数字信息
Answer:C

555. 调制解调器（Modem）的功能是实现(      )。
A.数字信号的编码
B.数字信号的整形
C.模拟信号的放大
D.模拟信号与数字信号的转换
Answer:D

559. 对WINDOWS应用程序窗口快速重新排列[平铺或层叠]的方法是: （     ）。
A.可通过工具栏按钮实现
B.可通过任务栏快捷菜单实现  
C.可用鼠标调整和拖动窗口实现
D.可通过[开始]菜单下的[设置]命令实现
Answer:B

560. Excel2003中对工作表中各单元格的数据格式化时，如果使用“格式”菜单中的“单元格”命令，将出现“单元格格式”对话框，它有数字、对齐、字体、…等(      )个标签。
A.5
B.6
C.7
D.8
Answer:B

561. 对某张幻灯片进行了隐藏设置后，则(      )
A.幻灯片视图窗格中，该张幻灯片被隐藏了
B.在大纲视图窗格中，该张幻灯片被隐藏了
C.在幻灯片浏览视图窗状态下，该张幻灯片被隐藏了
D.在幻灯片演示状态下，该张幻灯片被隐藏了
Answer:D

564. 对整个幻灯片进行复制粘贴的功能，能在(      )状态下实现。
A.大纲视图窗格
B.幻灯片浏览视图
C.大纲视图窗格和幻灯片浏览视图
D.幻灯片视图窗格、大纲视图窗格和幻灯片浏览窗格
Answer:D

568. Word 2010中改变字体的正确操作是（     ）。
A.选择要改变字体的文字，在"编辑"菜单中选择"字体"，再选择相应的要求字体。
B.选择要改变字体的文字，在"工具"菜单中选择"字体"，再选择相应的要求字体。
C.选择要改变字体的文字，在"开始"菜单中选择"字体"，再选择相应的要求字体。
D.选择要改变字体的文字，在"视图"菜单中选择"字体"，再选择相应的要求字体。
Answer:C

569. 个人或企业不能直接接入Internet，只能通过(      )来接入Internet。
A.ICP
B.ISP
C.ASP
D.IAP
Answer:B

571. Excel工作表中，将单元格上一步输入确认的公式消掉的操作(      )用常用工具栏的“撤销”按钮撤销。
A.不一定可以
B.不可以
C.可以
D.出错
Answer:C

572. Excel工作表中，区域是指连续的单元格，一般用(      )标记。
A.单元格:单元格
B.行标:列标
C.左上角单元格名:右下角单元格名
D.左单元格名:右单元格名
Answer:C

573. Excel工作表中，如果双击输入有公式的单元格或先选择该单元格再按F2键，则单元格显示(      )
A.公式
B.公式的结果
C.公式和结果
D.空白
Answer:A

574. Excel工作表中，如果选择了输入有公式的单元格，则编辑栏显示(      )
A.公式
B.公式的结果
C.公式和结果
D.空白
Answer:A

575. Excel工作表中，如果选择了输入有公式的单元格，则单元格显示(      )
A.公式
B.公式的结果
C.公式和结果
D.空白
Answer:B

576. Excel工作表中创建图表时，若选定的区域有文字，则文字一般作为(      )
A.图表中图的数据
B.图表中行或列的坐标
C.说明图表中数据的含义
D.图表的标题
Answer:C

577. 关于Word 中的多文档窗口操作，以下叙述中错误的是（     ）
A.文档窗口可以拆分为两个文档窗口
B.多个文档编辑工作结束后，只能一个一个地存盘或关闭文档窗口
C.允许同时打开多个文档进行编辑，每个文档有一个文档窗口
D.多文档窗口间的内容可以进行前切、粘贴和复制等操作
Answer:B

578. 关于Word，下面说法错误的是（     ）。
A.既可以编辑文本内容，也可以编辑表格
B.可以利用Word制作网页
C.可以在Word中直接将所编辑的文档通过电子邮件发送给接收者
D.Word不能编辑数学公式
Answer:D

579. 关于WORD的文件操作，正确的是（     ）。
A.WORD文档缺省的扩展名是 .XLS   
B.在“文件”菜单的底部所显示的文件是正在使用的文件名
C.在“文件”菜单中选择“另存为”命令后，原文件依旧存在
D.在“文件”菜单中选择“关闭”命令后将关闭所有打开的WORD文档
Answer:C

580. 关于磁盘格式化的叙述，正确的是(      )
A.只能对新盘做格式化，不能对旧盘做格式化
B.新盘必须做格式化后才能使用，对旧盘做格式化将抹去盘上原有的内容
C.做了格式化后的磁盘，就能在任何计算机系统上使用
D.新盘不做格式化照样可以使用，但做格式化可使磁盘容量增大
Answer:B

581. 关于幻灯片母版，以下说法中错误的是(      )
A.可以通过鼠标操作在各类母版之间直接切换
B.单击幻灯片视图状态切换按钮，可以出现五种不同的母版
C.在母版中定义了标题字体的格式后，在幻灯片中还可以修改
D.在母版中插入的图片对象，每张幻灯片中都可以看到
Answer:B

582. 关于计算机总线的说明不正确的是（     ）。
A.计算机的五大部件通过总线连接形成一个整体
B.总线是计算机各个部件之间进行信息传递的一组公共通道
C.根据总线中流动的信息不同分为地址总线、数据总线、控制总线
D.数据总线是单向的，地址总线是双向的
Answer:D

583. PowerPoint中关于排练计时，以下的说法中正确的是(      )
A.必须通过“排练计时”命令，设定演示时幻灯片的播放时间长短
B.可以设定演示文稿中的部分幻灯片具有定时播放效果
C.只能通过排练计时来修改设置好的自动演示时间
D.可以通过“设置放映方式”对话框来更改自动演示时间
Answer:B

584. 关于网络协议，下列（     ）选项是正确的。
A.是网民们签订的合同
B.协议，简单的说就是为了网络信息传递，共同遵守的约定
C.TCP/IP协议只能用于Internet，不能用于局域网
D.拔号网络对应的协议是IPX/SPX
Answer:B

585. 和通信网络相比，计算机网络最本质的功能是（     ）。
A.数据通信
B.资源共享
C.提高计算机的可靠性和可用性 
D.分布式处理
Answer:B

613. 进入Word2010后，打开了一个已有文档w1.doc，又进行了"新建"操作，则(      )
A.w1.doc被关闭
B.w1.doc和新建文档均处于打开状态
C."新建"操作失败
D.新建文档被打开但w1.doc被关闭
Answer:B

616. 具有多媒体功能的微型计算机系统，通常都配有CD—ROM，这是一种(      )
A.只读存储器
B.只读大容量软盘
C.只读硬盘存储器
D.只读光盘存储器
Answer:D

618. 可将各种数据转换为计算机能处理的形式并输送到计算机中的设备统称为(      )
A.输入设备
B.输出设备
C.输入/输出设备
D.存储设备
Answer:A

626. 默认的情况下，Excel 自定义单元格格式使用的是“G/通用格式”，公式以(      )显示。
A.“=公式”方式
B.表达式方式
C.值方式
D.全0或全空格
Answer:C

627. 默认的情况下，Excel 自定义单元格格式使用的是“G/通用格式”，文本数据(      )
A.左对齐
B.右对齐
C.居中
D.空一格左对齐
Answer:A

628. 默认情况下，Excel中工作簿文档窗口的标题为Book1，其中一个工作簿中有3个工作表，当前工作表为(      )
A.工作表
B.工作表1
C.Sheet
D.Sheet1
Answer:D

631. 某单元格数值格式设置为“#,##0.00”，其含义是(      )
A.整数4位，保留2位小数
B.整数4位，小数2位
C.整数4位，千位加分节符，保留2位小数
D.整数1位，小数2位
Answer:C

633. 某一文字对象设置了超级链接后，不正确的说法是(      )
A.在演示该页幻灯片时，当鼠标指针移到文字对象上会变成“手”形
B.在幻灯片视图窗格中，当鼠标指针移到文字对象上会变成“手”形
C.该文字对象的颜色会以默认的配色方案显示
D.可以改变文字的超级链接颜色
Answer:B

634. 目前，一台计算机要连入Internet，必须安装的硬件是(      )。
A.调制解调器或网卡
B.网络操作系统
C.网络查询工具
D.WWW浏览器
Answer:A

635. 目前计算机应用领域可大致分为三个方面，指出下列正确答案（     ）。
A.CAI、专家系统、人工智能  
B.工程设计、CAI、文字处理
C.实时控制、科学计算、数据处理
D.数据分析、人工智能、计算机网络
Answer:C

636. 目前使用的防病毒软件作用是(      )
A.查出并清除任何病毒
B.查出已知名的病毒、清除部分病毒
C.查出任何已感染的病毒
D.清除任何已感染的病毒
Answer:B

647. 如果Excel的B2、B3、B4、B5单元格的内容分别为4、2、5、=B2*B3-B4，则B2、B3、B4、B5单元格实际显示的内容分别是(      )
A.4、2、5、2
B.2、3、4、5
C.5、4、3、2
D.4、2、5、3
Answer:D

648. 如果Excel的单元格D2的值为6，则函数=IF(D2>8, D2/2, D2*2)的结果为(      )
A.3
B.6
C.8
D.12
Answer:D

650. 如果对单元格使用了公式而引用单元格数据发生变化时，Excel能自动对相关的公式重新进行计算，借以保证数据的(      )
A.可靠性
B.相关性
C.保密性
D.一致性
Answer:D

652. 如果想要连接到一个WWW站点，应当以(      )开头来书写统一资源定位器。
A.shttp://
B.http:s//
C.http://
D.HTTPS://
Answer:C

653. 如果选择的打印页码为4－10，16，20，则表示打印的是(      )
A.第4页，第10页，第16页，第20页
B.第4页至第10页，第16页至第20页
C.第4页至第10页，第16页，第20页
D.第4页，第10页，第16页至第20页
Answer:C

654. 如果要改变Word文档字间距，可以(      )
A.在“编辑”菜单中选择“段落”命令
B.在“格式”菜单中选择“段落” 命令
C.在“视图”菜单中选择“字体” 命令
D.右击选定的文本，在弹出的快捷菜单中选择“字体” 命令
Answer:D

655. 如果要将电子邮件发送给两个人，可在收件人处填写其中一人的邮件地址，在(      )处填写另一个人的邮件地址。
A.发件人
B.收件人
C. 抄送
D.主题
Answer:C

656. 如果要输入符号“☆”，应执行（     ）操作
A.选择“格式”菜单中的“字体”对话框中的“符号”标签
B.选择“插入”菜单中的“符号”对话框中的“符号”标签
C.选择“格式”菜单中的“段落”对话框中的“符号”标签
D.选择“编辑”菜单中的“复制”对话框中的“符号”标签
Answer:B

657. 如果要用Outlook Express收发邮件，首先要创建自己的电子邮件(      )
A.帐号
B.页面
C.站点
D.软件
Answer:A

658. 如果要在新窗口中打开某个超链接，可以用鼠标右键单击该超链接，然后在弹出的快捷菜单中选择(      )命令。
A.打开
B.目标另存为
C.打印链接
D.在新窗口中打开
Answer:D

659. 如果在Excel表格的A1、B1和C1三个单元格分别输入数据1、2和3，再选择单元格D4，然后单击常用工具栏中的按钮“∑”，则在单元格D1显示(      )
A.=SUM(A1:C1)
B.=TOTAL(A1:C1)
C.=AVERAGE(A1:C1)
D.=COUNT(A1:C1)
Answer:A

660. 如果在单元格输入数据“=22”，Excel 将把它识别为(      )数据。
A.文本型
B.数值型
C.日期时间型
D.公式
Answer:D

661. 如果在单元格输入数据“12,345.67”，Excel将把它识别为(      )数据。
A.文本型
B.数值型
C.日期时间型
D.公式
Answer:B

662. 如果在单元格输入数据“2002-3-15”，Excel将把它识别为(      )数据。
A.文本型
B.数值型
C.日期时间型
D.公式
Answer:C

663. 如果在工作簿中既有一般工作表又有图表，当执行“文件”菜单的“保存”命令时，Excel将(      )
A.只保存其中的工作表
B.只保存其中的图表
C.把一般工作表和图表保存到一个文件中
D.把一般工作表和图表分别保存到两个文件中
Answer:C

666. Word2010中若要在打印文档之前预览,应使用的命令是(      )
A.[格式]菜单中的[段落]命令
B.[视图]菜单中的[文档结构]命令
C.[常用]工具栏中的"打印"图标
D.[文件]菜单中的[打印]命令
Answer:D

667. 若一台计算机的字长为4个字节，这意味着它（     ）。
A.能处理的数值最大为4位十进制数9999
B.能处理的字符串最多位4个英文字母组成
C.在CPU中作为一个整体加以传送处理的代码为32位
D.在CPU中运行的结果最大位2的32次方
Answer:C

668. 上传和下载文件在Dreamweaver MX可以通过（   ）来实现。
A. 预览窗口
B.站点管理窗口
C.行为控制面版
D.编辑窗口
Answer:B

671. 申请免费电子邮箱需要（     ）_进行申请。
A.拿单位介绍信和身份证到民政部门申请
B.连入因特网、进入提供免费邮箱的网站
C.拿单位介绍信和身份证到邮电局申请
D.由二个有电子邮箱的朋友介绍、上网后申请
Answer:B

674. 使用Cache可以提高计算机运行速度，这是因为（     ）。 
A.Cache增大了内存的容量　　
B. Cache扩大了硬盘的容量 
C. Cache缩短了CPU的等待时间
D.Cache可以存放程序和数据 
Answer:C

679. 使用什么命令可使本来放在下层的图，移置于上层(      )
A.[绘图]下拉菜单中的[组合]命令
B.[绘图]下拉菜单中的[微移]命令
C.[绘图]下拉菜单中的[叠放次序]命令
D.[绘图]下拉菜单中的[编辑顶点]命令
Answer:C

689. 通常把计算机网络定义为（     ）。  
A.以共享资源为目标的计算机系统，称为计算机网络
B.能按网络协议实现通信的计算机系统，称为计算机网络  
C.把分布在不同地点的多台计算机互联起来构成的计算机系统，称为计算机网络    
D.把分布在不同地点的多台计算机在物理上实现互联，按照网络协议实现相互间的通信，共享硬件、软件和数据资源为目标的计算机系统，称为计算机网络。
Answer:D

691. 通过（　），可以对一个网页的名称、网页背景、网页链接文字属性、网页边界等进行设置。
A.站点管理窗口
B.对象面版
C.页面属性窗口
D.属性面版
Answer:C

692. 通过（　）旁边的颜色按钮，可以选取一种颜色作为链接文字在鼠标按下时的颜色。
A.活动链接
B.链接
C.访问过的链接
D.文本
Answer:A

695. 微处理器处理的数据基本单位为字。一个字的长度通常是（     ）。
A.16个二进制位 
B.32个二进制位
C.64个二进制位
D.与微处理器芯片的型号有关
Answer:D

696. 微机唯一能够直接识别和处理的语言是（     ）。 
A.汇编语言　
B.高级语言　
C.甚高级语言　
D.机器语言 
Answer:D

697. 为了保证全网的正确通信，Internet为联网的每个网络和每台主机都分配了唯一的地址，该地址由32位二进制数组成，并每隔8位用小数点分隔，将它称为(      )。
A.TCP地址
B.IP地址
C.WWW服务器地址
D.WWW客户机地址
Answer:B

698. 为了获取Windows的帮助信息, 可以在需要帮助的时候按(      )键。
A.F1
B.F2
C.F3
D.F4
Answer:A

699. 为了正常退出WINDOWS，用户的正确操作是(      )
A.关掉供给计算机的电源
B.选择系统菜单中的“关闭系统”并进行人机对话
C.在没有任何程序正在执行的情况下关掉计算机的电源
D.按ALT-CTRL-DEL键
Answer:B

700. 希望在PowerPoint2003编辑幻灯片内容时，其大小与窗口大小相适应，应选择(      )
A.“文件”菜单中的“页面设置”命令
B.“窗口”菜单中的“缩至一页”命令
C.工具栏上“显示比例”下拉列表中的“100%”
D.工具栏上“显示比例”下拉列表中的“最佳大小”
Answer:D

701. 下列说法中，只有(      )是正确的。
A.ROM是只读存储器，其中的内容只能读一次，下次再读就读不出来了
B.硬盘通常安装在主机箱内，所以硬盘属于内存
C.CPU不能直接与外存打交道
D.任何存储器都有记忆能力，即其中的信息不会丢失
Answer:C

702. 下列叙述中，正确的是(      )
A.操作系统是主机与外设之间的接口
B.操作系统是软件与硬件的接口
C.操作系统是源程序和目标程序的接口
D.操作系统是用户与计算机之间的接口
Answer:D

703. 下列叙述中，正确的是(      )
A.所有微机上都可以使用的软件称为应用软件
B.操作系统是用户与计算机之间的接口
C.一个完整的计算机系统是由主机和输入输出设备组成的
D.磁盘驱动器是存储器
Answer:B

704. 下列有关启动Word 的错误方法是(      )。
A.执行“开始”菜单的“程序”中的“Microsoft Word”
B.在桌面中Microsoft Word 的快捷方式图标上双击鼠标左键
C.执行“开始”菜单中的“运行”命令，然后在对话框中输入Word 的路径
D.在任意一个Word 文件的图标上双击鼠标右键
Answer:D

705. 下列有关因特网的叙述，(      )的说法是错误的。
A.因特网是国际计算机互联网
B.因特网是计算机网络的网络
C.因特网上提供了多种信息网络系统
D.万维网就是因特网
Answer:D

706. 下列有关因特网历史的叙述中，(      )是错误的。
A.因特网诞生于是1969年
B.因特网最早的名字叫阿帕网
C.因特网由美国国防部资助并建立在军事部门
D.因特网由美国国防部资助但建立在4所大学和研究所
Answer:C

707. 下面对中文Word 的特点描述正确的是（     ）。
A.一定要通过使用“打印预览”才能看到打印出来的效果
B.不能进行图文混排
C.所见即所得
D.无法检查常见的英文拼写及语法错误
Answer:C

708. 下面关于ROM的说法中，不正确的是（     ）。 
A.CPU不能向ROM随机写入数据 
B.ROM中的内容在断电后不会消失 
C.ROM是只读存储器的英文缩写 
D.ROM是只读的，所以它不是内存而是外存 
Answer:D

709. 下面关于Windows 窗口的描述中,(      )是不正确的。
A.Windows环境下的窗口中都具有标题栏
B.在Windows中启动一个应用程序, 就打开一个窗口
C.在应用程序窗口中出现的其它窗口, 称为文档窗口
D.既可移动位置，又可改变大小
Answer:C

710. 下面关于快捷菜单的描述中,(      )不是正确的。
A.快捷菜单可以显示出与某一对象相关的命令菜单
B.选定需要操作的对象, 单击左键, 屏幕上就会弹出快捷菜单
C.选定需要操作的对象, 单击右键, 屏幕上就会弹出快捷菜单
D.按Esc 键或单击桌面或窗口上的任一空白区域,都可以退出快捷菜单
Answer:B

711. 下面关于显示器的叙述，正确的是(      )
A.显示器是输入设备
B.显示器是输出设备
C.显示器是输入/输出设备
D.显示器是存储设备
Answer:B

712. 下面是有关计算机病毒的说法，其中（     ）不正确
A.计算机病毒有引导型病毒、文件型病毒、复合型病毒等
B.计算机病毒中也有良性病毒 
C.计算机病毒实际上是一种计算机程序 
D.计算机病毒是由于程序的错误编制而产生的
Answer:D

713. 下面说法中正确的是(      )
A.一个完整的计算机系统是由微处理器、存储器和输入/输出设备组成
B.计算机区别于其他计算工具的最主要特点是能存储程序和数据
C.电源关闭后，ROM中的信息会丢失
D.16位字长计算机能处理的最大数是16位十进制数
Answer:B

714. 下述叙述正确的是（     ）。 
A.裸机配置应用软件是可运行的 
B.裸机的第一次扩充要装数据库管理系统 
C.硬件配置要尽量满足机器的可扩充性 
D.系统软件好坏决定计算机性能
Answer:C

715. 下述叙述正确的是（     ）。 
A.硬件系统不可用软件代替 
B.软件不可用硬件代替 
C.计算机性能完全取决于CPU 
D.软件和硬件的界线不是绝对的，有时功能是等效的 
Answer:D

716. 要对一个存放在硬盘里的文档进行编辑，用户正确操作方法是（     ）。
A.选择"文件"菜单 / 单击"新建"，再在"新建"文件对话框中选择该文档
B.选择"文件"菜单 / 单击"打开"，再在"打开"文件对话框中选择该文档
C.选择"编辑"菜单 / 单击"查找"，再在"查找"文件对话框中选择该文档
D.选择"编辑"菜单 / 单击"定位"，再在"定位"文件对话框中选择该文档
Answer:B

717. 要将一个已编辑好的文档保存到当前目录外的另一指定目录中，正确操作方法是（     ）。
A.选择"文件"菜单 / 单击"保存"，让系统自动保存
B.选择"文件"菜单 / 单击"另存为"，再在"另存为"文件对话框中选择目录保存
C.选择"文件"菜单 / 单击"退出"，让系统自动保存
D.选择"文件"菜单 / 单击"关闭"，让系统自动保存
Answer:B

718. 一般操作系统的主要功能是（     ）。 
A.对汇编语言、高级语言和甚高级语言进行编译　　
B.管理用各种语言编写的源程序 
C.管理数据库文件 
D.控制和管理计算机系统软、硬件资源 
Answer:D

719. 一台微型计算机的字长为4个字节，它表示（     ）。 
A.能处理的字符串最多为4个ASCⅡ码字符 
B.能处理的数值最大为4位十进制数9999 
C.在CPU中运算的结果为8的32次方 
D.在CPU中作为一个整体加以传送处理的二进制代码为32位 
Answer:D

720. 已知接入Internet网的计算机用户名为Xinhua，而连接的服务商主机名为public.tpt.fj.cn，相应的E-mail地址应为(      )。
A.Xinhua@public.tpt.fj.cn
B.Xinhua.public.tpt.fj.cn
C.Xinhua.publi@tpt.fj.cn
D.Public.tpt.fj.cn@Xinhu
Answer:A

721. 以下不能用来更改幻灯片层次小标题的切换方式的是　(      )
A.幻灯片浏览视图工具栏
B.“幻灯片放映”菜单中的“预设动画”命令
C.“自定义动画”对话框
D.“幻灯片切换”对话框
Answer:D

722. 以下关于新建文件的说法中，正确的是(      )
A.单击工具栏中的“新建”按钮与使用文件菜单中“新建”命令是一样的
B.单击工具栏中的“新建”按钮，可页面布局，再出现新文档窗口
C.单击工具栏中的“新建”按钮，任务窗口直接显示“新建演示文稿”状态
D.使用“文件”菜单中的“新建”命令，任务窗口直接显示“新建演示文稿”状态
Answer:D

723. 以下关于状态栏的说法中，错误的是(      )
A.状态栏总是位于窗口的底部，一般分为左、中、右
B.在幻灯片视图中，通过状态栏可以知道当前幻灯片在整个演示文稿中属于第几张
C.通过状态栏可以知道演示文稿所用的模版
D.状态栏中的拼写检查图标在没有发现错误字显示勾，在有错别字时显示叉
Answer:D

724. 以下四项描述中有一个不是Windows 的功能特点, 它是(      )
A.一切操作都通过图形用户界面, 不能执行DOS 命令
B.可以用鼠标操作来代替许多繁琐的键盘操作
C.提供了多任务环境
D.不再依赖DOS,因而也就突破了DOS 只能直接管理640KB 内存的限制
Answer:A

725. 以下外设中，既可作为输入设备又可作为输出设备的是(      )
A.键盘
B.显示器
C.打印机
D.磁盘驱动器
Answer:D

726. 因特网可以看作是有史以来第一个（     ）的图书馆和资料库，为人们提供了巨大的，不断增长的信息资源和服务资源。
A.由我国各大图书馆以及省、市级科技情报所组成
B.由美国政府、科学院、大学、图书馆和大公司组成
C.由世界各国的政府、科研机构、大学、企业、大公司、大图书馆和情报所组成
D.由美国IBM公司、微软公司以及美国电信局组成
Answer:C

727. 用Dreamweaver MX来制作网站电子相册，需要用到（    ）软件对图片进行优化处理。
A.Fireworks MX
B.Flash
C.Photoshop
D.Freehand
Answer:A

728. 用户要想在网上查询WWW信息，必须安装并运行一个被称为(      )的软件。
A.HTTP
B.YAHOO
C.浏览器
D.万维网
Answer:C

729. 用户在 WORD中编辑某文档时，突然被要求创建一新的文档进行编辑。这时，该用户正确操作方法是（     ）。
A.选择"文件"菜单 / 单击"打开"
B.选择"文件"菜单 / 单击"新建"
C.选择"插入"菜单 / 单击"文件"
D.选择"插入"菜单 / 单击"对象"
Answer:B

730. 用户在Word编辑文档时，选择某一段文字后，把鼠标指针置于选中文本的任一位置，按Ctrl 键并按鼠标左键不放，拖到另一位置上才放开鼠标。那么，该用户刚才的操作是（     ）。
A.移动文本
B.复制文本 
C.替换文本
D.删除文本
Answer:B

731. 有关格式刷正确说法是（     ）。
A.格式刷可以用来复制字符格式和段落格式
B.将选定格式复制到不同位置的方法是单击“格式刷”按钮　
C.双击格式刷只能将选定格式复制到一个位置
D.“格式刷”按钮无任何作用
Answer:A

732. 语言处理程序的发展经历了（     ）三个发展阶段。 
A.机器语言、BASIC语言和 C语言 
B.二进制代码语言、机器语言和FORTRAN语言 
C.机器语言、汇编语言和高级语言 
D.机器语言、汇编语言和C++语言 
Answer:C

733. 在 Windows 中有两个管理系统资源的程序组，它们是（     ）。 
A.“我的电脑”和“控制面板”
B.“资源管理器”和“控制面板” 
C.“我的电脑”和“资源管理器”  
D.“控制面板”和“开始”菜单 
Answer:C

734. 在 WINDOWS环境下的一般情况下，不能执行一个应用程序的操作是(      )
A.用鼠标单击“任务栏”中的图标按钮
B.用鼠标单击“系统菜单”中的“程序”项，然后在其子菜单中单击指定的应用程序
C.用鼠标单击“系统菜单”中的“运行”项，在弹出的对话框中指定相应的可运行程序文件全名（包括路径），然后单击“确定”按钮
D.打开“资源管理器”窗口，在其中找到相应的可执行程序文件，双击文件名左边的小图标。
Answer:A

735. 在 WINDOWS环境中，每个窗口最上面有一个“标题栏”，把鼠标光标指向该处，然后“拖放”，则可以(      )
A.变动该窗口上边缘，从而改变窗口大小
B.移动该窗口
C.放大该窗口
D.缩小该窗口
Answer:B

736. 在 WINDOWS环境中，鼠标是重要的输入工具，而键盘(      )
A.配合鼠标起辅助作用（如输入字符）
B.　 无法起作用
C.仅能在菜单操作中运用，不能在窗口中操作
D.也能完成几乎所有操作
Answer:D

737. 在 WINDOWS环境中，鼠标主要的三种操作方式是：单击、双击和(      )
A.连续交替按下左右键
B.　按键拖放
C.与键盘击键配合使用
D.连击
Answer:B

738. 在 WINDOWS环境中的通常情况下，鼠标在屏幕上产生的标记符号变为一个“沙漏”状时，表明(      )
A.WINDOWS 2000执行的程序出错，中止其执行
B.WINDOWS 2000正在执行某一处理任务，请用户稍等
C.提示用户注意某个事项，并不影响计算机继续工作
D.等待用户键入 Y或 N，以便继续工作
Answer:B

739. 在“自定义动画”的设置中，(      )是正确的。
A.只能用鼠标来控制，不能用时间来设置控制
B.只能用时间来控制，不能用鼠标来设置控制
C.既能用鼠标来设置控制，也能用时间设置控制
D.鼠标和时间都不能设置控制
Answer:C

740. 在Access数据库系统中，查询操作是指（     ）。
A.按照用户指定的条件从数据库中读取数据
B.检查数据库中所有记录的数据是否有错误
C.计算数据库中符合指定条件的记录数
D.统计数据库中的有错误的记录个数
Answer:A

745. 在Word的页面视图方式下，在屏幕上看到的与打印出来的文稿（文字、图片、页眉、页脚等）布局格式（     ）。
A.不相同   
B.完全相同
C.文字格式相同  
D.图形位置相同
Answer:B

746. 在Word文档中，把光标移动到文件尾部的快捷键是（     ）。
A.[Ctr1]+[End] 
B.[Ctr1]+[PageDown]  
C.[Ctrl]+[Home]
D.[Ctrl]+[PageUp]
Answer:A

748. 在Word中，"剪切"命令是（     ）。 
A.将选择的文本移入剪切板
B. 将选择的文本复制到剪切板
C.将剪切板中的文本粘贴到文本的指定位置
D.仅将文本删除
Answer:A

752. 在Word中，可以显示水平标尺的两种视图模式是(      ) 。
A.普通模式和页面模式
B.普通模式和大纲模式
C.页面模式和大纲模式
D.大纲模式和Web版式
Answer:A

754. 在Word中，为了选择一个完整的行，用户应把鼠标指针移到行左侧的选定栏,出现斜向箭头后，(      )
A.单击鼠标的左键
B.双击鼠标的左键
C.三击鼠标的左键
D.单击鼠标的右键
Answer:A

758. 在Word中，移动或复制文本的操作第一步是（     ）。
A.将插入点移动到新位置
B. 按"剪切"按钮或按"复制"按钮  
C. 选择被移动或复制的文本
D. 按"粘贴"按钮
Answer:C

759. 在Word中，以下说法正确的是(      )
A.Word 中可将文本转化为表,但表不能转成文本
B.Word 中可将表转化为文本,但文本不能转成表
C.Word 中文字和表不能互相转化
D.Word 中文字和表可以互相转化
Answer:D

760. 在Word中，用鼠标拖拽方式进行复制和移动操作时，它们的区别是（     ）。
A.移动时直接拖拽，复制时需要按住Ctrl键 
B.移动时直接拖拽，复制时需要按住shift键
C.复制时直接拖拽，移动时需要按住Ctrl键 
D.复制时直接拖拽，移动时需要按住shift键
Answer:A

764. 在WWW服务中，用户的信息检索可以从一台WEB服务器自动搜索到另一台WEB服务器，所用的技术是(      )
A.HTML
B.HYPERLINK
C.HYPERTEXT
D.HYPERMEDIA
Answer:B

766. 在编辑文章时，要将第五段移到第二段前，可先选中第五段文字，然后(      )。
A.击[剪切]按钮，再把插入点移到第二段开头，击[粘贴]按钮
B.击[粘贴]按钮，再把插入点移到第二段开头，击[剪切]按钮
C.把插入点移到第二段开头，击[剪切]按钮，再击[粘贴]按钮
D.击[复制]按钮，再把插入点移到第二段开头，击[粘贴]按钮
Answer:A

767. 在表示同一工作簿内的不同单元格时，工作表名与单元格之间应使用(      )号连接。
A.(
B.;
C.!
D.|
Answer:C

772. 在当前演示文稿中要删除一张幻灯片，采用(      )方式是错误的。
A.在幻灯片视图，选择要删除的幻灯片，单击“文件|删除幻灯片”命令
B.在幻灯片浏览视图，选中要删除的幻灯片，按Del键
C.在大纲视图，选中要删除的幻灯片，按Del键
D.在幻灯片视图，选择要删除的幻灯片，单击“编辑|剪切”命令
Answer:D

774. 在电子邮件中，声音与图象文件一般不与邮件正文内容一同显示出来，而是通过(      )来发送。
A.标题
B.发件人
C.正文
D.附件
Answer:D

777. 在发送新邮件时，除了发件人之外，只有(      )是必须要填写的。
A.主题
B.附件
C.收件人地址
D.抄送
Answer:C

778. 在工作表Sheet1中，若A1为“20”，B1为“40”，A2为“15”，B2为“30”，在C1输入公式“=A1+B1”，将公式从C1复制到C2，再将公式复制到D2，则D2的值为(      )
A.35
B.45
C.75
D.90
Answer:C

780. 在幻灯片的“动作设置”功能中不可通过(      )来触发多媒体对象的演示。
A.单击鼠标
B.移动鼠标
C.双击鼠标
D.单击鼠标和移动鼠标
Answer:C

786. 在幻灯片中，若将已有的一幅图片放置层次标题的背后，则正确的操作方法是：选中“图片”对象，单击“叠放次序”命令中(      )
A.置于顶
B.置于底层
C.置于文字上方
D.置于文字下方
Answer:B

787. 在计算机工作过程中，将外存的信息传送到内存中的过程称之为(      )
A.写盘
B.拷贝
C.读盘
D.输出
Answer:C

794. 在计算机网络中，数据资源共享指的是（     ）。  
A.各种文件数据的共享
B.各种应用程序数据的共享  
C.各种数据文件和数据库的共享 
D.各种表格文件和数据库文件的共享 
Answer:C

803. 在美化演示文稿版面时，以下不正确的说法是(      )
A.套用模板后将使整套演示文稿有统一的风格
B.可以对某张幻灯片的背景进行设置
C.可以对某张幻灯片修改配色方案
D.无论是套用模版、修改配色方案、设置背景，都只能使各张幻灯片风格统一
Answer:D

805. 在内存中，每个基本单位都被赋予一个唯一的序号，这个序号称之为（     ）。 
A.字节　
B.编号　　
C.地址　
D. 容量 
Answer:C

807. 在缺省情况下，Excel的窗口包含(      )
A.标题栏、工具栏、标尺
B.菜单栏、工具栏、标尺
C.编辑栏、标题栏、菜单栏
D.菜单栏、状态区、标尺
Answer:C

809. 在实际应用的网络中，网络系统资源及安全性管理相对集中在一种多用户计算机上，这种机器称为（     ）。
A.工作站
B.终端机
C.个人机
D.服务器
Answer:D

811. 在使用Word 2003编辑文件A.DOC时，为了将软盘上的B.DOC的文章直接加到它的后面，操作是(      )
A.使用“插入”菜单中的“文件”命令
B.使用“插入”菜单中的“对象”
C.使用“文件”菜单中的“打开”命令
D.使用“插入”菜单中的“交叉引用”
Answer:A

812. 在使用Word进行文字编辑时，下面的叙述中（     ）是错误的。
A. Word可将正在编辑的文档另存为一个纯文本（TXT）文件
B.使用“文件”菜单中的“打开”（OPEN）命令可以打开一个已存在的Word文档
C.打印预览文档时，打印机必须是已经开启的
D.Word允许同时打开多个文档
Answer:C

813. 在使用Word文本编辑软件时，插入点位置是很重要的，因为文字的增删都将在此处进行。现在要删除一个字，当插入点在该字的前面时，应该按(      )键。
A.退格键
B.删除键
C.空格键
D.回车键
Answer:B

814. 在使用Word文本编辑软件时，可在标尺上直接进行的是(      )操作。
A.嵌入图片
B.对文章分栏
C.段落首行缩进
D.建立表格
Answer:C

815. 在使用Word文本编辑软件时，为了把不相邻两段的文字互换位置，最少用（     ）次"剪切＋粘贴"操作。
A.1
B.2
C.3
D.4
Answer:B

818. 在使用Word文本编辑软件时，要迅速将插入点定位到第一个"计算机"一词，可使用查找和替换对话框(      )
A.替换
B.设备
C.查找
D.定位
Answer:C

819. 在输入文本时，如果当前行没有足够的空间容纳正在输入的文字，那么，当输到行尾时，应该（     ）。
A.按回车键，继续输入
B.将鼠标移到下一行单击鼠标左键，继续输入
C.将鼠标移到下一行双击鼠标左键，继续输入
D.继续输入
Answer:D

820. 在图片中设置超链接的说法中正确的是(   )
A.图片上不能设置超连接
B.一个图片上只能设置一个超连接
C.鼠标移动到带超连接的图片上仍然显示箭头形状
D.一个图片上能设置多个超连接
Answer:B

821. 在网页的空白处点击鼠标右键，在弹出的快捷菜单中选择“页面属性”或按（　　）快捷键打开“页面属性”窗口。
A.CTRL+J
B. CTRL+T
C.CTRL+L
D.ALT+J
Answer:A

828. 在下列操作中，（     ）不能在Word2003中生成表格。
A.使用绘图工具
B.执行"表格→插入表格"命令
C.单击常用工具栏中的"插入表格"按钮
D.选择某部分按规则生成的文本，执行"表格→将文本转换成表"格命令
Answer:A

830. 在下列描述中, 不能打开Windows“资源管理器”的操作是(      )
A.在“开始”菜单的“程序”选项菜单中选择它
B.右键单击“开始”, 在弹出的快捷菜单中选择它
C.把鼠标放在“我的电脑“图标上，右击后选择它
D.在“开始”菜单的“文档”选项菜单中选择任意一个文档后用右键单击
Answer:D

832. 在下面的描述中，正确的是(      )。　　
A.外存中的信息可直接被CPU处理　　
B.键盘是输入设备，显示器是输出设备
C.操作系统是一种很重要的应用软件　
D.计算机中使用的汉字编码和ASCII码是一样的
Answer:B

833. 在下面关于计算机系统硬件的说法中，不正确的是（     ）。 
A.CPU主要由运算器、控制器和寄存器组成 
B.当关闭计算机电源后，RAM中的程序和数据就消失了 
C.软盘和硬盘上的数据均可由CPU直接存取 
D.软盘和硬盘驱动器既属于输入设备，又属于输出设备 
Answer:C

838. 使用Excel 2003在已有表格右侧增加一列的正确操作是（     ）。
A.选择"表格"菜单的"选择列"菜单项，再选择"表格"菜单的" 插入列"菜单项。
B.将光标移到表格外右侧，选择"表格"菜单的"选择列"菜单项，再选择"表格"菜单的" 插入列"菜单项。
C.将光标移到表格右侧，选择"表格"菜单的"插入列"菜单项。
D.将光标移到表格底行右侧，按Tab 键。
Answer:C

841. 在中文Windows 的资源管理器窗口中, 要选择多个相邻的文件以便对其进行某些处理操作（如复制、移动）, 选择文件的方法为(      )。
A.用鼠标逐个单击各文件图标
B.用鼠标单击第一个文件图标, 再用鼠标右键逐个单击其余各文件图标
C.用鼠标单击第一个文件图标, 按下Ctrl键并保持, 再用鼠标单击最后一个文件图标
D.用鼠标单击第一个文件图标, 按下Shift 键并保持, 再用鼠标单击最后一个文件图标
Answer:D

845. 主机板上CMOS芯片的主要用途是（     ）。 
A.管理内存与CPU的通讯 
B.增加内存的容量 
C.储存时间、日期、硬盘参数与计算机配置信息 
D.存放基本输入输出系统程序、引导程序和自检程序 
Answer:C

846. 自定义动画时，以下不正确的说法是(      )
A.各种对象均可设置动画
B.动画设置后，先后顺序不可改变
C.同时还可配置声音
D.可将对象设置成播放后隐藏
Answer:B

847. 表的冻结是指将工作表窗口的(      )固定住，不随滚动条而移动。
A.任选行或列
B.任选行
C.任选列
D.上部或左部
Answer:D

849. 关闭程序的快捷键是（）
A.Alt+F1
B.Alt+F2
C.Alt+F3
D.Alt+F4
Answer:D

850. Windows中查找文件时，如果输入什么可以查找当前目录下的所有.doc格式的文件？
A.？.doc
B.*.doc
C..doc
D.doc
Answer:B

851. Windows操作系统中，下列哪个cmd命令的功能是立即关机？
A.shutdown -s
B.shutdown -s -t 0
C.shutdown -r
D.shutdown -r -t 0
Answer:B

853. Windows操作系统中，下列哪个快捷键的功能是剪切？
A.Ctrl+Z
B.Ctrl+X
C.Ctrl+C
D.Ctrl+V
Answer:B

856. 下列均属于计算机硬件的是
A.CPU、键盘、显示器
B.键盘、打印机、操作系统
C.鼠标、存储器、资源管理器
D.存储器、打印机、网页浏览器
Answer:A

857. 决定计算机执行指令速度的是
A.网络的速度
B.CPU的时钟频率
C.硬盘的存储容量
D.显示器的刷新频率
Answer:B

861. 在windows 7环境中，当不小心对文件或文件夹的操作发生错误时, 可以利用“编辑”菜单中的(    )命令, 取消原来的操作。
A.复制
B.粘贴
C.撤消
D.剪切
Answer:C

862. 在下列描述中, 不能打开windows 7“资源管理器”的操作是(    )。
A.在“开始”菜单的“程序”选项菜单中选择它
B.右键单击“开始”, 在弹出的快捷菜单中选择它
C.把鼠标放在“我的电脑“图标上，右击后选择它
D.在“开始”菜单的“文档”选项菜单中选择任意一个文档后用右键单击
Answer:D

865. 在windows 7中，在通常情况下， 单击对话框中的“确定”按钮与按(    )键的作用是一样的。
A.F1
B.Ese
C.Enter
D.F2
Answer:C

866. 为了获取windows 7 的帮助信息, 可以在需要帮助的时候按(    )键。
A.F3
B.F2
C.F4
D.F1
Answer:D

867. 在windows 7中单击(    )按钮或图标，几乎包括了windows 7中的所有功能。
A.“我的文档”
B.“资源管理器”
C.“我的公文包”
D.“开始”
Answer:D

869. windows 7 中的文件名最长可达(    )个字符。
A.255
B.254
C.256
D.8
Answer:A

870. windows 7中的“写字板”程序只能编辑(    )。
A..TXT
B..TXT和 .DOC文件
C.任一种格式文件
D.多种格式文件
Answer:D

872. windows 7中屏幕保护程序可自行设置，并可(    )。
A.设置等待时间，但不能设置密码
B.设置密码和设置等待时间
C.设置密码，但不能设置等待时间
D.A、B都不能
Answer:B

878. 在windows 7环境中，用鼠标双击一个窗口左上角的“控制菜单按钮”，可以(    )。
A.关闭该窗口
B.移动该窗口
C.缩小该窗口
D.放大窗口
Answer:A

881. 在windows 7 的“桌面”上, 用鼠标单击左下角的“开始”按钮, 将(    )。
A.打开资源管理器
B.执行一个程序, 程序名称在弹出的对话框中指定
C.打开一个窗口
D.弹出windows 7的开始菜单
Answer:D

882. 在windows 7环境中， 用键盘打开系统菜单, 需要(    )。
A.同时按下Ctrl和ESC 键
B.同时按下Ctrl和Z 键
C.同时按下Ctrl和空格键
D.同时按下Ctrl和Shift 键
Answer:A

885. 在windows 7环境中，任何一个最小化后放在“任务栏”中的图标按钮都代表着(    )。
A.一个可执行程序
B.一个正在后台执行的程序
C.一个在前台工作的程序
D.一个不工作的程序窗口
Answer:B

886. 在 windows 环境中，屏幕上可以同时打开若干个窗口，它们的排列方式是(    )。
A.只能并排
B.只能由系统决定，用户无法改变
C.只能层叠
D.即可以并排也可以层叠，由用户选择
Answer:D

887. 在windows 7 环境中, 屏幕上可以同时打开若干个窗口, 但是其中只能有一个是当前活动窗口。指定当前活动窗口最简单的方法是(    )
A.用鼠标在该窗口内任意位置上单击
B.把其他窗口都关闭, 只留下一个窗口, 即成为当前活动窗口
C.用鼠标在该窗口内任意位置上双击
D.把其他窗口都最小化, 只留下一个窗口, 即成为当前活动窗口
Answer:A

889. 在下列文件名中，有一个在windows 7中为非法的文件名，它是(    )。
A.my file1
B.class1.data
C.BasicProgram
D.card"01"
Answer:D

891. 关于windows 7的文件组织结构, 下列说法中错误的一个是(    )。
A.每个子文件夹都有一个“父文件夹”
B.磁盘上所有文件夹不能重名
C.每个文件夹都可以包含若干“子文件夹”和文件
D.每个文件夹都有一个名字
Answer:B

894. 在windows 7环境中，用鼠标双击“计算机”窗口中的“磁盘C:”图标, 将会 (    )。
A.格式化该磁盘
B.删除该磁盘的所有文件
C.显示该磁盘的内容
D.对该磁盘的内容进行复制
Answer:C

895. 在windows 7 桌面上, 不能启用“资源管理器” 的操作是 (    )。
A.用鼠标右键单击“开始”按钮, 随后在其弹出的菜单中用鼠标左键单击“资源管理器”项
B.用鼠标右键单击“我的电脑”图标, 随后在其弹出的菜单中用鼠标左键单击“资源管理器”项
C.在“我的电脑”窗口中双击“资源管理器”
D.用鼠标左键单击“开始”按钮, 在弹出的“系统菜单”的“程序”子菜单里单击“资源管理器”项
Answer:C

896. 在windows 7 的资源管理器窗口内, 不能实现的操作为 (    )。
A.可以同时显示出几个磁盘中各自的树形文件夹结构示意图
B.可以同时显示出某个磁盘中几个文件夹各自下属的子文件夹树形结构示意图
C.可以同时显示出几个文件夹各自下属的所有文件情况
D.可以显示出某个文件夹下属的所有文件简要列表或详细情况
Answer:C

897. 在windows 7环境中，不能用来建立新文件夹的是(    )。
A.“我的电脑”
B.“开始”→”程序”
C.“开始”→”设置”
D.“资源管理器”
Answer:C

898.  在windows 7 的“资源管理器”或“我的电脑” 窗口中, 要选择多个不相邻的文件以便对之进行某些处理操作( 如复制、移动),选择文件的方法是(    )。
A.用鼠标逐个单击各文件
B.按下Ctrl键并保持, 再用鼠标逐个单击各文件
C.按下Shift 键并保持, 再用鼠标逐个单击各文件
D.用鼠标单击第一个文件, 再用鼠标右键逐个单击其余各文件
Answer:B

900. 在windows 7 的“资源管理器”窗口中, 在同一硬盘的不同文件夹之间移动文件的操作为(    )。
A.选择该文件后用鼠标单击目的文件夹
B.选择该文件后，按下鼠标左键，并拖动该文件到目的文件夹
C.按下CTRL键并保持, 再用鼠标拖动该文件到目的文件夹
D.按下 Shift键并保持, 再用鼠标拖动该文件到目的文件夹
Answer:B

901. 在windows 7环境中，选好文件或文件夹后，选择“文件”菜单中的命令项“发送”，不能拷贝到(    )。
A.U盘
B.C盘根目录
C.我的文档
D.桌面快捷方式
Answer:B

903. 在windows 7环境中，要改变“计算机”或“资源管理器”窗口中一个文件夹或文件的名称, 可以采用的方法是, 先选取该文件夹或文件, 再用鼠标左键(    )。
A.双击该文件夹或文件的图标
B.单击该文件夹或文件的名称
C.双击该文件夹或文件的名称
D.单击该文件夹或文件的图标
Answer:B

904. 在windows 7环境中，下列四项中, 不是文件属性的是(    )。
A.文档
B.系统
C.隐藏
D.只读
Answer:A

905. 在windows 7环境中，选择了“我的电脑”或“资源管理器”窗口中若干文件夹或文件以后, 下列操作中, 不能删除这些文件夹或文件的是(    )。
A.用鼠标左键单击“文件”菜单中相应的命令项
B.按键盘上的“Delete”键
C.用鼠标右键单击该文件夹或文件, 弹出一个快捷菜单, 再用左键单击其中相应的命令项
D.用鼠标左键双击该文件夹或文件
Answer:D

908. 在windows 7环境中，如果只记得某个文件夹或文件的名称, 忘记了它的位置, 那么要打开它的最简便方法是 (    )。
A.使用系统菜单中的“文档”命令项
B.在“我的电脑”或“资源管理器”的窗口中去浏览
C.使用系统菜单中的“运行”命令项
D.使用系统菜单中的“搜索”命令项
Answer:D

911. 在windows 7环境中，执行“系统”菜单里的“运行”命令, 并在其对话框内指定了一个文档的路径和名称( 而不是指定一个程序的名称),将(    )。
A.显示出错信息
B.显示该文档的内容
C.运行相关的应用程序并打开该文档
D.显示该文档的位置(路径)
Answer:C

914. 在windows 7环境中，对安装的汉字输入法进行切换的键盘操作是(    )。
A.Ctrl +空格键
B.Ctrl+Shift
C.Shift+空格键
D.Ctrl+圆点
Answer:B

918. 在windows 7环境中, 屏幕上可以同时打开若干个窗口, 但是(    )。
A.它们都不能工作, 只有其余都最小化以后、留下一个窗口才能工作
B.其中只能有一个在工作, 其余都不能工作
C.其中只能有一个是当前活动窗口, 它的标题栏颜色与众不同
D.它们都不能工作, 只有其余都关闭、留下一个才能工作
Answer:C

919. 在windows 7环境中, 当启动（运行）一个程序时就打开一个自己的窗口, 关闭运行程序的窗口, 就是(    )。
A.结束该程序的运行
B.暂时中断该程序的运行, 但随时可以由用户加以修复
C.该程序的运行仍然继续, 不受影响
D.使该程序的运行转入后台工作
Answer:A

920. 在windows 7环境中，当应用程序窗口中处理一个被打开的文档后, 执行“文件”菜单里的“另存为”命令, 将使 (    )。
A.该文档原先在磁盘上的文件保持原样, 目前处理的最后结果以另外的文档名和路径存入磁盘
B.该文档原先在磁盘上的文件被删除, 目前处理的最后结果以另外的文档名和路径存入磁盘
C.该文档原先在磁盘上的文件变为目前处理的最后结果, 同时该结果也以另外的文档名和路径存入磁盘
D.该文档原先在磁盘上的文件扩展名改为.BAK, 目前处理的最后结果以另外的文档名和路径存入磁盘
Answer:A

921. 在windows 7环境中，以下不是鼠标器的基本操作方式是(    )。
A.单击
B.连续交替按下左右键
C.双击
D.拖放
Answer:B

922. 在windows 7 环境中, 每个窗口的“标题栏” 的右边都有一个标有空心方框的方形按钮, 用鼠标单击它可以(    )。
A.关闭该窗口
B.把该窗口最大化
C.打开该窗口
D.把该窗口最小化
Answer:B

925. 在中文windows 7 的资源管理器窗口中, 要选择多个相邻的文件以便对其进行某些处理操作（如复制、移动）, 选择文件的方法为(    )。
A.用鼠标逐个单击各文件图标
B.用鼠标单击第一个文件图标, 再用鼠标右键逐个单击其余各文件图标
C.用鼠标单击第一个文件图标, 按下Ctrl键并保持, 再用鼠标单击最后一个文件图标
D.用鼠标单击第一个文件图标, 按下Shift 键并保持, 再用鼠标单击最后一个文件图标
Answer:D

926. 在windows 7 的资源管理器窗口内又分为左右两个部分,(    )。
A.左边显示指定目录里的文件信息, 右边显示磁盘上的树形目录结构
B.左边显示磁盘上的文件目录, 右边显示指定文件的具体内容
C.两边都可以显示磁盘上的树形目录结构或指定目录里的文件信息, 由用户决定
D.左边显示磁盘上的树形目录结构, 右边显示指定目录里的文件信息
Answer:D

927. 在windows 7 的“资源管理器”的目录窗口中, 显示着指定目录里的文件信息, 其显示方式是(    )。
A.可以只显示文件名, 也可以显示文件的部分或全部目录信息, 由用户选择
B.固定为显示文件的全部目录信息
C.固定为显示文件的部分目录信息
D.只能显示文件名
Answer:A

928. 下面关于快捷菜单的描述中,(    )不是正确的。
A.按Esc 键或单击桌面或窗口上的任一空白区域,都可以退出快捷菜单
B.快捷菜单可以显示出与某一对象相关的命令菜单
C.选定需要操作的对象, 单击右键, 屏幕上就会弹出快捷菜单
D.选定需要操作的对象, 单击左键, 屏幕上就会弹出快捷菜单
Answer:D

934. 在计算机中，应用最普遍的字符编码是（ ）。
A.机器码
B.汉字编码
C.ASCII 
D.BCD码
Answer:C

936. 下面列出的四项中，不属于计算机病毒特点的是(    )。
A.免疫性
B.潜伏性
C.激发性
D.传播性
Answer:A

937. 在计算机内部，数据是以（ ）形式加工、处理和传送的。
A.二进制码
B.八进制码
C.十进制码
D.十六进制码
Answer:A

938. 被称作“裸机”的计算机是指 (    )。
A.没有装外部设备的微机
B.没有装任何软件的微机
C.大型机器的终端机
D.没有硬盘的微机
Answer:B

943. 世界上第一台电子计算机是（ ）的科学家和工程师设计并制造的
A.1945年由英国
B.1964年由美国
C.1946年由英国 
D.1946年由美国
Answer:D

944. 从计算机发展历程看,计算机目前已经发展到了（ ）阶段。
A..晶体管计算机 
B.集成电路计算机
C.大规模集成电路计算机
D.人工智能计算机
Answer:C

945. 计算机最主要的工作特点是（ ）。
A.高速度 
B.高精度
C.存记忆能力
D.存储程序和程序控制
Answer:D

946. 下列四条叙述中，有错误的一条是（ ）。
A.两个或两个以上的系统交换信息的能力称为兼容性
B.当软件所处环境(硬件/支持软件)发生变化时,这个软件还能发挥原有的功能,则称该软件为兼容软件
C.不需调整或仅需少量调整即可用于多种系统的硬件部件,称为兼容硬件
D.著名计算机厂家生产的计算机称为兼容机
Answer:D

947. 下列四条叙述中,有错误的一条是（ ）。
A.以科学技术领域中的问题为主的数值计算称为科学计算
B.计算机应用可分为数值应用和非数值应用两类
C.计算机各部件之间有两股信息流,即数据流和控制流
D.对信息(即各种形式的数据)进行收集、储存、加工与传输等一系列活动的总称为实时控制
Answer:D

948. 微型计算机中使用的人事档案管理系统，属下列计算机应用中的（ ）。
A.人工智能
B.专家系统
C.信息管理
D.科学计算
Answer:C

949. 英文缩写CAD的中文意思是（ ）。
A.计算机辅助教学
B.计算机辅助制造
C.计算机辅助设计
D.计算机辅助测试
Answer:C

951. 存储器中存放的信息可以是数据，也可以是指令，这要根据（ ）。
A.最高位是0还是1来判别
B.存储单元的地址来判别
C.CPU执行程序的过程来判别
D.ASCII码表来判别
Answer:B

1014. 为什么需要多媒体创作工具(   )：①简化多媒体创作过程 ②比用多媒体程序设计的功能、效果更强 ③需要创作者懂得较多的多媒体程序设计 ④降低对多媒体创作者的要求,创作者不再需要了解多媒体程序的各个细节。
A.②
B.①④
C.①②③ 
D.全部
Answer:B

1025. 下列哪种论述是正确的(  )。
A.音频卡的分类主要是根据采样的频率来分，频率越高，音质越好
B.音频卡的分类主要是根据采样信息的压缩比来分，压缩比越大，音质越好
C.音频卡的分类主要是根据接口功能来分，接口功能越多，音质越好
D.音频卡的分类主要是根据采样量化的位数来分，位数越高，量化精度越高，音质越好。
Answer:D

1041. 视频加工可以完成以下制作（  ）。
①将两个视频片断连在一起         
②为影片添加字幕  
③为影片另配声音               
④为场景中的人物重新设计动作。
A.①② 
B.①③④ 
C.①②③
D.①④
Answer:C

1051. 以下有关对称密钥密码体系的安全性说法中不正确的是(   )。
A.加密算法必须是足够强的，仅仅基于密文本身去解密在实践中是不可能做到的  
B.加密的安全性依赖于密钥的秘密性，而不是算法的秘密性 
C.没有必要保护算法的秘密性。而需要保证密钥的秘密性 
D.加密和解密算法都需要保密
Answer:D

1106. 双绞线由两根相互绝缘的、绞合成均匀的螺纹状的导线组成，下列关于双绞线的叙述，不正确的是(    )。
A.它的传输速率达10Mbit/s~100Mbit/s，甚至更高，传输距离可达几十公里甚至更远
B.它既可以传输模拟信号，也可以传输数字信号
C.与同轴电缆相比，双绞线易受外部电磁波的干扰，线路本身也产生噪声，误码率较高
D.通常只用作局域网通信介质
Answer:A

1137. 以下对计算机的分类，不正确的是(   )。
A.按使用范围分为通用计算机和专用计算机
B.按性能可分为超级计算机、大型计算机、小型计算机、工作站和微机
C.按CPU芯片可分为单片机、单板机、多芯片机和多板机
D.按字长可分为8位机、16位机、32位机和64位机
Answer:C

1143. 内存储器存储信息时的特点是(   )。
A.存储的信息永不丢失，但存储容量相对较小
B.存储信息的速度极快，但存储容量相对较小
C.关机后存储的信息将完全丢失，但存储信息的速度不如软盘
D.存储信息的速度快，存储的容量极大
Answer:B

1158. 目前计算机的应用领域大致分为6个方面，指出下面选项中属于计算机应用领域的是(   )。
A.计算机辅助教学、专家系统、人工智能
B.工程计算、数据结构、文字处理
C.实时控制、科学计算、数据处理
D.信息处理、人工智能、文字处理
Answer:C

1173. 电子计算机传统的分代方法，第一代至第四代计算机依次是(   )。
A.机械计算机、电子管计算机、晶体管计算机、集成电路计算机
B.晶体管计算机、集成电路计算机、大规模集成电路计算机、光器件计算机
C.电子管计算机、晶体管计算机、中小规模集成电路、大规模和超大规模集成电路
D.手摇机械计算机、电动机械计算机、电子管计算机、晶体管计算机
Answer:C

1219. 下面说法正确的是(   )。
A.计算机冷启动和热启动都要进行系统自检
B.计算机冷启动系统要进行自检，而热启动不要进行系统自检
C.计算机热启动要进行系统自检，而冷启动不要进行系统自检
D.计算机冷启动和热启动都不要进行系统自检
Answer:B

1257. 下列关于计算机软件系统的叙述中错误的是(   )。
A.计算机软件系统的主要任务是提高机器的使用效率
B.计算机软件系统的主要任务是为计算机系统提供物质基础
C.计算机软件系统的主要任务是发挥和扩大机器的功能和用途
D.计算机软件系统的主要任务是为用户使用计算机提供方便
Answer:B

1258. 下列选项中，错误的一项是(   )。
A.免费软件是指那些供他人无偿使用的软件
B.商业软件是指那些需要付费才能使用的软件
C.共享软件通常提供一定的免费试用期限或部分免费试用功能
D.共享软件一般都是很专业的软件
Answer:D

