2686. 下列（ ）存储管理方式能使存储碎片尽可能少，而且使内存利用率较高。
A.固定分区
B.可变分区
C.分页管理
D.段页式管理
Answer:D

2687. 下列选择中，（ ）不是操作系统关心的主要问题。
A.管理计算机裸机
B.设计、提供用户程序与计算机硬件系统的界面
C.管理计算机系统资源
D.高级程序设计语言的编译器
Answer:D

2688. 临界区是指并发进程中访问共享变量的（ ）段。
A.管理信息
B.信息存储
C.数据
D.程序
Answer:D

2689. 当CPU执行系统程序时，CPU处于（ ）。
A.管态
B.目态
C.系统态
D.A和C
Answer:D

2690. 对资源编号，要求进程按照序号顺序申请资源，是破坏了死锁必要条件中的哪一条？（ ）
A.互斥
B.请求与保持
C.不可剥夺
D.循环等待
Answer:D

2691. 资源的按序分配可以破坏（ ）条件。
A.互斥使用资源
B.占有且等待资源
C.非抢夺资源
D.循环等待资源
Answer:D

2692. 在分时系统中，通常的时间片是（ ）。
A.几分钟
B.几十秒
C.几十毫秒
D.几十微秒
Answer:C

2693. 当CPU处于管态时，它可以执行的指令是（ ）。
A.计算机系统中的全部指令
B.仅限于非特权指令
C.仅限于访管指令
D.仅限于特权指令
Answer:A

2694. 分页存储管理的目的为（ ）。
A.解决碎片问题
B.便于多个进程共享内存
C.回收空白区方便
D.摆脱用户干预
Answer:A

2695. 操作系统的功能是进行处理机管理、（ ）管理、设备管理及信息管理。
A.进程
B.存储器
C.硬件
D.软件
Answer:B

2696. 在下列操作系统的各个功能组成部分中，（ ）不需要硬件的支持。
A.进程调度
B.时钟管理
C.地址映射
D.中断系统
Answer:A

2697. 作业在生存期中有4种状态，它们是（ ）、后备、执行和完成。
A.就绪
B.提交
C.等待
D.开始
Answer:B

2698. 虚拟存储管理系统的基础是程序的（ ）理论。
A.局部性
B.全局性
C.动态性
D.虚拟性
Answer:A

2699. 分时操作系统通常采用（ ）策略为用户服务。
A.可靠性和灵活性
B.时间片轮转
C.时间片加权分配
D.短作业优先
Answer:B

2700. 设计实时操作系统时，首先应考虑系统的（ ）。
A.可靠性和灵活性
B.实时性和可靠性
C.多路性和可靠性
D.优良性和分配性
Answer:B

2701. 外存（如磁盘）上存放的程序和数据（  ）。
A.可由CPU直接访问
B.必须在CPU访问之前移入内存
C.是必须由文件系统管理的
D.必须由进程调度程序管理
Answer:B

2702. 分时操作系统适用于（ ）。
A.控制生产流水线
B.调试运行程序
C.大量的数据处理
D.多个计算机资源共享
Answer:B

2703. 下面关于设备分配表的说法中正确的是（ ）。
A.每个设备在分配的时候产生一张
B.每个设备一张
C.每类设备一张
D.每个系统只有一张
Answer:D

2704. 使用文件之前必须先( )文件。
A.命名
B.打开
C.建立
D.备份
Answer:B

2705. 实现虚拟存储器最关键的技术是( )。
A.内存分配
B.置换算法
C.请求调页(段)
D.对换空间管理
Answer:C

2706. 以下（ ）项功能不是操作系统具备的主要功能。
A.内存管理
B.中断处理
C.文档编辑
D.CPU调度
Answer:C

2707. 在分时系统中，时间片一定，（ ），响应时间越长。
A.内存越多
B.用户数越多
C.后备队列
D.用户数越少
Answer:B

2708. 能够实现通信及资源共享的操作系统是（ ）。
A.批处理操作系统
B.分时操作系统
C.实时操作系统
D.网络操作系统
Answer:D

2709. 时间片概念一般用于（ ）。
A.批处理操作系统
B.分时操作系统
C.实时操作系统
D.都不是
Answer:B

2710. 操作系统的基本类型主要有（ ）。
A.批处理系统、分时系统及多任务系统
B.实时操作系统、批处理操作系统及分时操作系统
C.单用户系统、多用户系统及批处理系统
D.实时系统、分时系统和多用户系统
Answer:B

2711. （    ）实现了段式、页式两种存储方式的优势互补。
A.请求分页管理
B.可变式分区管理
C.段式管理
D.段页式管理
Answer:D

2712. 死锁的四个必要条件是：互斥、（ ）、循环等待和不剥夺。
A.请求与阻塞
B.请求与保持
C.请求与释放
D.释放与阻塞
Answer:B

2713. 操作系统是对（ ）进行管理的软件。
A.软件
B.硬件
C.计算机资源
D.应用程序
Answer:C

2714. 为方便用户，操作系统负责管理和控制计算机系统的 （ ）
A.软件资源
B.硬件和软件资源
C.用户有用资源
D.硬件资源
Answer:B

2715. 没有下列设备计算机无法工作（ ）。
A.软盘
B.硬盘
C.内存
D.打印机
Answer:C

2716. 下面最有可能使得高地址空间成为大的空闲区的分配算法是（ ）。
A.首次适应法
B.最佳适应法
C.最坏适应法
D.循环首次适应法
Answer:A

2717. 在请求页式存储管理中，若所需页面不在内存中，则会引起（  ）。
A.输入输出中断
B.时钟中断
C.越界中断
D.缺页中断
Answer:D

2718. 银行家算法是一种（ ）算法。
A.死锁解除
B.死锁避免
C.死锁预防
D.死锁检测
Answer:B

2719. 操作系统是现代计算机系统不可缺少的组成部分，是为了提高计算机的（ ）和方便用户使用计算机而配备的一种系统软件。
A.速度
B.利用率
C.灵活性
D.兼容性
Answer:B

2720. 当一个进程处于（ ）状态时，称其为等待（或阻塞）状态。
A.它正等待中央处理机
B.它正等待合作进程的一个消息
C.它正等待分给它一个时间片
D.它正等待进入内存
Answer:B

2721. 虚拟设备是通过（ ）技术实现的。
A.通道
B.SPOOLing
C.并行
D.虚拟存储
Answer:B

2722. 在操作系统中，（ ）指的是一种硬件机制。
A.通道技术
B.缓冲池
C.SPOOLING技术
D.内存覆盖技术
Answer:A

2723. 操作系统是一种（ ）。
A.通用软件
B.系统软件
C.应用软件
D.软件包
Answer:B

2724. ( )操作系统允许在一台主机上同时连接多台终端，多个用户可以通过各自的终端同时交互地使用计算机。
A.网络
B.分布式
C.分时
D.实时
Answer:C

2725. 目前个人计算机中的操作系统主要是（ ）。
A.网络操作系统
B.批处理操作系统
C.单用户操作系统
D.单道单用户操作系统
Answer:C

2726. 在UNIX 系统中对空闲磁盘空间管理的方法是( )。
A.位示图
B.空闲空间链
C.成组链接法
D.空闲表
Answer:C

2727. 文件的存储方法依赖于（ ）。
A.文件的物理结构
B.存放文件的存储设备的特性
C.A和B
D.文件的逻辑
Answer:C

2728. 文件系统在创建一个文件时，为它建立一个（ ）。
A.文件目录
B.目录文件
C.逻辑结构
D.逻辑空间
Answer:A

2729. 位示图可用于（ ）。
A.文件目录的查找
B.磁盘空间的管理
C.主存空间的共享
D.实现文件的保护和保密
Answer:B

2730. 虚拟内存的容量只受（   ）的限制。
A.物理内存的大小
B.磁盘空间的大小
C.数据存放的实际地址
D.计算机地址位数
Answer:D

2731. 在操作系统中，用户在使用I/O设备时，通常采用（   ）。
A.物理设备名
B.逻辑设备名
C.虚拟设备名
D.设备牌号
Answer:B

2732. 为了对紧急进程或重要进程进行调度，调度算法应采用（ ）。
A.先进先出调度算法
B.优先权算法
C.最短作业优先调度
D.定时轮转法
Answer:B

2733. （ ）优先权是在创建进程时确定的，确定之后在整个进程运行期间不再改变。
A.先来先服务
B.静态
C.动态
D.短作业
Answer:B

2734. 在分时操作系统中，进程调度经常采用（ ）算法。
A.先来先服务
B.最高优先权
C.时间片轮转
D.随机
Answer:C

2735. 在固定分区分配中，每个分区的大小是（ ）。
A.相同
B.随作用长度变化
C.可以不同但预先固定
D.可以不同但根据作用长度固定
Answer:C

2736. 实时操作系统必须在（ ）内完成来自外部的事件。
A.响应时间
B.周转时间
C.规定时间
D.调度时间
Answer:C

2737. 如果文件系统中有两个文件重名，不应采用（ ）。
A.一级目录结构
B.树型目录结构
C.二级目录结构
D.A和C
Answer:A

2738. 若用户总是要求用随机存取方式查找文件记录，则采用索引结构比采用链接结构（ ）。
A.一样
B.麻烦
C.方便
D.有时方便有时麻烦
Answer:C

2739. 在下列解决死锁的方法中，属于死锁预防策略的是（ ）。
A.银行家算法
B.资源有序分配法
C.死锁检测法
D.资源分配图化简法
Answer:B

2740. 操作系统负责为用户和用户程序完成所有( )的工作
A.硬件无关和应用有直接关系
B.硬件无关和应用无直接关系
C.硬件有关和应用无直接关系
D.硬件有关和应用有直接关系
Answer:C

2741. 下面（ ）不属于操作系统功能。
A.用户管理
B.CPU和存储管理
C.设备管理
D.文件和作业管理
Answer:A

2742. 如果分时操作系统的时间片一定，那么（ ），则响应时间越长。
A.用户数少
B.用户数越多
C.内存越少
D.内存越多
Answer:B

2743. 从用户的观点看，操作系统是（ ）。
A.用户与计算机硬件之间的接口
B.控制和管理计算机资源的软件
C.合理组织计算机工作流程的软件
D.计算机资源的的管理者
Answer:A

2744. 运行时间最短的作业被优先调度，这种企业调度算法是（ ）
A.优先级调度
B.响应比高者优先
C.短作业优先
D.先来先服务
Answer:C

2745. 一个进程释放一种资源将有可能导致一个或几个进程（ ）。
A.由就绪变运行
B.由运行变就绪
C.由阻塞变运行
D.由阻塞变就绪
Answer:D

2746. 为了解决不同用户文件的“命名冲突”问题，通常在文件系统中采用（ ）。
A.约定的方法
B.树型目录
C.路径
D.索引
Answer:B

2747. 逻辑文件是（ ）的文件组织形式。
A.在外部设备上
B.从用户观点看
C.虚拟存储
D.目录
Answer:B

2748. 采用资源剥夺法可解除死锁，还可以采用（ ）方法解除死锁。
A.执行并行操作
B.撤消进程
C.拒绝分配新资源
D.修改信号量
Answer:B

2749. 系统“抖动”现象的发生是由（ ）引起的。
A.置换算法选择不当
B.交换的信息量过大
C.内存容量不足
D.请求页式管理方案
Answer:A

2750. 操作系统根据（ ）控制和管理进程，它是进程存在的标志。
A.中断装置
B.中断寄存器
C.程序状态字
D.进程控制块
Answer:D

2751. 动态重定位技术依赖于（ ）。
A.重定位装入程序
B.重定位寄存器
C.地址机构
D.目标程序
Answer:B

2752. 如果允许不同用户的文件可以具有相同的文件名，通常采用（ ）来保证按名存取的安全。
A.重名翻译机构
B.建立索引表
C.建立指针
D.多级目录结构
Answer:D

2753. 操作系统的（ ）管理部分负责对进程进行调度。
A.主存储器
B.控制器
C.运算器
D.处理机
Answer:D

2754. 最常用的流式文件是字符流文件，它可看成是（ ）的集合。
A.字符序列
B.数据
C.记录
D.页面
Answer:A

2755. 在请求调页中可采用多种置换算法，其中LRU是( )置换算法。
A.最佳
B.最近最久未用
C.最近未用
D.最少使用
Answer:B

2756. CPU的调度分为高级、中级和低级三种，其中低级调度是指( )调度。
A.作业
B.交换
C.进程
D.线程
Answer:C

2757. 一个作业的完成要经过若干加工步骤，这每个步骤称为（ ）。
A.作业流
B.作业步
C.子进程
D.子程序
Answer:B

2758. 下面6个系统中，必须是实时操作系统的有（ ）个。
计算机辅助设计系统
航空订票系统
过程控制系统
办公自动化系统
计算机激光照排系统
机器翻译系统
A.1
B.2
C.3
D.4
Answer:C

2759. 一作业8：00到达系统，估计运行时间为1小时，若10：00开始执行该作业，其响应比是( )。
A.2
B.1
C.3
D..5
Answer:C

2760. 若系统中有五台绘图仪，有多个进程均需要使用两台，规定每个进程一次仅允许申请一台，则至多允许（ ）个进程参于竞争，而不会发生死锁。
A.5
B.2
C.3
D.4
Answer:D

2761. 某系统中有3个并发进程，都需要同类资源4个，试问该系统不会发生死锁的最少资源数是（ ）。
A.9
B.10
C.11
D.12
Answer:B

2762. 分时系统需要使用下面哪些成分? （ ）
(1)多道程序设计技术
(2)作业说明书
(3)终端命令解释程序
(4)中断处理
(5)优先级调度
(6)系统调用
A.(1)、(2)、(3)、(4)
B.(1)、(2)、(4)、(5)
C.(1)、(3)、(4)、(6)
D.(2)、(3)、(4)、(5)
Answer:C

2763. 下列关于批处理操作系统的叙述中错误的是（ ）。
A.“通道”和“中断”技术的出现，使得输入/输出设备与CPU可并行工作
B.批处理系统可分为单道批处理系统和多道批处理系统
C.批处理系统具有用户与计算机的直接交互能力，提高了系统资源的利用率
D.单道批处理系统是一种单用户操作系统
Answer:C

2764. 一个40G的硬盘，块的大小为1k，其FAT要占（　　　）空间。
A.100M
B.120M
C.140M
D.160M
Answer:C

2765. 有m个进程共享同一临界资源，若使用信号量机制实现对一临界资源的互斥访问，则信号量的变化范围是（ ）。
A.1至 -(m-1)
B.1至m-1
C.1至-m
D.1至m
Answer:A

2766. 如果一个磁盘的容量为40G，盘块的大小为4K，那么该磁盘的FAT大小为：( )。
A.20M
B.25M
C.30M
D.35M
Answer:C

2767. 若一个系统内存有64MB，处理器是32位地址，则它的虚拟地址空间为（    ）字节。
A.2GB
B.4GB
C.100KB
D.64MB
Answer:B

2768. 采用段式存储管理的系统中，若地址用24位表示，其中8位表示段号，则允许每段的最大长度是（ ）。
A.2的24次方
B.2的16次方
C.2的8次方
D.2的32次方
Answer:B

2769. 在 UNIX 系统中采用的页面置换算法是( )。
A.CLOCK
B.OPT
C.NRU
D.LRU
Answer:A

2770. 在UNIX系统中，复制文件采用的命令为( )。
A.cp
B.mv
C.rm
D.copy
Answer:A

2771. 要查看unix命令find的详细用法，用以下哪个命令（ ）。
A.help find
B.find help
C.man find
D.find man
Answer:C

2772. 在UNIX系统中，以下哪个命令不属于查看文件内容的命令（ ）。
A.cat
B.vi
C.more
D.head
Answer:B

2773. 在磁盘调度算法中，选择与当前磁头移动方向一致、磁头单向移动且距离最近的进程的算法为( )。
A.FIFO
B.SCAN
C.CSCAN
D.FSCAN
Answer:C

2774. 在 UNIX 系统中获取帮助信息的命令为( )。
A.help
B.man
C.cat
D.cd
Answer:B

2775. 下列关于P、V操作的说法中正确的是（ ）。
A.P、V操作是两个操作，而且都是原语操作
B.P、V操作中P操作可以不用原语方式，而V操作必须使用原语操作
C.P、V操作是一个过程，同一般函数、过程一样，只是执行管理临界区的操作
D.P、V操作中P操作必须使用原语方式，而V操作可以不使用原语操作
Answer:A

2776. 设有3个作业，它们同时到达，运行时间分别为T1、T2和T3,且T1≤T2≤T3，若它们在单处理机系统中按单道运行，采用短作业优先调度算法，则平均周转时间为（ ）。
A.T1+T2+T3
B.(T1+T2+T3)/3
C.T1+T2/3+2*T3/3
D.T3/3+2*T2/3+T1
Answer:D

2777. 下列系统中，属于实时系统的是（ ）。
A.办公自动化系统
B.计算机辅助设计系统
C.飞机订票系统
D.计算机激光照排系统
Answer:C

2778. 虚拟存储技术是（  ）。
A.补充内存物理空间的技术
B.补充相对地址空间的技术
C.扩充外存空间的技术
D.扩充输入输出缓冲区的技术
Answer:B

2779. 实时操作系统对可靠性和安全性要求极高，它（ ）。
A.不必向用户反馈信息
B.十分注重系统资源的利用率
C.不强求系统资源的利用率
D.不强调响应速度
Answer:C

2780. 下面关于线程的叙述中，正确的是（ ）。
A.不论是系统支持线程还是用户级线程，其切换都需要内核的支持。
B.线程是资源的分配单位，进程是调度和分配的单位。
C.不管系统中是否有线程，进程都是拥有资源的独立单位。
D.在引入线程的系统中，进程仍是资源分配和调度分派的基本单位。
Answer:C

2781. 允许多个用户同时使用同一个共享文件时，下列（ ）做法是不对的。
A.不允许多个写者同时对共享文件执行写操作
B.不允许读者和写着同时使用共享文件
C.允许读者和写者同时使用共享文件
D.允许多个用户同时打开共享文件执行读操作
Answer:C

2782. 以下有关操作系统设计目标描述错误的是（ ）。
A.操作系统的目标之一是使得计算机系统能高效地工作
B.操作系统是一种系统程序，其目的是提供一个供其他程序执行的良好环境
C.操作系统的目标是虚拟机
D.操作系统的目标之一是使得计算机系统使用方便
Answer:C

2783. 若把操作系统看作计算机系统资源的管理者，下列的（ ）不属于操作系统所管理的资源。
A.程序
B.内存
C.CPU
D.中断
Answer:D

2784. 在下面的I/O控制方式中，需要CPU干预最少的方式是（ ）。
A.程序I/O方式
B.中断驱动I/O控制方式
C.直接存储器访问DMA控制方式
D.I/O通道控制方式
Answer:D

2785. 如果进程需要读取磁盘上的多个连续的数据块，( )数据传送方式的效率最高。
A.程序直接控制方式
B.中断控制方式
C.DMA方式
D.通道方式
Answer:D

2786. 在UNIX系统中，关于cp命令，以下哪个是错误的（ ）。
A.cp file1 file2
B.cp file1 file2 /tmp
C.cp -r file1 file2
D.cp -r /tmp /mytmp
Answer:C

2787. 通过硬件和软件的功能扩充，把原来独立的设备改造成能为若干个进程共享的设备，这种设备称为（ ）。
A.存储设备
B.系统设备
C.用户设备
D.虚拟设备
Answer:D

2788. 火车站的售票系统属于（ ）系统。
A.单道批处理
B.多道批处理
C.实时
D.分时
Answer:C

2789. 存储管理方案中，（ ）可采用覆盖技术。
A.段页式存储管理
B.段式存储管理
C.单一连续区存储管理
D.可变分区存储管理
Answer:D

2790. 我们把在一段时间内，只允许一个进程访问的资源，称为临界资源，因此，我们可以得出下列论述，正确的论述为( )。
A.对临界资源是不能实现资源共享的。
B.只要能使程序并发执行，这些并发执行的程序便可对临界资源实现共享。
C.为临界资源配上相应的设备控制块后，便能被共享。
D.对临界资源，应采取互斥访问方式，来实现共享。
Answer:D

2791. 所谓（ ）是指将一个以上的作业放入主存，并且同时处于运行状态，这些作业共享处理机的时间和外围设备等其他资源。
A.多重处理
B.多道程序设计
C.实时处理
D.共行执行
Answer:B

2792. 在UNIX系统中，当我们创建一个新文件时，属主用户默认的属性是（ ）。
A.可读可写的属性
B.可读可执行的属性
C.可写可执行的属性
D.可读可写可执行的属性
Answer:A

2793. 能直接对系统中各类资源进行动态分配和管理，控制、协调各任务的并行执行且系统中主机无主次之分，并向用户提供统一的、有效的软件接口的系统是（ ）。
A.分布式操作系统
B.实时操作系统
C.网络操作系统
D.批处理操作系统
Answer:A

2794. UNIX操作系统是一种（ ）。
A.分时操作系统
B.批处理操作系统
C.实时操作系统
D.分布式操作系统
Answer:A

2795. 用于控制生产流水线、进行工业处理控制的操作系统是（ ）。
A.分时系统
B.网络操作系统
C.实时系统
D.批处理系统
Answer:C

2796. 为了使多个进程能有效地同时处理输入和输出，最好使用（ ）。
A.缓冲池
B.单缓冲
C.双缓冲
D.循环缓冲
Answer:A

2797. 下列系统中，（ ）是实时系统。
A.火炮的自动控制系统
B.管理信息系统
C.办公自动化系统
D.计算机集成制造系统
Answer:A

2798. 分时系统中为了使多个用户能够同时与系统交互，最关键的问题是（ ）。
A.计算机具有足够快的运算速度
B.能快速进行内外存之间的信息交换
C.系统能够及时接收多个用户的输入
D.短时间内所有用户程序都能运行
Answer:C

2799. 在（ ）的情况下，系统出现死锁。
A.计算机系统发生了重大故障
B.有多个封锁的进程同进存在
C.若干进程因竞争资源而无休止地相互等待他方释放已占有的资源
D.资源数大大小于进程数或进程同时申请的资源大大超过资源总数
Answer:C

2800. 在请求分页存储管理中，若采用FIFO页面淘汰算法，则当分配的页帧数增加时，缺页中断的次数（ ）。
A.减少
B.增加
C.无影响
D.可能增加也可能减少
Answer:D

2801. 操作系统与用户间接口不仅需要智能化、多媒体化、个性化，也还需要（ ）。
A.键盘命令
B.汇编指令
C.机器指令
D.通道命令
Answer:A

2802. 以下不属于进程基本特性的是（ ）。
A.进程是具有特定功能的一组指令的集合，它指出了处理器执行操作的步骤
B.进程可以并发执行
C.进程具有动态性，多个不同的进程可以包含相同的程序
D.进程具有3种基本状态：就绪状态、运行状态和阻塞状态
Answer:A

2803. 下列几种关于进程的叙述，（ ）最不符合操作系统对进程的理解？
A.进程是在多程序并行环境中的完整的程序。
B.进程可以由程序、数据和进程控制块描述。
C.线程是一种特殊的进程。
D.进程是程序在一个数据集合上运行的过程，它是系统进行资源分配和调度的一个独立单位。
Answer:A

2804. 下面关于作业调度和进程调度的说法中错误的是（ ）。
A.进程调度是作业调度的延续，继续完成作业的运行
B.只有作业调度和进程调度相互配合才能实现多道作业的并行执行
C.作业调度是进程调度的一部分，包含在进程调度中
D.作业调度是进程调度的前提，为进程调度准备了条件
Answer:C

2805. 在为多道程序所提供的可共享的系统资源不足时，可能出现死锁。但是，不适当的（ ）也可能产生死锁。
A.进程优先权
B.资源的线性分配
C.进程推进顺序
D.分配队列优先权
Answer:C

2806. 可变分区存储管理时所采用的地址转换公式为（ ）。
A.绝对地址=基址寄存器值+逻辑地址
B.绝对地址=界限寄存器值+逻辑地址
C.绝对地址=块号*块长+页内地址
D.绝对地址=下限寄存器值+逻辑地址
Answer:A

2807. 当内存碎片容量总和大于某一作业所申请的内存容量时，（   ）。
A.可以为这一作业分配内存
B.不可以为这一作业分配内存
C.拼接后，可以为这一作业分配内存
D.一定能够为这一作业分配内存
Answer:C

2808. 由字符序列组成，文件内的信息不再划分结构，这是指（ ）。
A.流式文件
B.记录式文件
C.顺序文件
D.有序文件
Answer:A

2809. 目录文件所存放的信息是（ ）。
A.某一文件存放的数据信息
B.某一文件的文件目录
C.该目录中所有数据文件目录
D.该目录中所有子目录文件和数据文件的目录
Answer:D

2810. 碎片现象的存在使得（ ）。
A.内存空间利用率降低
B.内存空间利用率提高
C.内存空间利用率得以改善
D.内存空间利用率不影响
Answer:A

2811. 下面关于操作系统的叙述中正确的是（ ）。
A.批处理作业必须具有作业控制信息。
B.分时系统不一定都具有人机交互功能。
C.从响应时间的角度看，实时系统与分时系统差不多。
D.由于采用了分时技术，用户可以独占计算机的资源。
Answer:A

2812. 在 UNIX 系统中的 mv 命令表示 ( )。
A.删除文件
B.移动文件或对文件换名
C.复制文件
D.浏览文件
Answer:B

2813. 从下面关于设备独立性的论述中选择一条正确的论述。（ ）
A.设备独立性是指I／O设备具有独立执行I／O功能的一种特性。
B.设备独立性是指用户程序独立于具体使用的物理设备的一种特性。
C.设备独立性是指能独立实现设备共享的一种特性。
D.设备独立性是指设备驱动程序独立于具体使用的物理设备的一种特性。
Answer:B

2814. 在设备管理中为了提高I/O速度和设备利用率，是通过( )功能实现的。
A.设备分配
B.缓冲管理
C.设备独立性
D.虚拟设备
Answer:B

2815. 关于设备管理和文件管理这二者的关系，下面说法中正确的是（ ）。
A.设备管理是文件系统的基础，文件管理是设备管理的一部分
B.文件系统为用户提供按名存取服务，实现逻辑文件与物理文件
C.文件管理和设备管理是操作系统的两个完全独立的功能，二者不存在任何关系
D.设备管理与文件系统密切相关，文件系统是设备管理的基础，设备管理必须依赖文件管理才能最终完成相应的功能
Answer:B

2816. 在（ ）操作系统控制下计算机系统能及时处理由过程控制反馈的数据并作出响应。
A.实时
B.分时
C.分布式
D.单用户
Answer:A

2817. 在下面的4个选项中，不属于设备管理的功能是（ ）。
A.实现虚拟设备
B.实现外围设备的分配与回收
C.实现按名存取
D.实现外围设备的启动
Answer:C

2818. 下面关于计算机外围设备的说法中错误的是（ ）。
A.输入/输出型设备负责主存与外围设备间的信息传递，信息传输单位是字符
B.存储类型设备一般属于共享设备，而输入/输出型设备则属于独占设备
C.计算机外围设备可以分为存储型设备和输入/输出型设备
D.存储型设备可以作为主存的扩充，信息传输以块为单位
Answer:A

2819. 在操作系统中，处理机负责对进程进行管理和调度，对系统中的信息进行管理的部分通常称为（ ）。
A.数据库系统
B.软件系统
C.文件系统
D.检索系统
Answer:C

2820. 以下关于死锁的叙述中正确的是（ ）。
A.死锁的出现只与资源的分配策略有关
B.死锁的出现只与并发进程的执行速度有关
C.死锁是系统的一种僵持状态，任何进程无法继续运行
D.进程竞争互斥资源是产生死锁的根本原因
Answer:D

2821. 采用SPOOLing技术的目的是（   ）。
A.提高独占设备的利用率
B.提高主机效率
C.减轻用户编程负担
D.提高程序的运行速度
Answer:A

2822. 缓冲技术用于（ ）。
A.提高主机和设备交换信息的速度
B.提供主、辅存接口
C.提高设备利用率
D.扩充相对地址空间
Answer:A

2823. （ ）是操作系统中采用的以空间换时间的技术。
A.通道技术
B.SPOOLing技术
C.覆盖技术
D.虚拟存储技术
Answer:B

2824. 以下关于计算机操作系统类型说法错误的是（ ）。
A.网络操作系统和分布式操作系统都可以配置到计算机网络上
B.实时操作系统是实现实时控制的系统，它由外部信号触发而工作
C.基本操作系统包括批处理系统、分时系统、实时系统
D.按照配置操作系统的计算机规模大小，可以将操作系统分类为批处理系统、分时系统、实时系统、网络系统和分布式系统
Answer:D

2825. 以下叙述中正确的是（ ）。
A.文件系统要负责文件存储空间的管理，但不能完成文件名到物理地址的转换。
B.树型目录结构中，对文件的访问是通过路径名和用户目录名来进行的。
C.文件被划分成大小相等的若干个物理块，一般物理块的大小是不固定的。
D.逻辑记录是对文件进行存取操作的基本单位。
Answer:D

2826. UNIX下查看本机ip的命令是（ ）。
A.ipconfig
B.ifconfig
C.telnet
D.network
Answer:B

2827. 在可变式分区分配方案中，某一作业完成后，系统收回其主存空间，并与相邻空闲区合并，为此需修改空闲区表，造成空闲区数减1的情况是（ ）。
A.无上邻空闲区，也无下邻空闲区
B.有上邻空闲区，但无下邻空闲区
C.有下邻空闲区，但无上邻空闲区
D.有上邻空闲区，也有下邻空闲区
Answer:D

2828. 某系统采用了银行家算法，则下列叙述正确的是（ ）。
A.系统处于不安全状态时一定会发生死锁
B.系统处于不安全状态时可能会发生死锁
C.系统处于安全状态时可能会发生死锁
D.系统处于安全状态时一定会发生死锁
Answer:B

2829. 为了对文件系统中的文件进行安全管理，任何一个用户在进入系统时都必须进行注册， 这一级管理是（ ）安全管理。
A.系统级
B.用户级
C.目录级
D.文件级
Answer:A

2830. 用户在程序中试图读取某文件的第100个逻辑块时，使用操作系统提供的（ ）接口。
A.系统调用
B.图形用户接口
C.原语
D.键盘命令
Answer:A

2831. 产生死锁的主要原因是进程运行推进的顺序不合适（ ）
A.系统资源不足和系统中的进程太多
B.资源的独占性和系统中的进程太多
C.进程调度不当和资源的独占性
D.资源分配不当和系统资源不足
Answer:D

2832. 下列关于进程和线程的说法中正确的是（ ）。
A.线程是进程中可独立执行的子任务，一个进程可以包含一个或多个线程，一个线程可以属于一个或多个进程
B.多线程技术具有明显的优越性，如速度快、通信简便、设备并行性高等
C.由于线程不作为资源分配单位，线程之间可以无约束地并行执行
D.线程又称为轻型进程，因为线程都比进程小
Answer:B

2833. 从下面关于虚拟设备的论述中选择一条正确的论述。（ ）
A.虚拟设备是指允许用户使用比系统中具有的物理设备更多的设备。
B.虚拟设备是指允许用户以标准方式来使用物理设备。
C.虚拟设备是指把一个物理设备变换成多个对应的逻辑设备。
D.虚拟设备是指允许用户程序不必全部装入内存就可使用系统中的设备。
Answer:C

2834. 在下面关于虚拟存储器的叙述中，正确的是（ ）。
A.要求程序运行前必须全部装入内存且在运行过程中一直驻留在内存
B.要求程序运行前不必全部装入内存且在运行过程中不必一直驻留在内存
C.要求程序运行前不必全部装入内存但是在运行过程中必须一直驻留在内存
D.要求程序运行前必须全部装入内存但在运行过程中不必一直驻留在内存
Answer:B

