2287. 关系模式Sailors(sid,lastname.firtname,age,ratring)其中lastname允许为空. 下面哪个语句能够查找出lastname属性值不为空的水手信息.
A.SELECT * FROM SAILORS WHERE LASTNAME<>'NULL'
B.SELECT * FROM SAILORS WHERE LASTNAME<>NULL
C.SELECT * FROM SAILORS WHERE LASTNAME IS not NULL
D.SELECT * FROM SAILORS WHERE LASTNAME not LIKE 'NULL'
Answer:C

2288. 关于数据库管理系统下面哪个描述是最正确的
A.数据库管理系统是数据的集合.
B.数据库管理系统是数据的集合,并且存储着数据与数据之间的关系.
C.数据库管理系统是由一个互相关联的数据的集合和一组用以访问这些数据的程序组成.
D.数据库管理系统是由数据的集合和一组用以访问这些数据的程序组成
Answer:C

2289. 关于数据库事务描述不正确的是
A.一个事务中的所有对数据库的改变可以部分完成和部分不完成.
B.一个事务中的所有对数据库的改变必须全部完成或全部不完成.
C.数据库的事务是不可以再次划分的.
D.如果事务在完成前被中断,数据库管理系统能把那些由未完成事务所产生的数据变化从数据库中恢复
Answer:A

2290. 在DBMS的关系中
A.关键字属性值可以为空
B.外关键字属性值可以为空
C.任何属性值都可以为空
D.任何属性值都不可以为空.
Answer:B

2291. staff的定义如下
id INTEGER
name CHAR(20)
dept INTEGER
job CHAR(20)
years INTEGER
salary DECIMAL(10,2)
comm DECIMAL(10,2)
下面哪个语句可以按照job和salary的升序排序来返回所有员工的
A.SELECT id,name,salary,dept,job,years,comm FROM staff ORDER BY 4,6
B.SELECT id,name,salary,dept,job,years,comm FROM staff GROUP BY 4,6
C.SELECT id,name,salary,dept,job,years,comm FROM staff ORDER BY 5,3
D.SELECT id,name,salary,dept,job,years,comm FROM staff GROUP BY 5,3
Answer:C

2292. 关系模式R,R的属性集是{ABCDEG}有函数依赖集F={AB->C , C->A, BC->D , ACD->B,BE->C,D->EG,CG->BD,CE->AG},计算(BD)+的属性闭包.
A.BDEG
B.BDC
C.ABCDEG
D.ABCD
Answer:C

2293. 关系模式Sailors(sid,sname,age,ratring)下面哪个语句能够查找出sname属性值至少为四个字符长,并且开始和结束字符都是B的水手信息.
A.SELECT * FROM SAILORS WHERE sname like 'B%%_B'
B.SELECT * FROM SAILORS WHERE sname like'B__%B'
C.SELECT * FROM SAILORS WHERE sname like 'B??*B'
D.SELECT * FROM SAILORS WHERE sname like'B**?B'
Answer:B

2294. 关于第三范式描述正确的是
A.一个关系属于第第一范式,它就属于第三范式
B.一个关系模式属于BC范式,它就属于第三范式
C.一个关系实例有数据冗余,它就是属于第三范式
D.一个关系实例没有数据冗余,它就是属于第三范式
Answer:B

2295. 关于视图的描述下面说法哪些是正确的:
A.数据库即存储视图的定义也存视图的数据.
B.用带有聚集运算的SQL创建的视图是可更新视图
C.用带有group by字句的SQL创建的视图是可更新视图
D.视图可以能在多个关系上创建
Answer:D

2296. 如果有两个关系T1,T2.客户要求每当给T2删除一条记录时,T1中特定记录就需要被改变,我们需要定义什么来满足该要求.
A.在T1上定义视图
B.在T2上定义视图
C.在T1和T2上定义约束
D.定义trigger
Answer:D

2297. 设有关系模式R(B,I,S,Q,D),其上函数依赖集F={S->D,I->B,IS->Q,B->Q,B->I}下面那些是R的关键字.
A.IS
B.IB
C.IQ
D.ISB
Answer:A

2298. 数据库系统的log中检查点的作用是:
A.事务取消时数据库关系系统需要重检查点开始取消.
B.事务正确完成时数据库系统会在log中设置检查点.
C.库重新启动时恢复系统中的重做阶段从检查点开始.
D.库重新启动时恢复系统中的分析阶段从检查点开始
Answer:D

2299. 数据库系统管理员按照事务的方式执行下面的语句：
Create table tab1 (a int,b int)
insert into tabl values(1,2)
insert into tab1 values(2,3)
commit
Insert into tab1 values(2,3)
Insert into tab1 values(1,6)
Commit
 Delete from tab1 where a=1
 Insert into tab1 values(1,7)
 Delete from tab1 where a=1
 Insert into tab1 values(1,8)
数据库系统突然崩溃，系统重新启动后，该管理员执行 
 Select count(*) from tab1
数据库系统的输出是多少?
A.6
B.3
C.4
D.5
Answer:C

2300. 数据库中SAILORS表是由joe创建的.在DBMS完成下面的语句后
Grant select on Sailors To Art With Grant option...Joe执行
Grant select,update on Sailors To Bob With Grant option...Joe执行
Grant select on Sailors To Bob With Grant option...Art执行
Revoke select on Sailors From Art Cascade...Joe执行
Bob对Sailors表拥有
A.select权
B.Update权
C.没有任何权利
D.select和Update权
Answer:D

2301. 我们在DBMS中记录数据库员工和员工工作信息,要求当某个员工离职后,数据库需要自动删除该员工的工作信息,在定义工作表时我们对于外关键字的删除规则应定义为
A.ON DELETE ROLLBACK
B.ON DELETE CASCADE
C.ON DELETE SET NULL
D.ON DELETE NO ACTION
Answer:B

2302. 我们在一个关系中
A.必须定义一个主关键字
B.只能创建一个聚集索引(cluster index)
C.只能创建一个稠密索引
D.只能定义一个约束.
Answer:B

2303. 下面的语句按顺序成功执行后
CREATE TABLE tab1 (c1 CHAR(1))
INSERT INTO tab1 VALUES ('b')
CREATE VIEW view1 AS SELECT c1 FROM tab1 WHERE c1 ='a'
INSERT INTO view1 VALUES ('a')
INSERT INTO tab1 VALUES ('b')
执行SELECT c1 FROM tab1可以选择出多少条记录
A.0
B.1
C.2
D.3
Answer:D

2304. 下面关于数据库事务处理描述错误的是( )
A.原子性:表示的是事务的所有操作在数据库中要么全部正确反映出来要么全部不反映.
B.一致性:事务在执行前如果数据库是一致性的那么执行后也是一致性的.
C.隔离性:事务在执行过程中可以感觉到系统中其他事务的执行
D.持久性:一个事务成功完成后,它对数据库的改变必须是永久的,即使是系统出现故障时也如此.
Answer:C

2305. 下面关于索引说法正确的是( )
A.聚集索引必然是稠密索引
B.在数据库中只能创建一个稀松
C.在数据库中只能创建一个聚集索引
D.索引文件中一定不包括记录的详细数据
Answer:A

2306. 下面关于外关键字描述不正确的是
A.外关键字必须是所参考表的主关键字.
B.外关键字属性必须与参考的属性是相同的数据类型
C.定义外关键字需要对所参考表拥有select权
D.一个表中可以有多个外关键字.
Answer:C

2307. 下面哪个调度会出现死锁( )
A.T1:R(X),T2:W(X),T2:W(Y),T3:W(Y),T1:W(Y),T1:Commit, T2:Commit, T3:Commit
B.T1:R(X),T2:W(Y),T2:W(X),T3:W(Y),T1:W(Y), T1:Commit, T2:Commit, T3:Commit
C.T1:R(A),T2:W(B),T1:R(A),T3:R(C),T2:W(C),T4:W(A),T3:W(B)
D.T1:R(A),T2:W(B),T3:W(C),T1: Commit,T2:W(A), T2:Commit,T3:W(B), T3:Commit
Answer:A

2308. 下面哪个调度是串行调度( )
A.T1:R(A),T2:R(B),T2:W(B),T1:W(A)
B.T1:R(B),T1:W(B),T2:R(A), T2:W(A)
C.T1:R(A),T2:R(B),.T1:W(A),T2:W(B)
D.T2:R(A),T1:R(B),.T1:W(A),T2:W(B)
Answer:B

2309. 下面哪个改变可以通过alter table实现
A.增加一个触发.
B.增加一个索引.
C.增加一调记录
D.定义一个候选关键字
Answer:D

2310. 下面哪个说法符合数据库系统WAL(log先写协议)( )
A.库内存中被事务修改的页面在事务成功完成时被强制写到磁盘中
B.库内存中被事务修改的页面在事务撤销时被写到标记为非脏页
C.成功完成时不需要将与其相关的log页面强制写回磁盘
D.中被修改的内存数据页面在写回磁盘前必须将与其相关的log写回磁盘
Answer:D

2311. 下面哪些说法是正确的( )
A.在死锁预防中，等待--死亡法是中止优先级高的事务
B.在死锁预防中，受伤--等待法是优先级高的事务可能等待优先级低的事务释放锁
C.使用死锁预防的系统中不会出现死锁。
D.使用死锁判断的系统会不会出现死锁。
Answer:C

2312. 下面哪种文件格式对不等值搜索的效率最高
A.无序文件
B.排序文件
C.哈希文件
D.队列文件
Answer:B

2313. 下面那个说法正确的是
A.在嵌入式SQL编程中所有的查询都必须使用游标。
B.如果内存中的某一页的pin_count=0,dirty=true,则该页在替换时该页的数据必须写会磁盘。
C.Create table tab1( a int, b int ,c int ,primary key (a,b)) create table tab2(a int , c int, d int, foreign key(a) reference tabl(a))语句可以在DBMS中执行成功
D.如果关系模式R的每一个函数依赖X->A都使得下面两个条件中的一个成立则该关系模式满足BC范式。条件:1.X->A是平凡函数依赖 2.X是一个关键字
Answer:B

2314. 下面那项不是数据库管理系统组成部分( )
A.事务管理器
B.查询处理器.
C.存储管理器
D.进程控制器.
Answer:D

2315. 一个企业提供了一个查询数据库,该数据库的数据可以很容易的重新构造.为了提供数据库中磁盘数据的访问速度,下面磁盘技术中采用哪种方法可以满足该要求( )
A.RAID 0
B.RAID 1
C.RAID 0+1
D.RAID 5
Answer:A

2316. 一个企业有大量的数据需要存储在数据库中,企业要求数据的稳定性存储和数据开速访问,但不想使用太多的磁盘进行冗余存储,下面磁盘技术中采用哪种方法可以满足该要求( )
A.RAID 0
B.RAID 1
C.RAID 0+1
D.RAID 5
Answer:D

2317. 有关系模式R(A,B,C)和三个合法实例(6,4,6),(6,4,6),(7,4,8),下面哪个函数依赖在关系模式R上不成立
A.A->B
B.BC->A
C.B->C
D.C->A.
Answer:C

2318. 有关系模式R(A,B,C,D,E),R的函数依赖集F={A->B,BC->E,ED->A},下面哪个说法是正确的:
A.R是BCNF
B.R是1NF
C.分解(ACD,BCE)是无损分解
D.分解(ABD,CDE)是无损分解
Answer:B

2319. 有关系模式R(A,B,C,D,E),R的函数依赖集F={A->BC,CB->E,B->D,E->A}下面哪个分解具有无损连接性.
A.(A,D,C),(A,B,C)
B.(A,B,C),(B,C,D,E)
C.(A,B,D),(C,D,E)
D.(B,C,D),(A,D,E)
Answer:B

2320. 有一个关系模式employee(name,department,phone_number),下面哪句话允许user1可以修改phone_number列的值
A.GRANT MODIFY (phone_number) ON TABLE employee TO user1
B.GRANT ALTER (phone_number) ON TABLE employee TO user1
C.GRANT UPDATE (phone_number) ON TABLE employee TO user1
D.GRANT REFERENCES (phone_number) ON TABLE employee TO user1
Answer:C

2321. 在DBMS中执行GRANT update(col1) ON TABLE t.t1 TO user7,对于该语句下面哪个描述是正确的:
A.user7可以在t1上定义视图
B.user7可以更新t1中的col1属性的值
C.user7在创建其他表时可以定义参考于t1中col1属性的外关键字
D.user7可以在t1中定义外关键字.
Answer:B

2322. 在JDBC提供的数据库编程方法中提供了几种JDBC和数据库的连接方法:
A.5
B.2
C.4
D.0
Answer:C

2323. 在使用数据库中使用索引的目的是:
A.提高数据文件的存储率.
B.可以更加有效的控制事务处理中的幻影问题.
C.增加DBMS的安全性.
D.提高增加记录的效率.
Answer:B

2324. 在数据管理技术的发展过程中，经历了人工管理阶段、文件系统阶段和数据库系统阶段。在这几个阶段中，数据独立性最高的是（　　）阶段。
A.数据库系统
B.文件系统
C.人工管理
D.数据项管理
Answer:A

2325. 数据库三级视图，反映了三种不同角度看待数据库的观点，用户眼中的数据库称为（ ）。
A.存储视图
B.概念视图
C.内部视图
D.外部视图
Answer:D

2326. 数据库的概念模型独立于( )
A.具体的机器和DBMS
B.E-R图
C.信息世界
D.现实世界
Answer:A

2327. 数据库中，数据的物理独立性是指( )
A.数据库与数据库管理系统的相互独立
B.用户程序与DBMS的相互独立
C.用户的应用程序与存储在磁盘上的数据库中的数据是相互独立的
D.应用程序与数据库中数据的逻辑结构相互独立
Answer:C

2328. 关系模式的任何属性( )
A.不可再分
B.可再分
C.命名在该关系模式中可以不惟一
D.以上都不是
Answer:A

2329. 下面的两个关系中，职工号和设备号分别为职工关系和设备关系的关键字：
职工（职工号，职工名，部门号，职务，工资）
设备（设备号，职工号，设备名，数量）
两个关系的属性中，存在一个外关键字为( )
A.职工关系的“职工号”
B.职工关系的“设备号”
C.设备关系的“职工号”
D.设备关系的“设备号”
Answer:C

2330. 以下四个叙述中，哪一个不是对关系模式进行规范化的主要目的( )
A.减少数据冗余
B.解决更新异常问题
C.加快查询速度
D.提高存储空间效率
Answer:C

2331. 保护数据库，防止未经授权或不合法的使用造成的数据泄漏、非法更改或破坏。这是指数据的( )
A.安全性
B.完整性 
C.并发控制 
D.恢复
Answer:A

2332. 事务的原子性是指( )
A.事务一旦提交，对数据库的改变是永久的
B.事务中包括的所有操作要么都做，要么都不做
C.一个事务内部的操作及使用的数据对并发的其他事务是隔离的
D.事务必须使数据库从一个一致性状态变到另一个一致性状态
Answer:B

2333. 下列哪些运算是关系代数的基本运算( )
A.交、并、差                    
B.投影、选取、除、联结
C.联结、自然联结、笛卡尔乘积
D.投影、选取、笛卡尔乘积、差运算
Answer:D

2334. 关系模型中3NF是指( )
A.满足2NF且不存在传递依赖现象
B.满足2NF且不存在部分依赖现象
C.满足2NF且不存在非主属性
D.满足2NF且不存在组合属性
Answer:A

2335. 在关系模式R(A,B,C,D)中，有函数依赖集F={B→C,C→D,D→A}，则R能达到( )
A.1NF　                
B.2NF
C.3NF
D.以上三者都不行
Answer:B

2336. 下列聚合函数中不忽略空值 (null) 的是( )
A.SUM (列名)
B.. MAX (列名) 
C.COUNT ( * )
D.AVG (列名) 
Answer:C

2337. SQL中，下列涉及空值的操作，不正确的是( )
A.AGE IS NULL
B.AGE IS NOT NULL
C.AGE = NULL
D.NOT (AGE IS NULL)
Answer:C

2338. SQL语言中，条件“年龄BETWEEN 20 AND 30”表示年龄在20至30之间，且( ) 
A.包括20岁和30岁
B.不包括20岁和30岁 
C.包括20岁但不包括30岁
D.包括30岁但不包括20岁 
Answer:A

2339. 在数据库与宿主语言之间传递信息是通过( )
A.全局变量
B.局部变量
C.公共数据区
D.系统缓冲区
Answer:B

2340. 在SELECT语句中使用MAX(列名)时，列名应该( )
A.必须是数值型
B.必须是字符型
C.必须是数值型或字符型
D.不限制数据类型
Answer:D

2341. SQL与C语言处理记录的方式是不同的。当将SQL语句嵌入到C语言程序时，为协调两者而引入( )
A.堆
B.栈
C.游标
D.缓冲区
Answer:C

2342. 有关系S(S#,SNAME,SEX),C(C#,CNAME),SC(S#,C#)。其中S#为学生号，SNAME为学生姓名，SEX为性别，C#为课程号，CNAME为课程名。要查询选修“计算机”课的全体女学生姓名的SQL语句是SELECT SNAME FROM S，C，SC WHERE 子句。这里WHERE 子句的内容是( )
A.S.S#=SC.S# and SEX=“女” and CNAME=“计算机” 
B.S.S#=SC.S# AND C.C#=SC.C# and CNAME=“计算机” 
C.SEX=“女” and CNAME=“计算机” 
D.S.S#=SC.S# and C.C#=SC.C# and SEX=“女” and CNAME=“计算机” 
Answer:D

2343. SQL语言具有多种优点，那么SQL是（ ）成为关系数据库语言的国际标准的。 
A.1986年
B.1987年
C.1988年
D.1989年
Answer:B

2344. 关系模式分解的无损联接和保持函数依赖两个特性之间的联系是( )
A.前者成立蕴涵后者成立
B.后者成立蕴涵前者成立
C.同时成立，或者同时不成立
D.没有必然的联系
Answer:D

2345. 在数据库设计中，将ER图转换成关系数据模型的过程属于( )
A.需求分析阶段
B.逻辑设计阶段
C.概念设计阶段
D.物理设计阶段
Answer:B

2346. 在数据库设计中，表示用户业务流程的常用方法是( ) 
A.DFD
B.ER图
C.程序流程图
D.数据结构图
Answer:A

2347. 把ER模型转换成关系模型的过程，属于数据库的( )
A.需求分析
B.概念设计
C.逻辑设计
D.物理设计
Answer:C

2348. 在ER模型中，如果有6个不同实体集，有9个不同的二元联系，其中3个1∶N联系，3个1∶1联系，3个M∶N联系，根据ER模型转换成关系模型的规则，转换成关系的数目是( )
A.6
B.9
C.12
D.15
Answer:B

2349. 新奥尔良方法将数据库设计分为四个阶段，它们是（） 
A.系统规划阶段、分析设计阶段、实施阶段、运行维护阶段 
B.需求分析阶段、设计阶段、实施阶段、运行阶段 
C.系统规划阶段、概念设计阶段、详细设计阶段、实施阶段 
D.需求分析阶段、概念设计阶段、逻辑设计阶段、物理设计阶段
Answer:D

2350. 如果事务T获得了数据项Q上的排它锁，则T对Q( )
A.只能读不能写
B.只能写不能读
C.既可读又可写
D.不能读不能写
Answer:C

2351. DBMS中实现事务持久性的子系统是( ) 
A.安全性管理子系统
B.完整性管理子系统
C.并发控制子系统
D.恢复管理子系统
Answer:D

2352. SQL的全局约束是指基于元组的检查子句和( )
A.非空值约束
B.域约束子句
C.断言
D.外键子句
Answer:C

2353. 如果事务T获得了数据对象R上的排它锁，那么( )
A.T对R只能读不能写
B.T对R只能写不能读
C.其它事务对过R只能读不能写
D.其它事务对R既不能读也不能写
Answer:D

2354. 事务的隔离性是由DBMS的( )
A.恢复子系统出现
B.完整性子系统实现
C.安全性子系统实现
D.并发控制子系统实现
Answer:D

2355. 在数据库系统中死锁属于( )
A.系统故障
B.程序故障
C.事务故障
D.介质故障
Answer:C

2356. SQL中的视图提高了数据库系统的( )
A.完整性
B.并发控制
C.隔离性
D.安全性
Answer:D

2357. 在客户/服务器体系结构的DBS中，数据库功能分为前端和后端两部分，下列功能中属于后端的是( )
A.数据输入
B.报表输出
C.用户界面
D.存取结构
Answer:D

2358. 在客户/服务器体系结构的DBS中，数据库功能分为前端和后端两部分，下列功能中属于前端的是( )
A.存取结构
B.查询优化
C.用户界面
D.并发控制 
Answer:C

2359. 分布式数据库系统中，查询处理的时间主要取决于（） 
A.CPU执行时间
B.数据库的数据量
C.I/O花费的时间
D.网络中数据传输量
Answer:D

2360. 关系代数的半联接操作由下列操作组合而成（） 
A.投影和选择
B.联接和选择
C.联接和投影
D.笛卡儿积和投影
Answer:C

2361. 分布式数据库是数据库技术和（）结合的产物。 
A.面向对象技术
B.计算机网络
C.数据分离技术
D.数据分布技术
Answer:B

2362. 属性类型允许是基本数据类型、结构类型和集合类型的模型是( )
A.平面关系模型
B.嵌套关系模型
C.复合对象模型
D.分布式关系模型
Answer:C

2363. “is-part-of”联系是指数据间的( )
A.包含关系
B.分类关系
C.继承关系
D.并关系
Answer:A

2364. 在对象关系模型中，如果一种类型是同类元素的无序集合，并且允许一个成员多次出现，则称该类型为( )
A.结构类型
B.数组类型
C.多集类型
D.集合类型
Answer:C

2365. 数据库系统由入员、( )和硬件等组成。
A.操作系统
B.文件系统
C.编译系统
D.数据库管理系统
Answer:D

2366. 数据库系统是在( )基础上发展起来的。
A.操作系统
B.文件系统
C.应用程序系统
D.数据库管理系统
Answer:B

2367. 数据库系统能够减少数据冗余，提高数据独立性，并集中检查( )。
A.数据完整性
B.数据的层次性
C.数据操作性
D.数据兼容性
Answer:A

2368. 数据库系统提供给用户的接口是( )，它具有数据定义、数据操作和数据检查功能，可独立使用，也可嵌入宿主语言使用。
A.数据库语言
B.过程化语言
C.宿主语言
D.面向对象语
Answer:A

2369. 数据库管理技术的发展是与计算机技术及其应用的发展联系在一起的，经历了由低级到高级的发展过程。分布式数据库、面向对象数据库等新型数据库是属于( )发展阶段的。
A.入工管理
B.文件系统
C.数据库系统
D.高级数据库技
Answer:D

2370. 为了解决数据库设计问题，提出和发展了( )。
A.模块化方法
B.层次结构原理
C.新的计算机体系结构
D.规范化理论
Answer:D

2371. 下面叙述中正确的是( )。
A.数据库系统的最基本特点是数据库系统管理的数据量很庞大
B.数据库管理员(DBA)是负责全面地管理数据库系统工作的一组入员
C.数据库系统和数据库管理系统含义基本相同，这两个术语在使用上常常不加区别
D.数据库管理员(DBA)是设计和实现数据库管理系统的一组人员
Answer:B

2372. 下面叙述申正确的是( )。
A.数据库管理系统是数据库中的程序和数据的总称
B.数据库管理系统是对数据库中的数据进行处理的一组应用程序
C.商品化的数据库系统中最常见的3种数据模型:层次模型、网状模型、关系模型
D.网状模型和关系模型都是格式化的数据模型
Answer:C

2373. 数据库设计的步骤是( )。
A.需求分析、概念设计、逻辑设计、物理设计、数据库实施、数据库运行和维护
B.系统规划、系统分析、系统实施、系统评价和维护
C.计划、开发、运行
D.可行性分析、方法选择、识别基本需求、开发工作模型、模型验证、模型修正和改进
Answer:A

2374. 数据库管理系统的功能包括数据服务，下列叙述中不属于数据服务的内容是( )。
A.数据的拷贝
B.数据的定义
C.数据的转存
D.数据的重组
Answer:A

2375. 数据库管理系统的分层设计要从( )着手。
A.查询、添加、删除和修改
B.安全性、并发性和完整性
C.查询处理、存取路径和存储结构
D.数据库语言、数据字典和操作系统接口
Answer:C

2376. 一个数据库系统必须能表示实体和关系。关系与( )实体有关。
A.0个
B.2个
C.1个
D.0个或0个以上
Answer:C

2377. 实体与实体之间的关系有一对一、一对多和多对多3种，其中( )不能描述多对多关系。
A.网状模型
B.层次模型
C.关系模型
D.网状模型和层次模型
Answer:B

2378. 一个数据库系统( )外视图。
A.只能有一种
B.最多只能有两种
C.至少有两种
D.可以有多
Answer:D

2379. 数据库管理系统与操作系统，应用软件的层次关系由核心到外围是( )。
A.数据库管理系统、操作系统、应用软件
B.操作系统、数据库管理系统、应用软件
C.数据库管理系统、应用软件、操作系统
D.操作系统、应用软件、数据库管理系统
Answer:B

2380. 一个数据库系统( )概念视图。
A.只能有一种
B.最多只能有两种
C.至少有两种
D.可以有多种
Answer:A

2381. 概念模型是将现实世界的客观对象抽象为一种信息结构，它并不依赖于计算机系统，它的基本语义单位是(
A.位与字节
B.数据与信息
C.实体与联系
D.概念与模型
Answer:C

2382. 描述概念模型的常用方法是( )。
A.建立数据模型方法
B.需求分析方法
C.二维表方法
D.实体-联系方法
Answer:D

2383. 不同的实体是根据( )区分的。
A.名字
B.属性的不同
C.代表的对象
D.属性的多少
Answer:B

2384. 在3级模式之间引入两级映射，其主要功能之一就是( )。
A.使数据与程序具有较高的独立性
B.使系统具有较高的通道能力
C.保持数据与程序的一致性
D.提高存储空间的利用率
Answer:A

2385. 在数据库技术中，反映现实世界中事物的存在方式或运动状态的是( )。
A.信息
B.数据
C.消息
D.命令
Answer:A

2386. 在数据库中存储的是( )。
A.数据
B.数据模型
C.数据及数据之间的联系
D.信息
Answer:C

2387. 数据库(DB)、数据库系统(DBS)和数据库管理系统(DBMS)三者之间的关系是( )。
A.DBS包括DB和DBMS
B.DBMS包括DB和DBS
C.DB包括DBS和DBMS
D.DBS就是DB，也就是DBMS
Answer:A

2388. 在数据库中，产生数据不一致的根本原因是( )。
A.数据存储量太大
B.没有严格包含数据
C.没有对数据进行完整性控制
D.数据冗余
Answer:D

2389. 数据库管理系统(DBMS)是( ).
A.一个完整的数据库应用系统
B.一组硬件
C.一组系统软件
D.既有硬件，也有软件
Answer:C

2390. 为完成数据库管理系统的功能，数据库管理系统提供相应的数据语言。数据控制语言是其中之一，下列所述不是数据控制语言的功能的是( )。
A.数据操纵
B.数据完整性定义
C.数据安全性定义
D.故障恢复
Answer:A

2391. 数据库管理系统的工作不包括( )。
A.定义数据库
B.对己定义的数据库进行管理
C.对定义的数据库提供操作系统
D.数据通信
Answer:C

2392. 数据库管理系统中用于定义和描述数据库逻辑结构的语言称为( )。
A.数据描述语言
B.数据库子语言
C.数据操纵语言
D.数据结构语言
Answer:A

2393. 数据管理方法主要有( )。
A.批处理系统相文件系统
B.文件系统和分布式系统
C.分布式系统和批处理系统
D.数据库系统和文件系统
Answer:D

2394. 数据库管理员(DBA)的主要工作包括数据库设计、数据库维护和( )。
A.数据库查询
B.数据库完整性定义
C.改善系统性能，提高系统效率
D.数据库连接
Answer:C

2395. 在关系数据模型中，通常可以把( )称为属性，其值称为属性值。
A.记录
B.基本表
C.模式
D.字段
Answer:D

2396. 在关系数据模型中把( )称为关系模式。
A.记录
B.记录类型
C.元组
D.元组集
Answer:B

2397. 常用的关系运算是关系代数和( )。
A.集合代数
B.逻辑演算
C.关系演算
D.集合演算
Answer:C

2398. 在关系代数中，对一个关系做操作以后，新关系的元组个数( )原来关系的元组的个数。
A.小于
B.小于或等于
C.等于
D.大于
Answer:B

2399. 用( )形式表示实体类型和实体间联系是关系模型的主要特征。
A.指针
B.链表
C.关键字
D.表格
Answer:D

2400. 数据库系统的数据独立性是指( )。
A.不会因为数据的变化而影响应用程序
B.不会因为系统数据存储结构与数据逻辑结构的变化而影响应用程序
C.不会因为存取策略的变化而影响存储结构
D.不会因为某些存储结构的变化而影响其他的存储结构
Answer:B

2401. 子模式是指( )。
A.模式的副本
B.模式的逻辑子集
C.多个模式的集合
D.以上三者
Answer:B

2402. 下面叙述中正确的是( )。
A.网状模型和关系模型都是格式化的数据模型
B."授权"是数据库系统中采用的完整性措施之一
C.数据的的完整性是指保护数据以防止不合法的使用
D.用对关系的运算来表示表达查询的语言称为代数式语言，简称关系代数
Answer:D

2403. 下列关于"视图"(View)的条目中， ( )是不正确的。
A.视图是外模式
B.视图是虚表
C.使用视图可以加快查询语句的执行速度
D.使用视图可以简化查询语句的编写
Answer:C

2404. 以下叙述中正确的是( )。
A.用户按所对应的子模式使用数据库中的数据
B.数据库系统中如概念模式改变，则需将与其有关的子模式做相应改变，否则需改写用户程序
C.数据库管理系统是对数据库中数据迸行处理的一组应用程序
D.数据库系统最基本的特点是数据库系统管理的数据量很庞大
Answer:A

2405. 模式和内模式( )。
A.只能有一个
B.最多只能有一个
C.至少两个
D.可以有多个
Answer:A

2406. 下面叙述中正确的是( )。
A.数据库系统中的存储模式如有改变，则概念模式应予调整，否则会在执行中出错
B.数据库系统中的概念模式如有改变，子模式不必改变，因而用户程序也不必改写
C.各类用户程序均可随意地使用数据库中的数据
D.数据库系统中如概念模式改变，则需将与其有关的子模式做相应改变，否则需改写用户程序
Answer:B

2407. 硬件平台是数据库系统的组成之一，硬件平台包括计算机和( )。
A.操作系统
B.网络
C.数据库开发工具
D.接口软件
Answer:B

2408. 对一个上级记录有若干个下级记录相对应，而对一个下级记录只有一个上级记录相对应的数据库是( )数据库。
A.分布式
B.连接
C.集中式
D.层次型
Answer:D

2409. 对上一级的一个记录不仅有若干个下一级记录相对应，而且对一个下级记录也有着若干个上级记录相对应的数据库是( )数据库。
A.层次型
B.直接
C.网状型
D.关系型
Answer:C

2410. 不预先定义固定的数据结构，而是以"表"的形式将表中元素迸行逻辑结合来描述数据相互关系的数据库是( )数据库。
A.分布式
B.层次型
C.网状型
D.关系型
Answer:D

2411. 把一个数据库分布在若干台计算机中，称为( )数据库。
A.分布式
B.集中式
C.直接
D.顺序
Answer:A

2412. 在关系数据库中，对数据基本操作有( )、选择和连接三种。
A.投影
B.匀描
C.检索
D.分布
Answer:A

2413. ( )是从表中取出满足某种条件的属性成分操作，即从列的方向进行选择所需的值。
A.投影
B.选择
C.扫描
D.检索
Answer:A

2414. 数据库的3级结构从内到外的三个层次是( )。
A.外模式、模式、内模式
B.内模式、模式、外模式
C.模式、外模式、内模式
D.内模式、外模式、模式
Answer:B

2415. 数据模型用来表示实体间的联系，但不同的数据库管理系统支持不同的数据模型。在常用的数据模型中，不包括( )。
A.网状模型
B.链状模型
C.层次模型
D.关系模型
Answer:B

2416. 通过指针链接来表示和实现实体之间联系的模型是( )。
A.关系模型
B.层次模型
C.网状模型
D.层次和网状模型
Answer:D

2417. 层次模型不能直接表示( )。
A.l:1联系
B.1:N联系
C.M:N联系
D.1:1和1:N联系
Answer:C

2418. 关系数据模型( )。
A.只能表示实体间的1:1联系
B.只能表示实体间的1:N联系
C.只能表示实体间的M:N联系
D.可以表示实体间的上述3种关系
Answer:D

2419. ( )是从表中取出满足某种条件的元组的操作，相当于在横向进行选择。
A.投影
B.选择
C.扫描
D.检索
Answer:B

2420. 下面叙述错误的是( )。
A.关系代数最基本的操作有并、差、笛卡儿积、选择和投影
B.对于查、添、删、改操作都需由数据库管理员DBA进行完整性定义和安全性授权，由数据库具体执行
C.一般的完整性规则有两个:实体完整性规则是指主关键字值的集合组成部分都不能是空值;引用完整性规则是如果关系R的属性A为外关键字(设为关系S的主关键字)，则A的每个值是S的主关键字的某一值或是空值
D.多用户的数据库系统的目标之一是使它的每个用户好像面对着一个单用户的数据库一样使用它，为此数据库管理系统必须迸行并发控制
Answer:B

2421. 下面叙述正确的是( )。
A.数据库系统目录(工程数据库字典)也由一些关系组成，所以用户可以同样对其进行查、添、删、改操作
B.事务(transaCtion)是数据库进行的基本工作单位。如果一个事务从未有过更新，那么就保持了数据库处于一致性状态
C.既然数据库能实现数据对不同用户的共享，那么数据库中不存在任何冗余
D.对于查、添、删、改操作都需由数据库管理员DBA进行完整性定义和安全性授权，由数据库具体执行
Answer:B

2422. 如果用文件概念来命题的话，投影相当于从整个文件中各记录中抽出所要的( )。
A.项目
B.集合
C.属性
D.卷
Answer:A

2423. 下列不属于关系语言的特点是( )。
A.非过程化
B.一体化
C.格式化
D.面向集合的存取方式
Answer:C

2424. 关系代数是一种代数式的关系数据语言，它除了传统的集合运算以外，还提供了专门的关系运算。专门的关系运算包括除法、选择、投影和( )。
A.检索
B.插入
C.排序
D.连接
Answer:D

2425. 在数据库技术中，面向对象数据模型是一种( )。
A.概念模型
B.结构模型
C.物理模型
D.形象模型
Answer:B

2426. 关系数据库中的码是指( )。
A.能唯一决定关系的字段
B.不可改动的专用保留字
C.关键的很重要的字段
D.能唯一标识元组的属性或属性集合
Answer:D

2427. 在通常情况下，下面的关系中，不可以作为关系数据库的关系是( )c
A.R1(学生号，学生名，性别)
B.R2(学生号，学生名，班级号)
C.R3(学生号，班级号，宿舍号)
D.R4(学生号，学生名，简历)
Answer:D

2428. 根据关系模式的完整性规则，一个关系中的"主码"( )。
A.不能有两个
B.不能成为另一个关系的外码
C.不允许为空
D.可以取空值
Answer:C

2429. 关系数据库中，能唯一标识一个元组的那个属性称为( )。
A.唯一性的属性
B.不可改动的保留字段
C.关系元组的唯一性
D.关键字段
Answer:D

2430. 在关系R(R#,RN，S#)和S(S#，SN,SD)中，R的主码是R#，S的主码是S#，则S#在R中称为( )。
A.外码
B.候选码
C.主码
D.超码
Answer:A

2431. 关系模型申，一个码是( )。
A.可由多个任意属性组成
B.至多由一个属性组成
C.可由一个或多个其值能唯一标识该关系模式中任何元组的属性组成
D.以上都不是
Answer:C

2432. 一个关系数据库文件中的各条记录( )。
A.前后顺序不能任意颠倒，一定要按照输入的顺序排列
B.前后顺序可以任意颠倒，不影响数据库中的关系
C.前后顺序可以任意颠倒，但排列顺序不同，统计处理的结果可能不同
D.前后顺序不能任意颠倒，一定要按照码段值的顺序排列 
Answer:B

2433. 关系数据库管理系统应能实现的专门关系运算包括( )。
A.排序、索引、统计
B.选择、投影、连接
C.关联、更新、排序
D.显示、打印、制表
Answer:B

2434. 同一个关系模型的任意两个元组值( )。
A.不能全同
B.可全同
C.必须全同
D.以上都不是
Answer:A

2435. 自然连接是构成新关系的有效方法。一般情况下，当对关系R和S使用自然连接时，要求R和S含有一个或多个共有的( )。
A.元组
B.行
C.记录
D.属性
Answer:D

