1395. 从出现的先后顺序来划分，出现了第五媒体的说法，指的是(   )。
A.电视
B.移动网络
C.互联网
D.报纸
Answer:B

1398. 第三代无线通信系统简称3G，是指将(   )与互联网等多媒体通信结合的无线通信系统。
A.移动梦网 
B.电信网
C.固话网
D.无线通信网络
Answer:D

1400. 移动通信是指通信的双方，至少有一方是在（   ）中进行信息的传输和交换。
A.静止
B. 移动 
C.通话
D.利用手机
Answer:B

1402. 2009年1月7日14:30，工业和信息化部为中国移动、中国电信和中国联通发放(   )张第三代移动通信(3G)牌照，此举标志着我国正式进入3G时代。
A.1
B.2
C.3
D.4
Answer:C

1403. 我国第一部移动电话是从(   )售出的。
A.北京
B.上海
C.广州
D.深圳
Answer:C

1404. (   )是移动商务发展的动力。
A.应用
B.技术创新
C.互联网
D.网络平台
Answer:A

1406. 二维条码是应用（  ）技术。
A.基于光学识读图像的编码
B.无线射频
C.蓝牙
D.近距离非接触
Answer:A

1407. 支持发送彩色图片的应用平台是（  ）
A.MMS多媒体短信平台
B.EMS增强型短信平台
C.移动中间件
D.对象中间件
Answer:A

1411. 二维条码在（  ）存储信息的条码
A.圆形图形中
B.方形图形中
C.长方形图形中
D.水平和垂直方向的二维空间
Answer:D

1412. GSM数字移动通信系统源于（   ）。
A.亚洲
B.美洲
C.欧洲 
D.非洲
Answer:C

1413. 我们所熟知的GPRS（通用分组无线业务）是第几代移动通信技术（   ）
A.2.5G
B.3G
C.2G
D.4G
Answer:A

1414. 目前中国最大的免费的WAP门户网站是(   )
A.中国互联网
B.移动梦网
C.3G门户网
D.中国移动无限音乐门户。
Answer:C

1415. 目前3G存在四种标准，中国提出的标准是(   ) 
A.CDMA2000
B.WCDMA 
C.TD-SCDMA 
D.WiMAX 20
Answer:C

1416. 基于SMS的移动支付系统中，费用是从(   )中扣除的。
A.银行卡
B.手机话费
C.手机钱包 
D.网上银行
Answer:B

1417. 短信网址是利用(   )短信方式为手机及其他终端设备快捷访问无线互联网而建立的全新寻址方式。
A.MMS
B.EMS
C.SMS
D.以上三者均可
Answer:C

1420. 蜂窝网络中，某些区域用户数量巨大，通信业务繁忙，从而形成了（   ）
A.热点
B.盲点
C.亮点 
D.暗点
Answer:A

1421. WAP业务产业价值链的资源结构中，(   )占的比例最大。
A.资源下载 
B.搜索引擎
C.网站导航
D.新闻资讯
Answer:A

1422. (   )是出现最早的移动信息平台。
A.SMS短信息服务平台
B.EMS短信息服务平台
C.MMS短信息服务平台 
D.WAP短信息服务平台
Answer:A

1423. 二维条码可存放的字符（   ）
A.2K
B.3K
C.1K
D.5兆
Answer:C

1424. 第三代无线通信系统简称3G，是指将(   )与互联网等多媒体通信结合的无线通信系统。
A.移动梦网
B.电信网
C.固话网 
D.无线通信网络
Answer:D

1426. 第三代通信技术出现在(   )
A.20世纪80年代
B.20世纪90年代初 
C.20世纪90年代末 
D.21世纪初期
Answer:C

1433. 移动垂直搜索的特点是：（   ）
A.专、精、深
B.简、精、深 
C.专、精、全
D.专、精、简
Answer:A

1435. 移动商务价值链必须以（）为基础
A.诚信
B.技术
C.网络
D.资源
Answer:A

1436. 价值链其实如同自然界系统的生物链，应是一条（）
A.生态链
B.诚信链
C.增值链
D.以上都不对
Answer:A

1437. “e动商网”从商务模式上讲，属于（）商务模式
A.B2B
B.B2C
C.C2C
D.以上都不对
Answer:D

1438. 短信息模仿了（）
A.电子邮件系统
B.传统的邮递
C.快递
D.电报
Answer:A

1441. 移动服务提供商一般采取（）到达最终用户
A.通过多接入点
B.通过特定接入点
C.通过垂直接入点
D.通过扁平接入点
Answer:A

1443. 在微支付系统中，交易的费用是从（）扣除的
A.银行
B.手机话费
C.手机钱包
D.现金
Answer:B

1447. m.cn的独特之处在于整合了传统文化中的（）
A.九宫格
B.八卦图
C.连环掌
D.太极图
Answer:A

1448. 下列不属于价值链上的价值活动的是（）
A.供应商
B.采购商
C.分销商
D.消费者
Answer:D

1449. 移动商务模式构建中的主导要素是：（）
A.内容提供商
B.电信资源提供商
C.服务提供商
D.支付方式提供商
Answer:A

1451. 移动服务位置是从（）开始的
A.美国
B.英国
C.日本
D.中国
Answer:A

1453. 手机病毒通过（  ）传播。
A.有线
B.无线
C.网络 
D.手机
Answer:B

1454. 微软最近推出应用在手机上的操作系统最新版本是（  ）
A.Windows Phone 7
B.Symbian
C.Windows CE 
D.Linux
Answer:A

1457. 移动商务推广应用的瓶颈是：（  ）
A.安全问题
B.支付问题
C.技术问题
D.物流问题
Answer:A

1462. 移动商务整合可以把难于战胜的风险变成（   ）的风险。
A.可以化解
B.规避
C.控制
D.潜在
Answer:A

1463. 证书签发机关（CA）的特征是（   ）。
A.具备权威性
B.具备安全性
C.具备保密性
D.具备先进性
Answer:A

1464. 下列（   ）是移动商务应用主体面临的安全威胁。
A.缺乏安全意识
B.资料失窃 
C.垃圾短信
D.欺诈行为
Answer:A

1466. 全球第一部电子签名法来自（  ）。 
A.美国
B.澳大利亚
C.英国
D.中国
Answer:A

1468. （  ）决定了商务活动的内容和范围，决定了我们能做什么和不能做什么。
A.顾客喜好
B.价值特性 
C.技术特性
D.电信业务发展目标
Answer:C

1469. 一般的移动支付系统中最复杂的部分是(  )，它为利润的分成最终实现提供了技术保证。
A.终端用户消费系统
B.商家管理系统
C.运营商综合管理系统
D.移动支付系统 
Answer:C

1471. 某先生在商场购物，用手机替代信用卡在商家POS机终端支付的方式是（  ）。
A.虚拟支付
B.手机钱包
C.在线支付 
D.POS机现场支付
Answer:D

1472. 云计算是对（  ）技术的发展与运用
A.并行计算
B.网格计算
C.分布式计算
D.三个选项都是
Answer:D

1473. IBM在2007年11月退出了“改进游戏规则”的 （  ）计算平台，为客户带来即买即用的云计算平台。
A.蓝云
B.蓝天
C.ARUZE
D.EC2
Answer:A

1474. 微软于2008年10月推出云计算操作系统是（  ）
A.Google App Engine 
B. 蓝云
C.Azure 
D.EC2
Answer:C

1475. 2008年，（  ）先后在无锡和北京建立了两个云计算中心
A.IBM 
B.Google
C. Amazon
D.微软
Answer:A

1476. 将平台作为服务的云计算服务类型是（  ）
A.IAAS
B.PAAS
C.SAAS
D.三个选项都不是
Answer:B

1477. 将基础设施作为服务的云计算服务类型是（  ）
A.IAAS
B.PAAS
C.SAAS
D.三个选项都不是
Answer:A

1478. IAAS计算实现机制中，系统管理模块的核心功能是（  ）
A.负载均衡
B.监视节点的运行状态
C.应用API
D.节点环境配置
Answer:A

1479. 云计算体系结构的（  ）负责资源管理、任务管理用户管理和安全管理等工作
A.物理资源层
B.资源池层
C.管理中间件层
D.SOA构建层
Answer:C

1480. 下列不属于Google云计算平台技术架构的是（  ）
A.并行数据处理Mapreduce
B.分布式锁Chubby
C.结构化数据表BigTable
D.弹性云计算EC2
Answer:D

1481. 在目前GFS集群中，每个集群包含（  ）个存储节点
A.几百个
B.几千个
C.几十个
D.几十万个
Answer:B

1482. 下列选项中，哪条不是GFS选择在用户态下实现的原因（  ）
A.调试简单
B.不影响数据块服务器的稳定性
C. 降低实现难度，提高通用性
D.容易扩展
Answer:D

1483. （  ）是Google提出的用于处理海量数据的并行编程模式和大规模数据集的并行运算的软件架构。
A.GFS
B.Mapreduce
C.Chubby
D.BigTable
Answer:B

1484. Mapreduce适用于 （  ）
A.任意应用程序
B.任意可在winDows servet2008上运行的程序
C.可以串行处理的应用程序
D.可以并行处理的应用程序
Answer:D

1485. Mapreduce通常把输入文件按照（  ）MB来划分
A.16
B.32
C.64
D.128
Answer:C

1486. （  ）是Google的分布式数据存储于管理系统
A.GFS
B.Mapreduce
C.Chubby
D.BigTable
Answer:D

1487. 在BigTable中，（  ）主要用来存储子表数据以及一些日志文件
A. GFS
B.ChuBBy
C.SSTABle
D.MApReDuCe
Answer:A

1488. Google APP Engine使用的数据库是（  ）
A.改进的SQLServer
B.Orack
C.Date store 
D.亚马逊的SimpleDB
Answer:C

1489. 不属于弹性计算云EC2包含的IP地址的是（  ）
A.公共IP地址
B.私有IP地址
C.隧道IP地址
D.弹性IP地址
Answer:C

1490. 在EC2的安全与容错机制中，一个用户目前最多可以创建（  ）安全组。
A.50
B.100
C.150
D.200
Answer:B

1491. (    )可以解决很多人身边带着好几部手机，需要同时使用多款充电器的问题。
A.标准化充电器
B.多功能充电器
C.一次性充电器
D.互用充电器
Answer:A

1493. 手机小说最早是在( )兴起的。
A.美国
B.韩国
C.日本
D.中国
Answer:C

1494. 全球最大的移动音乐市场是( )
A.亚太地区
B.欧洲
C.北美
D.非洲
Answer:A

1496. （  ）是移动商务发展的动力。
A.应用
B.技术创新
C.互联网
D.网络平台
Answer:A

1498. 移动商务整合可以把潜在的商机变成为（  ）。
A.显在商机
B.潜在效益
C.待开发效益
D.整合效益
Answer:A

1501. 移动商务促使移动营销和（  ）的整合。
A.网络营销
B.传统营销
C.精准营销
D.绿色营销
Answer:A

1502. 移动商务把动态化的管理元素带入了（  ）。
A.运营过程
B.运营管理
C.供应链管理
D.信息管理
Answer:B

1503. 移动商务运营管理是将相关的运营管理工作在移动商务环境中的一种（  ）。
A.应用
B.作用
C.研发
D.开发
Answer:A

1504. “安卓”的英文名称是什么？（  ）
A.Andrew 
B.Android
C.Andros
D.Atradius
Answer:B

1505. “安卓”是哪个公司主导研发的？（   ）
A.诺基亚
B.微软
C.谷歌
D.苹果
Answer:C

1508. 以下采用的是安卓系统的手机是（   ）
A.海尔、HTC、摩托罗拉、诺基亚
B.酷派、摩托罗拉、联想、华为
C.LG、天语、联想、苹果
D.华为、诺基亚、酷派、三星
Answer:B

1509. 哪个智能操作系统是开源的系统？（   ）
A.Symbian
B.Android 
C.Windows Phone
D.iOS
Answer:B

1511. RAM指的是手机的？（   ）
A.运行内存
B.存储内存
C.手机硬盘
D.内存卡
Answer:A

1512. 智能手机的定义是？（  ）
A.可以任意安装卸载软件的手机
B..使用智能操作系统的手机
C.3G手机都是智能手机
D.具有PAD功能的手机
Answer:B

1513. 安卓系统安装的软件是什么格式的？（   ）
A.sisx
B.java
C.apk
D.jar
Answer:C

1516. 安卓系统如何卸载应用程序？（  ）
A.设置-应用程序-管理应用程序
B.设置-应用程序-开发
C.直接点住卸载
D.拖到垃圾桶卸载
Answer:A

1517. 如何从百度中下载安卓市场？（  ）
A.打开百度直接搜索安卓市场点击下载
B.在本机搜索安卓市场进行安装 
C.从内存卡直接安装
D.本机自带不用安装
Answer:A

1518. 如何关闭Android数据开关？（  ）
A.设置-应用程序-未知来源
B.设置-账户与同步-背景数据
C.设置-无线和网络-移动网络-已启用数据
D.设置-位置和安全-移动数据
Answer:C

1519. 手机壁纸的设定的正确的步骤是（  ）
A.常按主屏幕，选择壁纸，设定壁纸 
B.进入设置，选择壁纸，设定壁纸
C.进入设置，选择显示，动画设置所有动画
D.常按屏幕选择小插件，设定壁纸 
Answer:A

1520. Android如何开启WLAN？（  ）
A.进入设置，选择无线和网络，打开移动网络
B.进入设置，选择无线和网络，打开飞行模式
C.进入设置，选择无线和网络，打开WLAN
D.进入设置，选择无线和网络，打开蓝牙
Answer:C

1521. Android操作系统的手机，如何查看近期打开过的程序？（  ）
A.点击两下HOME键
B.打开设置，进入应用程序，查看最近打开的程序 
C.打开设置，进入应用程序，打开正在运行的服务 
D.长按HOME键
Answer:D

1522. Android操作系统的手机，怎么激活本机锁屏密码？（  ）
A.打开程序主菜单，找到第三方密码锁插件 
B.打开设置，进入应用程序，选择未知源 
C.打开设置，进入安全，选择设置屏幕锁定 
D.常按手机睡眠/唤醒键，选择关机设定
Answer:C

1525. Android操作系统的手机，如何快速设定桌面小插件？（  ）
A.常按Menu键设定小插件
B.常按手机主屏幕选择桌面小插件
C.在手机主菜单中常按应用程序拖拽到主屏幕 
D.双击小房子键自动弹出小插件
Answer:B

1526. Android操作系统的手机，怎么查看手机型号与本机系统信息？（  ）
A.在拨号界面输入*#06#来查看
B..拨打运营商电话通过人工服务来查看 
C.进入设置选择关于手机来查看 
D.进入设置，选择安全来查看
Answer:C

1527. Android操作系统的手机，如何关闭程序自动同步，[如自动同步天气]来帮助顾客节省流量？（  ）
A.进入设置选择账户与同步关闭背景数据
B.进入设置选择隐私权然后恢复出厂设置
C.在设置里选择管理应用程序，把自动同步的程序卸载 
D.常按睡眠/唤醒键来重启手机
Answer:A

1529. Android操作系统的手机，如何使用蓝牙传输文件（  ）
A.进入设置，打开蓝牙
B.打开下拉菜单，点亮蓝牙标志
C.进入设置打开蓝牙，并打开可检测性，找到要传输的机子进行配对 
D.直接传输文件
Answer:C

1530. Android操作系统的手机，设置声音里的触感的作用是什么（  ）
A.增加触摸灵感度
B.校正屏幕
C.多任务手势
D.开启关闭手机下方快捷键触摸震动
Answer:D

1532. Android操作系统的手机，如何单一删除通话记录里的电话号码？（  ）
A.点击一下通话记录的电话号码
B.双击通讯录里的电话号码 
C.向左滑动
D.长按电话号码
Answer:D

1533. Android操作系统的手机，如何把通讯录的电话号码保存为联系人（  ）
A.常按电话号码，找到添加联系人
B.点击MENU，找到保存 
C.单击一下电话号码
D.以上方法均可
Answer:A

1537. 在ios系统里，文件夹是（   ）
A.一种整理邮件的方法
B.Photo应用程序中的一种幻灯片过度方式
C.一种在主屏幕上整理应用程序的方法
D.一种储存空间的名称
Answer:C

1539. 利用（   ），顾客使用 iPAD 拍摄的照片会自动发送到其他设备上，因此顾客可以在所有设备上欣赏最近拍摄的照片。
A.照片流
B.iTunes
C.无线局域网
D.iPhoto
Answer:A

1541. （  ）些应用程序组成了 iPad 上的生产力套装软件iWork。
A.Word、Excel、Power Point
B.iMovie、iLife、iPhoto
C.Pages、Keynote、Numbers
D.FaceTime、Photo Booth、iPhot
Answer:C

1542. 哪项i0S功能在显示网上文章时可以排除广告或其他杂乱内容,从而使顾客可以不受干扰阅读？（   ）
A.报刊杂志
B.SAfAri浏览器
C.MAil
D.通知中心
Answer:B

1543. ios系统里的什么手势能让你放大或缩小网页上的文字和图象? (   )
A.双指开河或连续轻点两次
B.轻拂
C.旋转
D.轻点并按住
Answer:A

1545. 一个Apple ID 可以再（  ）部iPhone上下载软件？
A.5部
B.10部
C.3部
D.无限制
Answer:D

1547. Apple ID 已授权给5台电脑，有取消全部授权的权限，1年可以进行（  ）次取消全部授权？
A.1
B.2
C.5
D.无限制
Answer:A

1548. 通过 iPAD 中的 iPoD 应用程序，你可以按照(  )浏览音乐。 
A.歌曲、表演者、专辑、风格或作曲者  
B.歌曲或专辑 
C.专辑或播放列表
D.歌曲或播放列表
Answer:A

1550. 在ios系统里(  )即可同时显示电子邮件消息和收件箱。
A.轻点两下主屏幕按钮
B.旋转 iPAD 变为横向显示
C.轻点主屏幕按钮
D.晃动 iPAD
Answer:B

1551. ios系统里的（  )可帮助你在打开的网页之间切换。 
A.书签
B.选项卡
C.缩略图视图 
D.网页剪辑
Answer:C

1555. 以下哪部设备支持 iOS 11？(  )
A.所有iPhone
B.仅 iPhone 8
C.仅 iPhone 8 和 iPhone 7 
D.iPhone 6、iPhone 6s、iPhone 7 和 iPhone 8
Answer:D

1561. iPhone顾客使用(  )功能，根据其音乐库中的歌曲自动创建混合曲目。
A.Genius
B.健身
C.VoiCeOver
D.单声道
Answer:A

1562. 苹果产品提供多样化的辅助功能，其中VoiCeover目前提供多少种语言？(  )
A.15 种
B.20 种 
C.21种
D.29 种 
Answer:D

1566. Retina 显示屏如此清晰是因为：(  )
A.它的像素数是 iPhone 3GS 的四倍
B.iOS 4 采用了一种新算法
C.它的色彩模仿了人类视网膜 
D.双层玻璃起到了棱镜的作用
Answer:A

1393. 移动商务的真正价值实现是（  ）。
A.技术
B.服务
C.创新
D.管理
Answer:B

1394. 移动商务的主要特征是（  ）。
A.商务
B.模式
C.技术
D.移动
Answer:D

1396. 下列哪项不是移动商务的本质。（   ）
A.移动商务主体的移动性
B.移动终端和商务主体的对应性
C.抓住商机的及时性
D.客户资源不准确
Answer:D

1397. 移动商务从本质上归属于（   ）的类别。
A.电子商务
B.通信技术
C.无线通讯
D.网络技术
Answer:A

1399. 移动商务在发展中和电子商务发展中的一个重要不同点是：（   ）
A.发展快
B.规模大
C.商务模式多样化
D.起步阶段就拥有一批具有自主知识产权的专利技术和专利产品
Answer:D

1401. 移动商务在人类历史上第一次使现代网络技术和(   )最大范围地走出高深，为大众所掌握。
A.局域网技术
B.现代通信技术
C.卫星通信技术
D.互联网技术
Answer:B

1405. (   )在人类历史上第一次使现代网络信息技术和现代通讯技术最大范围地走出高深，为大众所掌握。
A.电子商务
B.互联网
C.移动商务
D.手机的出现
Answer:C

1408. 通过一个（  ）,用户可以使用各种各种移动终端访问互联网
A.GPS网关
B.WAP网关
C.GSM网关
D.局域网网关
Answer:B

1409. 20世纪80年代出现的微蜂窝技术、微微蜂窝、智能蜂窝技术是为了解决蜂窝网络中的（  ）问题
A.盲点
B.热点
C.盲点和热点
D.以上都不对
Answer:C

1410. 普通的无线网络用户使用最多的是（  ）
A.长距离无线网络
B.短距离无线网络
C.中距离无线网络
D.有线网络
Answer:C

1418. 最早应用蜂窝网技术的是（   ）
A.美国底特律市
B.美国圣路易斯城
C.美国纽约
D.美国芝加哥
Answer:D

1419. 用手机摄像头一拍，立刻解码出丰富的信息内涵的是（   ）
A.一维条码
B.二维条码
C.RFID
D.NFC
Answer:B

1425. 了解一个无线移动通信系统最好的方式就是由(   )着手分析
A.核心网络 
B.无缝通信网络 
C.无线通信应用协议 
D.服务机制与安全 
Answer:A

1427. 手机报有二种发行方式，一种是手机WAP报，另一种是(   ) 
A.带阅读器的手机报
B.中文手机报
C.手机彩信报 
D.英文手机报
Answer:C

1428. 移动商务的各种整合需要（   ）。
A.柔化对接
B.资源放量
C.资本
D.．信息
Answer:A

1429. 根据技术的发展水平、使用成本以及使用习惯看，(   )这种生物识别技术应用前景最好。
A.声音识别
B.指纹识别
C.虹膜识别
D.掌形识别
Answer:B

1430. 用以实现客户机图形用户接口与已有的字符接口方式的服务器应用程序之间的互操作的是（   ）。
A.数据访问中间件 
B.远程过程调用中间件 
C.终端仿真/屏幕转换中间件
D.交易中间件
Answer:C

1431. GPS是英文全球定位系统GloBAl Positioning System的简写,它是由（   ）国防部开发的。
A.法国 
B.美国 
C.俄罗斯
D.中国
Answer:B

1432. 有(   )颗同步卫星就可以实现全球除南北极之外地区的通信
A.3
B.4
C.6
D.8
Answer:A

1434. 超宽带无线电（UWB）在（   ）方面显现巨大优势。 
A.货物运输 
B.智能识别卡片
C.芯片集成
D.手机支付 
Answer:A

1439. 在中国移动音乐产业中，（）成为最主要的cp，负责音乐的提供，并协调与乐曲的版权所有者的利益分配
A.音乐制作人
B.唱片公司
C.移动公司
D.电信运营商
Answer:B

1440. （）为用户提供“数字实名”的互联网数字搜索服务
A.Google
B.loboo
C.uucun
D.minfo
Answer:C

1442. （）决定了商务活动的内容和范围，决定了我们能做什么和不能做什么
A.顾客喜好
B.价值特性
C.技术特性
D.服务商能力
Answer:C

1444. 香港非常普及的“八达通卡”属于（）支付系统
A.基于SMS的支付系统
B.基于WAP的支付系统
C.基于J2ME移动支付系统
D.非接触式移动支付系统
Answer:D

1445. 认证中心（CertificationAuthority,CA）的主要功能之一是（）
A.发放数字证书
B.发出产品质量保证书
C.签发货物提单
D.发放经营许可
Answer:A

1446. 在移动商务价值开发的实现的四种形态中，（）是一种咱值得提倡的、应该追求的理想形态
A.显在性效应
B.潜在性效应
C.待开发效应
D.整合增值效应
Answer:D

1450. 移动商务的价值链构成应该包括双向研发机构，既应该包括基础的技术研发机构，有应该包括（）
A.软件研发机构
B.移动支付平台研发机构
C.市场研发机构
D.以上都不对
Answer:C

1452. （）开发的多语种移动信息服务系统将直接服务于是2008年奥运会和2010年世博会
A.北京首都信息发展股份有限公司
B.德国人工智能研究中心
C.中国联通
D.A+B
Answer:D

1455. 用手机在任何时间、地点对特定的产品和服务进行远程支付的方式是（  ）。
A.虚拟支付
B.手机钱包
C.在线支付
D.POS机现场支付
Answer:A

1456. （  ）是网络通讯中标志通讯各方身份信息的一系列数据，提供一种在Internet上验证身份的方式。
A.数字认证
B.数字证书
C.电子证书
D.电子认证
Answer:B

1458. DRM是什么含义(   )。
A.梦网
B.数字版权管理
C.移动音乐服务
D.移动支付系统
Answer:B

1459. (   )平台的大部分的应用是只需要一次付清下载费用就可以无限运行的离线应用。
A.BREW
B.JAVA
C.UNIJA
D.SYMBIAN
Answer:B

1460. 移动梦网是（  ）和中国移动战略合作的移动搜索服务。
A.Google
B.loboo
C.uucun
D.minfo
Answer:A

1461. 影响我国移动支付发展的最主要因素是（   ）。
A.安全性问题
B.利益分配机制尚待建立和完善
C.服务单一、支付内容不丰富
D.缺乏运营商
Answer:A

1465. 在公开密钥密码体制中，加密密钥即（   ）。
A.解密密钥
B.私密密钥
C.公开密钥
D.私有密钥
Answer:C

1467. 移动支付系统按照交易额的数量分类，10元以上是（  ）。
A.宏支付 
B.微支付
C.小额支付
D.以上都不是
Answer:A

1470. 基于J2ME的移动支付系统使用的是(   )平台。
A.WAP 
B.JAVA
C.TCP/IP
D.以上都不是
Answer:B

1492. 按照用户需求的角度进行分类，移动看病挂号属于(   )
A.搜索查询移动商务
B.需求对接型移动商务
C.按需定制型移动商务 
D.预约接受型移动商务
Answer:D

1495. 手机电视业务不能大规模推广的原因是（ ）。
A.网络资源占有率高、代价昂贵 
B.运营手段灵活
C.移动通信网络与电视节目实现互动
D.手机消费终端功能的多元化探索
Answer:A

1497. (  )为独立WAP网站提供站内搜索业务。
A.Google
B.loboo
C.uucun
D.minfo
Answer:B

1499. 移动商务整合可以把技术实现和（  ）有机的结合起来。
A.商业智慧
B.显在商机
C.以上都是
D.以上都不是
Answer:A

1500. 移动商务促使固网资源和（  ）的整合。
A.移动资源
B.网络营销
C.ERP
D.客户关系管理系统
Answer:A

1506. “安卓”是哪一年发布的？（   ）
A.2005年8月17
B.2007年11月5
C.2008年10月21
D.2006年5月1
Answer:B

1507. “安卓”是以什么为基础的操作系统？（   ）
A.java
B.unix 
C.windows
D.linux
Answer:D

1510. Android从哪个版本开始支持应用程序安装到SD卡上的？(   )
A.Android 2.1
B.Android 2.2 
C.Android 2.3
D.Android 2.0
Answer:B

1514. ROM指的是手机的？（   ）
A.运行内存
B.存储内存
C.音频芯片
D.内存卡
Answer:B

1515. WIFI指的是什么？（  ）
A.一种可以将个人电脑、手机等终端以有线方式进行相互连接的技术 
B.一种可以将个人电脑、手机等终端以无线方式进行相互连接的技术 
C.移动的无线网络
D.联通的无线网络
Answer:B

1523. Android操作系统的手机，如何使新开封手机可以安装第三方软件？（  ）
A.常按手机HOME 键
B.轻点Menu 选择全部应用程序
C.打开设置，选择应用程序，选择未知源
D.打开设置，进入应用程序，选择USB调试
Answer:C

1524. Android操作系统的手机，如何使用PC机给手机安装软件？（  ）
A.使手机连接PC，选择大容量存储，安装软件
B.打开USB调试，使手机连接PC，打开大容量存储，安装软件 
C.使手机连接PC，打开USB调试，打开大容量存储，安装软件
D.打开USB调试，使手机连接PC，等待PC端安装手机驱动，使用第三方安装软件给手机安装软件
Answer:D

1528. Android操作系统的手机，设置里飞行模式起到的作用？（  ）
A.可以直接关闭手机
B.可以来电设置黑名单
C.在不允许使用手机的环境下可以代替关机来关闭手机所有无线连接 
D.在不允许使用手机的环境下可以代替关机来关闭手机信号 
Answer:C

1531. Android操作系统的手机，怎样关闭显示SIM卡里的联系人（  ）
A.拔掉SIM卡
B.删掉SIM卡里的联系人
C.打开联系人打开MENU，找到更多里的显示选项，去掉SIM卡显示 
D.拨打运营商电话，去掉联系人
Answer:C

1534. 除了为iphone4提供结构框架之外，不锈钢边框还起着以下作用(   )
A.热感应器
B.音量放大器
C.天线
D.配件端口
Answer:C

1535. Facetime需要在iphone4上使用，须通过（   ）网络传输数据 
A.蜂窝数据
B.wi-fi
C.3G
D.wimAx
Answer:B

1536. 在ios系统里，通过多任务处理用户界面可以在活动的应用程序之间快速切换，只需（   ）就可激活应用程序
A.双击主屏幕按钮
B.连续两次点击屏幕
C.使用三根手指连按两次显示屏
D.连按三次主屏幕按钮
Answer:A

1538. 你可以将查找我的iphone应用程序用于以下目的（   ）
A.查找感兴趣的iphone应用程序
B.管理iphone的用途
C.在iphone上安装应用程序
D.远程擦除所丢失的设备上的数据
Answer:D

1540. ios系统里的（  ）可以帮助顾客在一个方便的位置跟踪传入的所有电子邮件、文本、好友请求等内容。
A.通知中心
B.提醒事项
C.Mail
D.备忘录
Answer:A

1544. 一个iTunes账户（Apple ID）可以在（  ）台电脑上进行授权
A.5台
B.3台
C.6台
D.1台
Answer:A

1546. IOS 系统要再屏幕上建立文件夹，其固件版本必须达到（  ）
A.IOS 4.2 
B.IOS 4.2.1
C.IOS 3.3.
D.哪个版本都可以
Answer:A

1549. iPAD 提供了(  )容量的闪存盘。
A.16GB、32GB 或 64GB
B.8GB、16GB 或 32GB
C.32GB、64GB 或 96GB
D.16GB、32GB 或 96GB
Answer:A

1552. 在 iPAD 中播放视频非常简单，_____可以启动屏幕控件，_____便可以在宽屏和全屏之间切换。（  ）
A.轻点两下屏幕，再轻点两下
B.轻点两下主屏幕按钮，轻点一下屏幕图标
C.轻点一下屏幕，轻点两下
D.轻点两下屏幕，轻点一下
Answer:C

1553. 如何将照片导入到 iPAD 中？（  ）
A.以下所有方法均适用
B.使用可选的 iPAD 相机连接套件从相机中导出照片
C.从电子邮件中下载照片
D.从 MAC 或电脑进行同步
Answer:A

1554. iPhone 的文件夹功能为顾客带来哪些好处？（  ）
A.它可以帮您在喜爱的应用程序间迅速切换。
B.它帮您轻松整理应用程序。 
C.它让 iPhone 更耐用。 
D.它帮您搜索 iPhone 上的内容。
Answer:B

1556. 你正与一位顾客对话，她担心 iPhone 的应用程序无法满足她的社交活动需求。打消她的顾虑的最好方式是什么？(  )
A.iPhone 随机附带 App Store，可访问几十万个应用程序，多数流行的社交网络都为 iPhone 设计了专门的应用程序。
B.iPhone 以优越的设计弥补应用程序的缺乏，您可以通过 Safari 访问社交网络。
C.iPhone 随机附带 Apple Store 应用程序，您可以直接用 iPhone 购买软件。
D.您可以通过 iPhone 随机附带的 iTunes Store 购买所有的社交网络应用程序。
Answer:A

1557. 一位 iPhone 3GS 用户非常喜欢 iOS 4.2 的全新 AirPrint 功能。她想知道 iPhone 3GS 是否兼容这一功能。你会如何回答？(  )
A.AirPrint 仅兼容 iPhone 4 和支持 AirPrint 的打印机。
B.AirPrint 兼容 iPhone 4 和 iPhone 3GS，且仅能与支持 AirPrint 的打印机配合使用。 
C.AirPrint 仅兼容 iPhone 4 和 Wi-Fi 打印机。
D.AirPrint 兼容 iPhone 4 和 iPhone 3GS，可与各种 Wi-Fi 打印机配合使用。
Answer:B

1558. FaceTime是苹果主推功能之一，基于___网络，可以实现苹果设备间的___。（  ）
A.3G；语音通话
B.3G+Wi-Fi；视频通话 
C.Wi-Fi；视频通话
D.Wi-Fi；短信收发 
Answer:B

1559. 完整的iLife由哪几部分组成？(   )
A.iPhoto、iMovie、iDVD、iWeb、Pages 
B.iPhoto、iMovie、Garageband、iDVD、iWeb 
C.iPhoto、iMovie、Garageband、PAges、iDVD 
D.iPhoto、iMovie、iDVD、iWeB、iWork
Answer:B

1560. 以下哪项功能是iOS 5的功能，而不是iPhone 4S独有的？(  )
A.从锁定屏幕拍摄照片，按下调高音量按钮即可拍照
B.出色的白平衡功能、理想的色彩保真度、脸部识别技术并且减少了相机中图像模糊的情况 
C.连接、载入、重新载入和下载速度更快
D.两倍的处理性能和七倍的图形处理能力
Answer:B

1563. 以下关于iTunes的陈述哪个是不正确的？(  )
A.iTunes可以管理和播放电脑上的数字音乐和视频
B.iTunes可以将数据和媒体文件同步到iPhone上
C.iTunes可以用来录制、编辑和整合音乐
D.iTunes Store 可以通过iPhone 或电脑访问，在这里可以浏览、预览和下载媒体文件
Answer:D

1564. 注册iTunes 账号时，以下密码哪一种组合是正确的？(  )
A.kAirui123456 
B.kairui123456 
C.KAi1357rui 
D.kAirui1357rui
Answer:C

1565. 在销售过程中，全面的iPhone 解决方案包含哪些内容？(  )
A.一部 64GB iPhone 4S 
B.一部 iPhone 和一部 iPAD
C.一部 iPhone 和一台 MAC
D.iPhone、应用程序和配件
Answer:D

1567. 电子商务安全要求的四个方面是（ ）。
A.传输的高效性、数据的完整性、交易各方的身份认证和交易的不可抵赖性
B.存储的安全性、传输的高效性、数据的完整性和交易各方的身份认证
C.传输的安全性、数据的完整性、交易各方的身份认证和交易的不可抵赖性
D.存储的安全性、传输的高效性、数据的完整性和交易的不可抵赖性
Answer:C

1568. 电子商务采用层次化的体系结构，支付型电子商务体系结构的四个层次从上至下为（ ）。
A.网络基础平台、安全保障、支付体系和业务体系
B.安全保障、网络基础平台、支付体系和业务体系
C.网络基础平台、支付体系、安全保障和业务体系
D.网络基础平台、支付体系、业务体系和安全保障
Answer:A

1569. 电子商务的交易类型主要包括（ )。
A.企业与个人的交易(B to C)方式、企业与企业的交易(B to B)方式
B.企业与企业的交易(B to B)方式、个人与个人的交易(C to C)方式
C.企业与个人的交易(B to C)方式、个人与个人的交易(C to C)方式
D.制造商与销售商的交易(M to S)方式、销售商与个人的交易(S to C)方式
Answer:A

1570. MPS与IPS标准的不同是(   )
A.支付的金额不同
B.用户使用的地点不同
C.用户和知识水平不同
D.用户接口的不同，即在手持设备和后台之间交换数据方式的不同。
Answer:D

1571. 下列（   ）不是按照商务实现的技术不同进行分类
A.基于移动通信网络（GSM/CDMA）的移动商务
B.基于无线网络 (WLAN)的移动商务
C.基于其它技术（如超短距通信、卫星通信、集群通信等）的移动商务
D.定位跟踪型移动商务
Answer:D

1572. IVR是（   ）的应用平台
A.自动语音应答
B.短信服务平台
C.固定电话声讯服务 
D.视频传送平台 
Answer:A

1573. 制约IVP市场发展的主要因素是（   ）。
A.资费过高且形式单一
B.资费不高但形式单一
C.资费高但形式多样
D.资费不高形式多样
Answer:A

1574. 目前，WPKI技术应用更多的是（   ）。
A.企业
B.个人
C.商务
D.以上都不是。
Answer:B

1575. 从使用成本、市场需求及人们的使用习惯来看，（   ）将有不可估量的市场发展前景。
A.指纹识别技术
B.掌型识别技术
C.虹膜识别
D.声音识别
Answer:A

1576. 在宏支付系统中，交易的费用是从（  ）扣除的。
A.银行
B.手机话费
C.手机钱包
D.以上都不是
Answer:A

1577. 蓝牙是一种支持设备短距离通信（一般是10m之内）的无线电技术，工作在2.4GHz 频带，带宽为(  )
A.1 MB/s  
B.2 MB/s  
C.4 MB/s  
D.8 MB/s 
Answer:A

1578. 移动支付产业链按照（  ）排序。
A.移动运营商-内容和服务运营商-金融机构-移动支付平台运营商-移动支付技术开发商-设备提供商-行业用户-最终用户
B.移动运营商- 金融机构-移动支付平台运营商-移动支付技术开发商-设备提供商-内容和服务运营商-行业用户-最终用户 
C.移动运营商-内容和服务运营商-移动支付平台运营商-移动支付技术开发商-设备提供商-金融机构-行业用户-最终用户
D.移动运营商- 移动支付技术开发商-设备提供商-内容和服务运营商-金融机构-移动支付平台运营商-行业用户-最终用户 
Answer:A

1579. 目前WCDMA主要有R99，R4，R5，R6版本，目前比较成熟的是(    )。
A.R99
B.R4
C.R5
D.R6
Answer:A

1580. 2G采用的语音编码方式是哪种，其速率范围要求是多少？()
A.8kB/s 
B.16kB/s
C.32kB/s 
D.64kB/s
Answer:B

1581. 移动通信系统GSM900的频率如何配置？(  )
A.915MHz 上行为890~   下行为935~960MHz
B.上行为1710~1785MHz  下行为1805~1880MHz
C.上行为824~849MHz    下行为869~894MHz
D.上行为1885~2025MHz   下行为2110~2200MHz
Answer:A

1582. 下列哪个选项是错误的(   )
A.4MB/s数字接口的码型为 HDB3
B.34MB/s接口的码型为 HDB3 
C.140MB/s接口的码型为 CMI 
D.155MB/s数字接口的码型为 CMI 
Answer:A

1583. ITU-T建议，时钟同步信号经过(   )个SDH网元传输后，需要使用BITS设备对信号进行处理。
A.10
B.15
C.20
D.30
Answer:C

1584. MS每隔（   ）时间读一次服务小区BCCH上的系统信息。
A.20S
B.30S 
C.40S 
D.45S
Answer:B

1585. 在蜂窝通信中，按蜂窝小区的覆盖半径的不同，可分为宏蜂窝、微蜂窝、微微蜂窝。其中宏蜂窝的覆盖半径大多为2km～20km，微蜂窝大约为0.4km～2km，微微蜂窝一般小于(    )。
A.400M 
B.4KM
C.45KM
D.5KM
Answer:A

1586. 3GPP定义的一个TDMA帧长度为(     )ms，一个TDMA帧又分成两个结构完全相同的子帧。
A.15
B.10
C.20
D.30
Answer:B

1587. 当扩频码与解扩码(   )时，可以解扩.
A.相同但不同步
B. 相同并同步
C.不相同但同步
D.不相同也不同步
Answer:A 

1588. 一般在市区选择水平波束宽度为65度的天线，在郊区可选择水平波束宽度为多少度(   )
A.65
B.90
C.120
D.以上都可以
Answer:D

1589. 数字信号在传输过程中，所产生的差错的类型主要有随机差错和 (  )。
A.变相差错
B.突发差错  
C.延缓差错
D.时分差错
Answer:B 

1590. 管理阻断链路后，此链路上(    )
A.无任何消息传递
B.只能传送信令网维护测试消息 
C.只能传送SCCP消息
D.只能传送 TUP消息
Answer:B

1591. 1992年，欧洲推出第一个数字蜂窝移动通信系统是 (    )
A.GSM  
B.WCDMA
C.IMT-2000 
D.无选择答案
Answer:A 

1592. 使用任何手机编辑短信自然语言查询（已申请专利）的是（   ）
A.Google
B.loboo
C.uuCun
D.minfo
Answer:D

1593. 移动商务运营管理的本质是一种（  ）的管理。
A.创造价值
B.实现价值
C.改变价值取向
D.以上都不是
Answer:A

1594. 在移动商务模型中，可以看到运营管理战略在很大程度上依赖（ ）。
A.商业环境
B.协调和契合
C.企业绩效
D.战略设计
Answer:A

