1271. 购买了一款商业软件后，就拥有了它的(   )。
A.复制销售权
B.使用权
C.修改权
D.署名权
Answer:B

1272. 自然人的软件著作权，保护期为(   )。
A.软件开发使用后50年
B.自然人终生及其死亡后50年
C.软件开发使用后100年
D.自然人终生及其死亡后100年
Answer:B

1273. 王某买了一副美术作品原件，则他享有该美术作品的（    ）。
A.著作权
B.所有权
C.展览权
D.所有权与其展览权
Answer:D

1275. N软件公司的软件产品注册商标为M，为确保公司在市场竞争中占据优势，对员工进行了保密约束，此情形下该公司不享有（    ）。
A.商业秘密权
B.著作权
C.专利权
D.商标权
Answer:C

1278. 下列关于软件著作权中翻译权的叙述不正确的是：翻译权是指（    ）的权利。
A.将原软件从一种自然语言文字转换成另一种自然语言文字
B.将原软件从一种程序设计语言转换成另一种程序设计语言
C.软件著作权人对其软件享有的以其它各种语言文字形式再表现
D.对软件的操作界面或者程序中涉及的语言文字翻译成另一种语言文字
Answer:B

1280. 软件商标权的权利人是指（    ）。
A.软件商标设计人
B.软件商标制作人
C.软件商标使用人
D.软件注册商标所有人
Answer:D

1281. 利用（    ）可以对软件的技术信息、经营信息提供保护。
A.著作权
B.专利权
C.商业秘密权
D.商标权
Answer:C

1282. 两个以上的申请人分别就相同内容的计算机程序的发明创造，先后向国务院专利行政部门提出申请，（    ）可以获得专利申请权。
A.所有申请人
B.先申请人
C.先使用人
D.先发明人
Answer:B

1284. 下列哪个选项可获得发明专利（????）
A.科学发现
B.一种制造假钞的新方法
C.一幅精美的油画
D.一种新型机器狗
Answer:D

1285. 如果一项方法发明专利是关于一种塑胶的生产方法，那么以下哪项可以得到专利法保护（????）
A.依照该生产方法直接生产的塑胶?
B.利用生产出来的塑胶制造的防雨布
C.使用该防雨布的移动帐篷
D.利用该防雨布制成的雨衣
Answer:A

1288. 甲单位接受乙单位委托的研究任务完成一项发明创造，在双方事前无协议约定的情况下，对该成果的专利申请权归属问题，下列选项中，表述正确的有(??)
A.专利申请权应属于甲单位
B.专利申请权应属于乙单位
C.专利申请权应属于甲乙两单位共同拥有
D.专利申请权归两单位中先提出专利申请者
Answer:A

1289. 哪项属于授予专利权的主题？（??）
A.一种利用激光测量距离的方法
B.一种改变人生殖系遗传同一性的方法
C.一种疾病治疗效果预测方法　
D.一种用原子核变换方法获得的物质
Answer:A

1293. 下列选项中不可能获得专利授权的是（    ）。
A.一套新的广播体操 
B.一种海水淡化新方法
C.一种饮料瓶的外观设计
D.一台新型榨汁机
Answer:A

1294. 根据专利法的规定，（?  ）发明创造不能授予专利权。
A.电话机
B.中成药
C.杂交水稻生产方法
D.吸毒器具
Answer:D

1295. 下列选项中，可以授予专利权的是（    ）。
A.汉字输入法
B.运算法则
C.管理方法
D.比赛规则
Answer:A

1299. 下列选项中可能获得发明专利的是（????）
A.永动机
B.一种新型电脑芯片?
C.一幢造型别致的建筑物
D.一种扑克牌的新玩法
Answer:B

1302. （        ）是我国实施知识产权战略的纲领性文件也是今后较长一段时间内指导中国知识产权事业发展的纲领性文件。
A.《国家知识产权战略纲要》
B.《知识产权年鉴》
C.《知识产权法》
D.《专利法》
Answer:A

1303. 专利文献的作用不包括（ ）
A.传播发明创造，促进技术进步
B.警示竞争对手，保护知识产权
C.提供技术参考，启迪创新思路
D.确立优势地位，获得垄断地位
Answer:D

1304. 下述属于专利法所称“发明”的是（ ）
A.计算方法
B.财务会计方法
C.电子计算机
D.相对论
Answer:C

1307. 下列选项中可能获得发明专利的是（ ）
A.永动机
B.一种新型电脑芯片
C.一幢大型别致的建筑物
D.一种扑克牌的新玩法
Answer:B

1308. 下列哪些物品属于外观设计专利保护的客体？（ ）
A.一幅山水国画
B.电脑包的内部夹层设计
C.帽子上的花纹设计
D.手机开机时才能按到的显示屏图案
Answer:C

1309. 下列各项哪一项属于授予专利权的主题？（ ）
A.一种内窥镜诊断方法
B.一种日历的编排方法
C.一种移动电话机的操作说明
D.一种实现和变换方法的设备
Answer:D

1315. 小王购买了一个“海之久”牌活动硬盘，而且该活动硬盘还包含有一项实用新型专利，那么，小王享有  (        )  。
A.“海之久”商标专用权
B.该盘的所有权
C.该盘的实用新型专利权
D.前三项权利之全部
Answer:B

1316. 某开发人员不顾企业有关保守商业秘密的要求，将其参与该企业开发设计的应用软件的核心程序设计技巧和算法通过论文向社会发表，那么该开发人员的行为  (        )  。
A.属于开发人员权利不涉及企业权利
B.侵犯了企业商业秘密权
C.违反了企业的规章制度但不侵权
D.未侵犯权利人软件著作权
Answer:B

1317. 若某人持有盗版软件，但他本人确实不知道该软件是盗版的，则  (      )  承担侵权责任。
A.应由该软件的持有者
B.应由该软件的提供者
C.应由该软件的提供者和持有者共同
D.该软件的提供者和持有者都不
Answer:B

1318. 关于软件著作权产生的时间，表述正确的是  (        )  。
A.自软件首次公开发表时
B.自开发者有开发意图时
C.自软件得到国家著作权行政管理部门认可时
D.自软件完成创作之日起
Answer:D

1319. 李某大学毕业后在M公司销售部门工作，后由于该公司软件开发部门人手较紧，李某被暂调到该公司软件开发部开发新产品，2周后，李某开发出一种新软件。该软件著作权应归  (        )  所有。
A.李某
B.M公司
C.李某和M公司
D.软件开发部
Answer:B

1322. 下列智力成果中，能取得专利权的是（        ）。
A.计算机程序代码
B.游戏的规则和方法
C.计算机算法
D.用于控制测试过程的程序
Answer:D

1323. 软件权利人与被许可方签订一份软件使用许可合同。若在该合同约定的时间和地域范围内，软件权利人不得再许可任何第三人以此相同的方法使用该项软件，但软件权利人可以自己使用，则该项许可使用是（        ）。
A.独家许可使用
B.独占许可使用
C.普通许可使用
D.部分许可使用
Answer:B

1324. 创造性智力成果属于知识产权客体，而商业标记不属于知识产权客体（ ） 
A.对
B.错
C.
D.
Answer:B

1327. 著作权具有财产权与人身权的双重属性  (  )
A.对
B.错
C.
D.
Answer:A

1328. 知识产权客体与知识产权客体的载体是同一概念  (  )
A.对
B.错
C.
D.
Answer:B

1329. 知识产权的内容法定  (  )
A.对
B.错
C.
D.
Answer:A

1331. 自然人为作者时，应为完全民事行为能力人  (  )
A.对
B.错
C.
D.
Answer:A

1332. 知识产权的客体不能以控制物质财产的方式控制  (  )
A.对
B.错
C.
D.
Answer:A

1334. 知识产权中人身权属性的权利的主体必为自然人  (  )
A.对
B.错
C.
D.
Answer:B

1336. 关于版权保护，《伯尔尼公约》采纳的是“自动保护”原则。  (  )
A.对
B.错
C.
D.
Answer:A

1337. 按照PCT，申请人在收到国际检索报告后，有权在规定时间内修改国际申请中的权项。  (  )
A.对
B.错
C.
D.
Answer:A

1339. 《巴黎公约》对于商品商标和服务标记进行了区分，未将有关商品商标的规则适用于服务标记。  (  )
A.对
B.错
C.
D.
Answer:A

1341. 《与贸易有关的知识产权协定》确认了知识产权具有公权与私权的双重属性  (  )
A.对
B.错
C.
D.
Answer:B

1342. 32. 国家可就专利授予的专有权规定有限的例外，只要此类例外不会对专利的正常利用发生无理抵触，也不会无理损害专利所有权人的合法权益，同时考虑第三方的合法权益  (1分)
A.对
B.错
C.
D.
Answer:A

1343. 人民法院判定被诉侵权技术方案是否落入专利权的保护范围，应当审查权利人主张的权利要求所记载的全部技术特征。（）  
A.对
B.错
C.
D.
Answer:A

1344. 著作权的全部内容应当一并转让，不允许只转让著作权的部分内容  (  )
A.对
B.错
C.
D.
Answer:B

1346. 知识产权客体与知识产权客体的载体是同一概念  (  )
A.对
B.错
C.
D.
Answer:B

1347. 文学产权是指关于文学、艺术、科学作品的创造者和传播者所享有的权利（   ）
A.对
B.错
C.
D.
Answer:A

1348. 根据我国法律的规定，凡知识产权者必能被继承  (  )
A.对
B.错
C.
D.
Answer:B

1349. 狭义的知识产权包括著作权、专利权和商标权三个主要组成部分  (  )
A.对
B.错
C.
D.
Answer:A

1352. 知识产权可以在不同地域分别行使，权利人可以就相同权利授予多人同时行使  (  )
A.对
B.错
C.
D.
Answer:B

1353. 注册商标专用权的保护范围以核准注册的商标和核定使用的商品为准  (  )
A.对
B.错
C.
D.
Answer:A

1354. 在知识产权领域内，意思自治绝对自由  (  )
A.对
B.错
C.
D.
Answer:B

1355. 知识产权是支配权  (  )
A.对
B.错
C.
D.
Answer:A

1356. 知识产权的范畴是固定的，恒古不变的  (  )
A.对
B.错
C.
D.
Answer:B

1357. 根据我国《著作权法》的规定，对于所有的作品均可合理使用  (  )
A.对
B.错
C.
D.
Answer:B

1358. 知识产权主体可以通过利用知识产品直接获取财产收益  (  )
A.对
B.错
C.
D.
Answer:A

1359. 著作权的保护范围限于作品的构思与表达中的表达部分  (  )
A.对
B.错
C.
D.
Answer:B

1361. 知识产权的变更严格以公告宣示为准则  (  )
A.对
B.错
C.
D.
Answer:B

1362. 注册商标专用权为单一的财产权性质的民事权利  (  )
A.对
B.错
C.
D.
Answer:A

1363. 知识产权是形成权  (  )
A.对
B.错
C.
D.
Answer:B

1365. 知识产权是对世权  (  )
A.对
B.错
C.
D.
Answer:A

1366. 在权利保护期内，专利权和注册商标专用权可以被继承，但是，著作权不能被继承  (  )
A.对
B.错
C.
D.
Answer:B

1369. 侵害知识产权行为的责任追究为行政终局  (  )
A.对
B.错
C.
D.
Answer:B

1370. 8周岁的儿童即使是相关技术成果的发明人，也不能成为该技术成果的专利权人  (  )
A.对
B.错
C.
D.
Answer:A

1371.  请求行为人停止侵犯知识产权，不以违法行为引起的损害客观存在为限  (  )
A.对
B.错
C.
D.
Answer:A

1373. 《与贸易有关的知识产权协定》保护的知识产权包括了科学发现权  （ ）
A.对
B.错
C.
D.
Answer:B

1375. 消防安全重点单位实行每日防火巡查，并建立巡查记录。（ ）
A.对
B.错
C.
D.
Answer:A

1376. 广播、电视、报刊、网络等应当开展家庭美德和反家庭暴力宣传。（ ）
A.对
B.错
C.
D.
Answer:A

1381. 消防产品，是指专门用于火灾预防、灭火救援和火灾防护、避难、逃生的产品。（ ）
A.对
B.错
C.
D.
Answer:A

1383. 住宅区的物业服务企业应当对管理区域内的共用消防设施进行维护管理，提供消防安全防范服务。（ ）
A.对
B.错
C.
D.
Answer:A

1384. 知识产权制度是对知识创造者劳动成果的保护。（ ）
A.对
B.错
C.
D.
Answer:A

1387. 新工具新方法的涌现，背后有着人类最基本的价值导向，就是可不可以更好一些？（ ）
A.对
B.错
C.
D.
Answer:A

1388. 知识是人类认识世界和改造世界的成果。（ ）
A.对
B.错
C.
D.
Answer:A

1389. 除了个人和组织知识创造外，行业层面的知识创造也是非常重要的一种形式。这种行业层面的知识创造主要是行业内的知识创造。（ ）
A.对
B.错
C.
D.
Answer:B

1274. 甲、乙两软件公司于2012年7月12日就其财务软件产品分别申请“用友”和“用有”商标注册。两财务软件相似，甲第一次使用时间为2009年7月，乙第一次使用时间为2009年5月。此情形下，（    ）能获准注册。
A.用友
B.用友与用有都
C.用有
D.由甲、乙抽签结果确定
Answer:C

1276. X软件公司的软件工程师张某兼职与Y科技公司，为完成Y科技公司交给的工作，做出了一项涉及计算机程序的发明。张某认为该发明是利用自己的业余时间完成的，可以以个人名义申请专利。此项专利申请权应归属（    ）。
A.张某
B.X软件公司
C.Y科技公司
D.张某和Y科技公司
Answer:C

1277. 王某是M国际运输有限公司计算机系统管理员。任职期间，王某根据公司的业务要求开发了“海运出口业务系统”，并由公司使用，随后，王某向国家版权局申请了计算机软件著作权登记，并取得了《计算机软件著作权登记证书》。证书明确软件名称是“海运出口业务系统V1.0”，著作权人为王某。以下说法中，正确的是（    ）。
A.海运出口业务系统V1.0的著作权属于王某
B.海运出口业务系统V1.0的著作权属于M公司
C.海运出口业务系统V1.0的著作权属于王某和M公司
D.王某获取的软件著作权登记证是不可以撤销的
Answer:B

1279. 某软件公司研发的财务软件产品在行业中技术领先，具有很强的市场竞争优势。为确保其软件产品的技术领先及市场竞争优势，公司采取相应的保密措施，以防止软件技术秘密的外泄。并且，还为该软件产品冠以“用友”商标，但未进行商标注册。此情况下，公司仅享有该软件产品的（    ）。
A.软件著作权和专利权
B.商业秘密权和专利权
C.软件著作权和商业秘密权
D.软件著作权和商标权
Answer:C

1283. 王某是一名程序员，每当软件开发完成后均按公司规定完成软件文档，并上交公司存档，自己没有留存。因撰写论文的需要，王某向公司要求将软件文档原本借出复印，但遭到公司拒绝，理由是该软件文档属于职务作品，著作权归公司。以下叙述中，正确的是（    ）。
A.该软件文档属于职务作品，著作权归公司
B.该软件文档不属于职务作品，程序员享有著作权
C.该软件文档属于职务作品，但程序员享有复制权
D.该软件文档不属于职务作品，著作权由公司和程序员共同享有
Answer:A

1286. 某项发明专利的申请日为1998年11月5日，公开日为1999年6月8日。授权日为2001年11月5日。如果某一具备实施能力的单位未能在合理条件下与专利权人签订实施许可合同，则该单位可以在何时请求专利局给予强制许可（???）
A.专利权被授予后的任何时候?
B.在2004年11月5日之后
C.在2001年11月5日之前
D.在2002年6月8日之后
Answer:B

1287. 甲未经乙同意，将乙的一项发明的内容公开发表在某杂志上。3个月后，乙知道此事，即到专利局申请专利。就乙能否获得专利权一事，下列说法中正确的是(???)
A.甲未经乙同意，将该项发明的内容公开，乙能够获得该专利权
B.半年前，该发明的内容已经公开，该项发明丧失新颖性，乙不能获得专利权
C.该发明的内容虽然被公开，但无人使用，乙可以获得专利权
D.乙申请前，没有同样的发明由他人向专利局提出过申请，乙能够获得专利权
Answer:A

1290. 王某于2006年5月3日完成了某项发明创造，并于2006年7月13日申请了专利；李某于2006年5月7日完成了同样的发明创造，并于2006年6月23日申请了专利。如果王、李二人的申请均符合其他授予专利权条件，则专利权应授予何人？（? ?）
A.王某?
B.李某
C.王某和李某?
D.由王某和李某协商确定
Answer:B

1291. 甲公司2000年获得一项外观设计专利。乙公司未经甲公司许可，以生产经营为目的制造该专利产品。丙公司未经甲公司许可以生产经营为目的所为的下列行为，哪一项构成侵犯该专利的行为？（? ?）
A.使用乙公司制造的该专利产品?
B.销售乙公司制造的该专利产品
C.许诺销售甲公司制造的该专利产品?
D.使用甲公司制造的该专利产品
Answer:B

1292. 王某于2006年5月3日完成了某项发明创造，并于2006年7月13日申请了发明专利；2008年10月23日，该申请被成功授权。依照《专利法》规定，该专利权期限终止日为（   ）。
A.2026年10月23
B.2026年7月13
C.2028年10月23
D.2023年10月23
Answer:B

1296. 某公司在其一项自行车外观设计专利权被专利复审委员会于2006年3月17日宣告无效后，未向人民法院起诉。自2006年9月7日起，该公司在新生产的数千辆自行车上标注原专利的专利号，并进行销售。下列说法哪一项是正确的？（????）
A.该公司的行为属于合法行为?
B.该公司的行为构成冒充专利行为
C.该公司的行为构成假冒他人专利行为
D.该公司的行为构成侵犯专利权行为
Answer:B

1297. 赵某于2002 年获得一项实用新型专利权A。2004 年5 月，专利复审委员会以在先授权的王某的专利B 导致专利A 丧失新颖性为由宣告专利A 全部无效。2005 年，在专利B 仍处于有效期的情况下，未经王某许可，赵某实施专利B，并在其制造的产品上标注了专利A 的专利号。以下哪一项说法是正确的？ （? ?）
A.赵某的行为构成假冒他人专利行为?
B.赵某的行为构成侵夺专利行为
C.赵某的行为构成侵犯专利权行为?
D.赵某的行为属于合法行为
Answer:C

1298. 下列哪一行为不属于冒充专利的行为？（????）
A.甲公司在其制造的产品上标注了张某拥有的专利权的专利号
B.乙公司在其制造的产品说明书中将其非专利产品称为专利产品
C.丙公司在其专利被宣告无效后，继续在其销售的产品上标注该专利的专利号
D.丁公司在与他人签订的销售合同中，将非专利产品称为专利产品
Answer:A

1300. 甲公司获得了某医用镊子的实用新型专利，不久后乙公司自行研制出相同的镊子，并通过丙公司销售给丁医院使用。乙，丙，丁都不知道甲已经获得该专利。下列哪一选项是正确的？（         ）
A.乙的制造行为不构成侵权
B.丙的销售行为不构成侵权
C.丁的使用行为不构成侵权
D.丙和丁能证明其产品的合法来源，不承担赔偿责任
Answer:D

1301. 张某就其开发的一种新清洁剂获得了专利权。甲公司未经张某同意生产了该清洁剂，并将该清洁剂分别销售给百货公司乙，研究机构丙，污水处理厂丁，保洁公司戊。下列行为哪一项没有侵犯了张某的专利权（        ）
A.乙销售该清洁剂
B.丙就提高其清洁剂的效力进行科学研究
C.丁将该清洁剂用于污水处理
D.戊将该清洁剂用于清洗临时通过中国领水的外国船只
Answer:B

1305. 甲公司陈某承担着本公司的一项重要节能材料研究任务，但陈某于2004年2月4日调到乙公司任职，陈某在2004年10月对其原承担甲公司任务取得突破性进展，研制出一种新型节能材料，该成果的申请专利权应归属于（ ）
A.陈某
B.甲公司
C.乙公司
D.甲公司和乙公司、陈某共同所有
Answer:B

1306. A单位接受B单位委托的研究任务完成一项发明创造，在双方事前无协议约定的情况下，对该成果的专利申请权问题应该如何确定（ ）
A.专利申请权应属于A单位
B.专利申请权应属于B单位
C.专利申请权应属于AB两单位共同拥有
D.专利申请权归两单位中先提出专利申请者
Answer:A

1310. 根据专利法律制度规定，当事人范某于2005年3月3日首次向意大利专利部门提出外观设计专利申请，如果范某在（）之前在中国就相同主题提出专利申请的，可以享有优先权
A.2005年6月3日
B.2005年9月3日
C.2006年3月3日
D.2007年3月3日
Answer:B

1311. 甲乙两人就同样的发明创造同日向国家知识产权局分别提出实用新型专利申请，如果二人的申请均符合其他授予专利权的条件，则专利权应当授予何人？（ ）
A.甲
B.乙
C.甲和乙共有
D.经甲和乙协商确定的人
Answer:D

1312. 甲公司员工张某和李某承担公司交付的任务共同开发一种新型记忆材料，开发的场地和设备由乙公司根据甲乙之间的租用合同提供。张某和李某都对该新型记忆材料的实质性特点作出了创造性贡献。在研发工作后期，张某因劳资纠纷辞职离开了甲公司。下列哪个说法是正确的？（ ）
A.就该新型材料申请专利的权利属于张某和甲公司共有
B.就该新型材料申请专利的权利属于甲公司和乙公司共有
C.该新型材料的发明人仅为李某
D.该新型材料的发明人为张某和李某
Answer:D

1313. 某程序员利用他人已有的财务管理信息系统软件中所用的处理过程和运算方法，为某企业开发出财务管理软件，则该程序员（    ）。
A.不侵权，因为计算机软件开发所用的处理过程和运算方法不属于著作权法的保护对象
B.侵权，因为处理过程和运算方法是他人已有的
C.侵权，因为计算机软件开发所用的处理过程和运算方法是著作权法的保护对象
D.是否侵权取决于该程序员是不是合法的受让者
Answer:A

1314. 某软件设计师自行将他人使用C程序语言开发的控制程序转换为机器语言形式的控制程序，并固化在芯片中，该软件设计师的行为  (     )。
A.不构成侵权，因为新的控制程序与原控制程序使用的程序设计语言不同
B.不构成侵权，因为对原控制程序进行了转换与固化，其使用和表现形式不同
C.不构成侵权，将一种程序语言编写的源程序转换为另――种程序语言形式，属于一种“翻译”行为
D.构成侵权，因为他不享有原软件作品的著作权
Answer:D

1320. 李某在《电脑与编程》杂志上看到张某发表的一组程序，颇为欣赏，就复印了一百份作为程序设计辅导材料发给了学生。李某又将这组程序逐段加以评析，写成评论文章后投到《电脑编程技巧》杂志上发表。李某的行为  (        )  。
A.侵犯了张某的著作权，因为其未经许可，擅自复印张某的程序
B.侵犯了张某的著作权，因为在评论文章中全文引用了发表的程序
C.不侵犯张某的著作权，其行为属于合理使用
D.侵犯了张某的著作权，因为其擅自复印，又在其发表的文章中全文引用了张某的程序
Answer:C

1321. 程序员甲与同事乙在乙家探讨甲近期编写的程序，甲表示对该程序极不满意，说要弃之重写，并将程序手稿扔到乙家垃圾筒。后来乙将甲这一程序稍加修改，并署乙名发表。以下说法正确的是  (    )  。
A.乙的行为侵犯了甲的软件著作权
B.乙的行为没有侵犯甲的软件著作权，因为甲已将程序手稿丢弃
C.乙的行为没有侵犯甲的著作权，因为乙已将程序修改
D.甲没有发表该程序并弃之，而乙将程序修改后发表，故乙应享有著作权
Answer:A

1325. 李某的发明专利申请的申请日为2007年7月1日，优先权日为2006年7月1日，则李某最迟应当于B．2009年7月1日提出实质审查请求。(  )
A.对
B.错
C.
D.
Answer:A

1326. 无过错责任原则，即客观归责原则，以行为人的主观过错之外的某种客观事实作为确定责任归属的依据，只要有特点损害事实存在，即要承担相应的责任  (  )
A.对
B.错
C.
D.
Answer:A

1330. 著作权和注册商标专用权具有财产权和人身权的双重属性，而专利权为单一的财产权  (  )
A.对
B.错
C.
D.
Answer:B

1333. 注册商标专用权的保护范围以核准注册的商标和核定使用的商品为准  (  )
A.对
B.错
C.
D.
Answer:A

1335. 黄某与贾某分别独立采访、独立构思，以同一历史题材撰写小说，两部小说相比较，仅各自描写的某些历史事件相同。黄某的小说先行出版，贾某的后出版，贾某侵犯黄某著作权  (  )
A.对
B.错
C.
D.
Answer:B

1338. 根据《巴黎公约》和《TRIPS协议》，在规定期限内提出申请的专利申请人，可自动获得公约及协议授予的优先权。  (  )
A.对
B.错
C.
D.
Answer:A

1340. 根据《巴黎公约》，如果权利人没有在规定期限内缴纳维持工业产权所需要的费用的，应当给予不少于12个月的宽限期。  (  )
A.对
B.错
C.
D.
Answer:B

1345. 在我国，知识产权法是以《著作权法》、《专利法》和《商标法》为限  (  )
A.对
B.错
C.
D.
Answer:B

1350. 广义知识产权包括著作权及其邻接权、商标权、商号权、商业秘密权、专利权、集成电路布图设计权、植物新品种权、反不正当竞争权、地理标记权等  (  )
A.对
B.错
C.
D.
Answer:A

1351. 《与贸易有关的知识产权协定》保护的知识产权包括了一切来自工业、科学、文学或艺术领域内的智力创造活动所产生的权利  (  )
A.对
B.错
C.
D.
Answer:B

1360. 《与贸易有关的知识产权协定》确认了知识产权具有公权与私权的双重属性  (  )
A.对
B.错
C.
D.
Answer:B

1364. 在注册商标使用许可过程中，注册商标专用权人的产品质量监督义务可以约定的方式转由被许可方履行  (  )
A.对
B.错
C.
D.
Answer:A

1367. 无过错责任原则，即客观归责原则，以行为人的主观过错之外的某种客观事实作为确定责任归属的依据，只要有特点损害事实存在，即要承担相应的责任  (  )
A.对
B.错
C.
D.
Answer:A

1368. 《建立世界知识产权组织公约》所保护的知识产权与《与贸易有关的知识产权协定》所保护的知识产权是一致的  (  )
A.对
B.错
C.
D.
Answer:B

1372. 须经批准授权的知识产权，比如专利权、商标权、植物新品种权等只在批准授权的国家受到保护，并不当然在他国获得授权与确认 。（ ）
A.对
B.错
C.
D.
Answer:A

1374. 人身安全保护令案件由申请人或者被申请人居住地、家庭暴力发生地的基层人民法院管辖。（ ）
A.对
B.错
C.
D.
Answer:A

1377. 公安机关消防机构可以对专职消防队、志愿消防队等消防组织进行业务指导。（ ）
A.对
B.错
C.
D.
Answer:B

1378. 县级以上人民政府应当加强对农村消防工作的领导，采取措施加强公共消防设施建设，组织建立和督促落实消防安全责任制。（ ）
A.对
B.错
C.
D.
Answer:B

1379. 在修建道路以及停电、停水、截断通信线路时有可能影响消防队灭火救援的，有关单位必须及时通知当地公安机关消防机构。（ ）
A.对
B.错
C.
D.
Answer:B

1380. 消防设施，是指火灾自动报警系统、自动灭火系统、消火栓系统、防烟排烟系统以及应急广播和应急照明、安全疏散设施等。（ ）
A.对
B.错
C.
D.
Answer:A

1382. 公安机关消防机构及其工作人员进行消防设计审核、消防验收和消防安全检查等，不得收取费用，不得利用消防设计审核、消防验收和消防安全检查谋取利益。（ ）
A.对
B.错
C.
D.
Answer:A

1385. 我们可以看到丰田的知识创造过程。可以说，TPS构成了一个完整的管理体系，它的创造者、推动者面对市场的变化，受到外部和已有思想、制度的启发，创造出属于自己的知识并应用于实践，取得了惊人的绩效。（ ）
A.对
B.错
C.
D.
Answer:A

1386. 在依靠国家力量进行重大领域创新和突破时，国家和企业又要深刻地认识到“不摆脱母体”、“不斩断脐带的孩子”只有死路一条。我们的体制既有无可比拟的“社会主义可以集中力量办大事”的优势，也有缺乏活力，缺乏创新，层级官僚体制根深蒂固的缺陷，在进入轨道后一定要“星箭”分离。（ ）
A.对
B.错
C.
D.
Answer:A

1390. 人类社会的发展,离不开科学精神对人类力量的整合,离不开人文精神对人类实践活动的导引。只有具备了科学精神，才会自觉地遵守自然规律和社会规律，努力探索并发现事物的运行规律和发展规律。只有具备了人文精神，才会自觉地维护、追求和关切人的尊严、价值和命运。（ ）
A.对
B.错
C.
D.
Answer:A

1391. 在处理商业――公众基本权益关系上，道理是简单的，任何厂商也明白其中的利害关系，但靠“自觉”是远远不够的。要促使从商者遵守基本道德规范需要有严格的法律和执法来保障。“好报出好人”、“高昂的违法成本减少坏人”。（ ）
A.对
B.错
C.
D.
Answer:A

1392. 社会资本和企业知识转移、知识创造具有关联性,社会资本对知识创造起到了积极的推动作用。‘社会资本是一种人际关系,也是嵌入在这些关系中的各种资源’。社会资本直接影响知识创造过程中知识的交换和融合,同时社会资本也提供了相对容易访问网络资源的机会。（ ）
A.对
B.错
C.
D.
Answer:A

